Chương 870: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lát sau, từ trong tầng mây đáp xuống một trung niên nhân, quần áo giản lược, sau lưng đeo một thanh trường đao, khoanh tay mà đứng, thản nhiên nói:

“Kim Vũ Tông, Trương Doãn.”

Người này một thân khí thế bình thản, tựa giếng cổ không gợn sóng, lại khiến cho mọi người phải ghé mắt, Niên Ý lộ vẻ kinh ngạc, chắp tay nói:

“Không ngờ lần này tiền bối lại đích thân đến đây, vãn bối thất lễ…”

Trương Doãn khoát tay áo, phía dưới bay lên hai người, chính là nam tử áo bào màu vàng đen cùng Úc Mộ Tiên lúc nãy, đứng trên mây, mở miệng nói:

“Thanh Trì Nguyên Ô, Đường Nhiếp Đô, Úc Mộ Tiên.”

Tam Tông Việt quốc đều đã đến, nhưng lại không thấy tu sĩ hải ngoại nào xuất hiện, ngược lại có một người cưỡi gió bay lên, một thân áo bào màu xanh xám, đầu đội ngọc quan, dung mạo tuấn tú:

“Ngô quốc Trường Hoài Sơn, Khánh Uẩn.”

Khánh Uẩn dừng lại trên mây, Niên Ý của Tu Việt Tông và Trương Doãn của Kim Vũ Tông đều không lộ vẻ gì là kinh ngạc, dường như chuyện này là đương nhiên. Ngược lại Khánh Uẩn lên tiếng trước, ánh mắt quét một vòng phía dưới, thản nhiên nói:

“Thanh Tùng đạo thống trải rộng Ngô Việt, chúng ta lấy đồ trong điện này tự có đạo lý, còn chư vị đạo hữu Giang Bắc, hải ngoại, xin mời tự giải tán đi! Ra bên ngoài mây mù thử vận may, biết đâu lại nhặt được bảo vật gì đó.”

Lời này vừa nói ra, đám người phía dưới đều có người vui người buồn. Ánh mắt Lý Huyền Phong nhanh chóng lướt qua Lâm Trầm Thắng và Tất Lận, thấy hai người không hề kinh ngạc, thầm nghĩ:

“Xem ra các vị Chân nhân Giang Nam đã sớm phân chia xong rồi… Năm đó Đông Hỏa động thiên cũng là tình cảnh này, hơn nữa năm đó còn có Chân nhân tự mình đến, càng thêm phần quy củ…”

Cả ba tông môn đều là đạo thống Kim Đan, cộng thêm một Trường Hoài Sơn của Ngô quốc, chỉ cần hơi động thủ một chút là có không ít tu sĩ Đông Hải phải cưỡi gió rời đi. Bảy tám phần tu sĩ đã bỏ đi, chỉ còn lại hai người vẫn đứng im tại chỗ.

Khánh Uẩn liếc mắt nhìn, một người trong số đó có chút khẩn trương bước ra, đáp:

“Tại hạ là người của Thuần Nhất Đạo…”

Khánh Uẩn không đợi hắn nói hết câu, có chút bất mãn bĩu môi, nhưng cũng không nói gì, chỉ nhìn sang Trương Doãn bên cạnh, ngữ khí có chút cung kính:

“Vãn bối cứ tưởng tiền bối đang bế quan đột phá Tử Phủ, không ngờ tiền bối lại đích thân đến động thiên này…”

Trương Doãn lắc đầu, không nói gì thêm. Khánh Uẩn lúc này mới lấy từ trong ngực ra một tấm lệnh bài.

Lệnh bài này toàn thân màu xanh xám, khắc ba chữ cổ, thoạt nhìn không hề có linh quang. Lý Huyền Phong tập trung nhìn, vận dụng Đồng Thuật, trong nháy mắt đã nhìn rõ ba chữ trên lệnh bài.

“Khánh Trường Hoài.”

Ỷ Sơn Thành lịch sử lâu đời, nhiều nhất chính là sách cổ chữ cổ, hắn rất dễ dàng nhận ra loại chữ viết cổ xưa này.

Đại trận trước mắt chậm rãi sáng lên, không có bất kỳ biến cố gì xảy ra, cũng không hề có chút kháng cự nào, cứ như vậy biến mất không còn một mảnh trước mắt chúng tu sĩ.

“Lệnh bài của Trường Hoài Sơn, vậy mà có thể mở ra đại trận này…”

Đại trận vừa mở, mọi người còn chưa kịp động thủ, trong nháy mắt đã có vô số đạo hào quang tuôn ra. Đầu tiên là người khoanh chân ngồi trên mặt đất kia đột nhiên co giật, thanh bảo kiếm màu lam nhạt trong suốt trước ngực hắn nhảy vọt ra, giống như một con chim ưng hung mãnh, bay thẳng lên bầu trời.

Còn thi cốt của người nọ trong nháy mắt hóa thành tro bụi, vô số kim quang tuôn ra, ngưng tụ thành từng con chim kim tước trên không trung, nháy mắt kêu lên, linh động dị thường, vỗ cánh bay về bốn phương tám hướng.

Còn bộ hài cốt đưa tay muốn bắt lấy hộp ngọc kia, rốt cuộc cũng quỳ rạp xuống đất, toàn thân hóa thành một luồng nhiệt màu đỏ tản ra, ngực và bụng nổ tung, hai luồng sáng màu đỏ bắn ra, xen lẫn vô số ngọc châu màu đỏ lớn nhỏ, lăn dài trong đại điện.

Sáu cái hộp ngọc trên ngọc đài kêu lên ken két, lắc lư không ngừng, pháp khí và sách vở nằm rải rác trên bồ đoàn cũng vặn vẹo thân thể, chật vật chống đất, sau đó lần lượt bay lên.

Trong nháy mắt, pháp quang lưu chuyển khắp nơi, tạo nên cảnh tượng vô cùng tráng lệ. Lâm Trầm Thắng khẽ động hắc bào, dường như đã sớm nhắm được mục tiêu, bay vụt lên, lao về phía bồ đoàn thứ tư.

Các luồng sáng trong đại điện đồng loạt bay ra, dường như không hề bị ảnh hưởng bởi Trọng Uyên Đại Phong, đều ôm đầu chạy trốn. Mấy quyển sách cổ mở tung trang sách, nhanh chóng bay lên trong gió.

Không cần ai phải nhiều lời, trên không trung đã đánh nhau loạn xạ, vô số pháp khí bay lên, trong đó nhanh nhất là một chiếc gương nhỏ, chỉ lớn bằng bàn tay, tỏa ra hào quang màu tím vàng chói mắt.

Chiếc gương nhỏ này vừa xuất hiện, lập tức thu hút sự chú ý của mọi người. Vài tên tu sĩ cưỡng ép ngự phong bay lên, đưa tay muốn cướp lấy pháp khí, bỗng nhiên một cây kim chùy bay tới từ ngang trời.

“Đây là bảo vật của ta!”

Một tên tu sĩ áo đen tay cầm trường chùy, một mình xông ra, cưỡi gió bay thẳng lên không trung, từ trên cao nhìn xuống, pháp khí trong tay vô cùng lợi hại, đánh lui hai tên tu sĩ kia.

Tay còn lại của hắn nắm lấy một ngọn lửa màu xám, quét ngang qua, khiến mấy tên tu sĩ kia phải liên tục lùi lại. Hắn bấm tay một cái, đã thu chiếc gương nhỏ màu tím vào trong tay.

Hành động này của hắn lập tức chọc giận rất nhiều người, trong nháy mắt có năm sáu đạo pháp thuật đồng thời đánh xuống. Nam tử hắc bào kia cười hắc hắc, không lùi mà còn tiến, bay thẳng vào trong đại điện.

Bên ngoài đại điện, chúng tu sĩ đánh nhau long trời lở đất, nhưng mấy người Trương Doãn lại không hề dừng lại, đã sớm bay vào trong. Mọi người đều rất ăn ý, không ai dám đi vào cướp đoạt với mấy vị này. Còn tên tu sĩ hắc bào kia lại dám một hơi xông vào trong, khiến cho những người bên ngoài phải dừng lại quan sát.

Chương 871: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong không quá để ý đến tình hình chiến đấu, ánh mắt hắn đã khóa chặt một trang pháp thư gần nhất.

“Oành!”

Hắn dồn lực vào hai chân, giẫm mạnh xuống đất một cái, chỉ nghe thấy một tiếng nổ vang lên, thân hình hắn đã bay vọt lên cao năm trượng. Không cần ngự phong, hắn vẫn có thể bay lên cao như vậy, một tay chộp lấy trang pháp thư kia.

Hai người bên cạnh đều đã tìm được thứ mình muốn, lúc này chỉ còn lại một mình hắn, nhất thời không có ai tranh giành với hắn. Trang pháp thư kia không kịp trở tay, đã bị hắn nắm chặt trong tay.

“Dễ dàng hơn ta tưởng tượng nhiều…”

Lý Huyền Phong lúc này mới hiểu, thứ thực sự quý giá trong đại điện này chỉ có năm món đồ kia, còn những pháp khí và sách vở này chẳng qua chỉ là đồ vật mà người ta tiện tay vứt ở đây. Chỉ là chúng đã được đại trận tẩm bổ lâu ngày, trải qua hàng nghìn hàng vạn năm, tự nhiên sinh ra linh tính, có thể tự mình chạy trốn.

Trang pháp thư bị hắn nắm trong tay, chút linh tính ít ỏi kia lập tức tiêu tán, biến thành một vật chết. Lý Huyền Phong nhìn lên không trung, chỉ còn lại hai ba món đồ vật vẫn đang bay tán loạn, mọi người ra tay cướp đoạt.

Lý Huyền Phong cẩn thận quan sát, hắn vẫn luôn ghi nhớ mục đích mình đến đây, không muốn bại lộ thực lực, bèn cất trang pháp thư vào trong tay áo, nhanh chóng di chuyển, thi triển Ô Kim Linh Giáp, ẩn nấp vào rừng thông.

Hai đạo lưu quang rất nhanh đã đuổi theo, một người mặc áo bào màu xám, khoác đạo bào màu nâu xám, mắt nhỏ, sống mũi cao, trong tay cầm phất trần, có vẻ là tu sĩ của Trường Tiêu Môn.

Người còn lại mặc áo bào trắng, một tay cầm trường kiếm, tướng mạo trung niên, dưới chân đạp phi kiếm màu ngọc bích, trong mắt hai người đều có linh quang lưu chuyển, hiển nhiên là đã tu luyện Đồng Thuật. Hai người bọn họ vốn đang theo dõi trang pháp thư kia, mà Lý Huyền Phong vừa rồi đã bị bọn họ nhìn thấy, chỉ trong nháy mắt đã bị nhận ra.

Nam tử trung niên áo trắng nhìn kỹ, nhận ra người mặc Ô Kim Linh Giáp, tay cầm trường cung kia, sắc mặt đột nhiên biến đổi, sững sờ một lúc lâu mới chấn động nói:

“Huyền Phong!”

Lý Huyền Phong khẽ giật mình, nhìn kỹ nam tử trung niên một lát, bỗng nhiên nói:

“Ung Linh tiền bối!”

Nam tử trung niên áo trắng này chính là bằng hữu cũ của phụ thân hắn, Vũ Sơn Ông Tiêu Ung Linh! Hai vị tiền bối quen biết nhau từ khi còn nhỏ, kết giao khi còn là Luyện Khí tiểu tu, có thể coi là trưởng bối của Lý Huyền Phong.

Tên tu sĩ áo xám của Trường Tiêu Môn thấy vậy, nhận ra hai người hình như là người quen, trong lòng lập tức cảm thấy không ổn, không nói một lời, lập tức quay đầu bỏ chạy.

Hắn thi triển pháp thuật, hóa thành một đạo độn quang thật dài, xẹt qua màn đêm, do bay quá nhanh, suýt chút nữa đã đụng vào một cây linh tùng màu xanh.

Không biết Tiêu Ung Linh có ý gì, cũng không ra tay ngăn cản, Lý Huyền Phong thấy vậy cũng thôi, nhìn vẻ mặt vừa kinh ngạc vừa vui mừng của vị trung niên nhân này, chắp tay nói:

“Bái kiến tiền bối! Chúc mừng tiền bối đã đột phá Trúc Cơ hậu kỳ.”

Tiêu Ung Linh khoát tay, trên mặt vẫn còn nét vui mừng, nhưng nơi này không phải chỗ để nói chuyện, Lý Huyền Phong lập tức lấy trang pháp thư kia ra, lắc đầu nói:

“Chúng ta không may mắn lắm, đây chỉ là một bức thư ngắn mà thôi.”

Lý Huyền Phong muốn tránh hiểu lầm, lập tức đưa bức thư cho Tiêu Ung Linh, nam tử áo trắng cũng không từ chối, nhận lấy, cẩn thận đọc. Gia học của hắn uyên thâm, tự nhiên nhận ra loại chữ viết cổ xưa này:

“Đỗ sư đệ, lấy hạt dẻ trong lò lửa quả thật không dễ dàng, nếu ngươi cần hỗ trợ, ta và đại sư huynh nhất định sẽ toàn lực giúp đỡ… Cứ việc nói ra.”

Mặt trước chỉ có vài chữ, dường như được xé ra từ một quyển sách cổ nào đó, mặt sau lại có đến mấy trăm chữ, Tiêu Ung Linh cẩn thận xem xét, nội dung bức thư là nói về việc luyện chế Giải Thủy.

“Ừm.”

Tiêu Ung Linh đáp, có chút tiếc nuối nói:

“Ta thấy nó bay ra từ một quyển sách cổ trên bồ đoàn thứ ba, còn tưởng là bí pháp chú thích gì đó… Nghĩ là giá trị không cao, sẽ ít người tranh giành… Không ngờ…”

Hắn tiện tay đưa lại bức thư cho Lý Huyền Phong, hai người đi về phía đại điện. Lúc này bên ngoài đã không còn mấy ai, những người cướp được bảo vật đều đã bỏ đi, những người không cướp được cũng đuổi theo, giờ đã không còn bóng người.

Hai người không có thu hoạch gì, đang định tiến lên phía trước, bỗng nhiên nghe thấy tiếng kim loại va chạm leng keng từ phía trên, ngẩng đầu nhìn bầu trời đêm đầy sao, sắc mặt cả hai đều biến đổi.

Từ lúc bọn hắn tiến vào đây đến giờ đã được hơn mười canh giờ, bầu trời nơi này vẫn luôn u ám, mây mù có màu xám tro, ngoại trừ những ngôi sao lấp lánh trên trời, thì chỉ có pháp quang của chúng tu sĩ là sáng nhất.

Nhưng vào lúc này, ở phía tây xa xa, một luồng sáng chói mắt đang chậm rãi dâng lên, giống như ánh bình minh. Kim quang chói mắt chiếu rọi xuống, biến thành vô số ảo ảnh kỳ lạ, khiến cho hai người cảm thấy đầu óc choáng váng. Hai người kinh hãi, vội vàng nhắm mắt lại.

Gần như cùng lúc đó, một tiếng chuông du dương vang lên từ trong đại điện, tiếng chuông ngân vang, quanh quẩn bên tai, khiến cho người ta như lạc vào cõi mê.

“Ùng…”

Lý Huyền Phong muốn nói chuyện, nhưng lại phát hiện bản thân không cách nào mở miệng được, hai mắt đau nhức vô cùng, hắn không ngừng dồn pháp lực vào mắt, chỉ mong giữ được đôi mắt của mình.

Chương 872: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Bên ngoài đại điện, chúng tu sĩ vẫn đang kịch liệt tranh đấu, còn bên trong lại có vẻ hơi yên tĩnh. Úc Mộ Tiên và Đường Nhiếp Đô đứng chung một chỗ, bạch y và hắc y tương phản, im lặng đứng ở góc phía đông nam.

Khánh Uẩn một thân áo bào màu xanh xám, ngọc quan ngay ngắn, một mình đứng ở phía tây, Niên Ý bấm niệm pháp quyết, đứng ở phía bắc, còn Trương Doãn thì chắp tay sau lưng, là người có thần sắc ung dung nhất trong số những người ở đây.

Ngoài ra còn có hai người khác, mỗi người đứng một góc, một người trong số đó tay cầm kim chùy, ánh mắt không ngừng đảo qua đảo lại khắp đại điện, im lặng đứng ở một góc. Lệnh bài bên hông hắn khẽ lay động, mơ hồ có hỏa diễm màu xám tro lóe lên.

Người còn lại là một nữ tu, khí chất ôn nhu, dung mạo xinh đẹp động lòng người, đường cong cằm mềm mại, nhưng ánh mắt lại vô cùng sắc bén, nhìn chằm chằm vào chiếc đại chung kia.

Mấy vị thiên chi kiêu tử đều im lặng không nói, lẳng lặng đứng đó. Một lát sau, Trương Doãn bước lên phía trước, chậm rãi đi đến trước đại chung, trịnh trọng nói:

“Năm đó, sáu vị đệ tử của Trọng Minh điện, Thanh Tùng quan, mỗi người đều là thiên tài chân chính khuấy động phong vân, Kim Vũ tông ta luôn luôn kính trọng sáu vị tiền bối này, lại cùng Thanh Tùng quan cũng không có quá nhiều liên quan về đạo thống, lần này tiến vào Động Thiên… cũng không có tham lam quá mức.”

Trương Doãn chậm rãi đưa tay tới gần chiếc chuông lớn trong điện, nhẹ giọng nói:

“Lần này là do chân nhân trong tông môn ta tìm kiếm con đường tu đạo, chỉ vì muốn xem qua Bất Ngữ Chung này một lần, những vật còn lại, Trương mỗ ta không lấy một chút nào.”

Hắn độ Pháp lực vào trong chiếc chuông lớn này, chậm rãi kết ấn, lại thấy chiếc chuông này không nhúc nhích, không hề động tĩnh, cũng không ầm vang rung động, cũng không thu nhỏ hóa thành hình dáng ban đầu.

“Đáng tiếc.”

Trương Doãn thở dài, quay đầu nhìn về phía ba người phía dưới, thấp giọng nói:

“Mời chư vị hãy nhắm mắt lại!”

Lời vừa dứt, mấy người như có điều ngộ ra, đều là tĩnh tâm ngưng thần, nhắm mắt lại, bình tâm tĩnh khí.

Vừa mới qua một hơi thở, tinh không trên đại điện đột nhiên sáng lên, một vật màu trắng bạc hình bầu dục bay lên, tản mát ra quang mang chói lọi, che khuất vô số ngôi sao trên bầu trời.

“Ầm!”

Mấy người đều nhắm mắt không nói, Trương Doãn đã quỳ rạp xuống đất, chiếc chuông lớn trên tay rốt cục cũng rung lên dữ dội, như thể bị một vật vô hình nào đó thúc đẩy, phát ra một tiếng chuông ngân vang.

Cổ họng và môi lưỡi của mấy người đều tê dại, hoàn toàn mất đi tri giác, lần lượt quỳ xuống đất, tuy không giống như Trương Doãn hành đại lễ, nhưng cũng cung kính bái lạy.

Dưới sự dẫn dắt của tia sáng màu trắng bạc, chiếc chuông đồng kia không ngừng xoay tròn trên không trung, chậm rãi thu nhỏ lại, cuối cùng hóa thành một đạo lưu quang màu vàng lớn chừng nắm tay, bay ra từ trong đại điện, giống như một ngôi sao băng ngược dòng thời gian, xông thẳng lên trời cao.

Chiếc chuông lớn này chậm rãi rơi vào trong hình bầu dục màu trắng bạc, dần dần biến mất không thấy đâu nữa, lúc này mới có hai đạo kết giới từ trên dưới hình bầu dục màu trắng bạc chậm rãi khép lại, từng chút từng chút một thoát ly khỏi thế giới này.

Quang mang trên bầu trời chậm rãi tiêu tán, cảm giác tê dại trên mặt cũng biến mất, mấy người trong điện lúc này mới dám mở mắt ra, nước mắt lưng tròng, hai mắt đỏ hoe.

Theo Bất Ngữ Chung rời khỏi thế giới này, ước chừng qua mười mấy hơi thở, hiệu quả mới chậm rãi biến mất, mấy người rốt cục có thể mở miệng nói chuyện, giọng nói của Niên Ý có chút khàn khàn:

“Thái Nguyên Chân Quân tự mình ra tay… Đúng là trăm năm khó gặp.”

Câu nói “trăm năm khó gặp” này không phải là nói quá, thậm chí còn có phần khiêm tốn, ghi chép về việc Kim Đan xuất thủ chỉ đếm được trên đầu ngón tay, ngược dòng tìm hiểu vài lần thậm chí có thể đến tận ngàn năm trước.

Trương Doãn không để ý tới mấy người, sớm đã hành đại lễ nằm rạp trên đất, chậm rãi đứng dậy, chỉnh trang lại y phục, hướng về phía Tây vái ba cái, dường như có điều lĩnh ngộ, chắp tay về phía ba người, sau đó tự mình đi ra ngoài.

Mọi người đều chấn động, thần sắc khác nhau, Úc Mộ Tiên lau nước mắt, dùng Pháp lực điều dưỡng hai mắt một chút, lúc này mới mơ mơ hồ hồ nhìn rõ đồ vật trước mặt, lại sờ lên chiếc túi hoa lệ bên hông, tấm Kim Tinh Bạch Ngân dùng để bảo vệ túi trữ vật đã hóa thành nước.

Chỉ trong nháy mắt, Kim Tinh Bạch Ngân đã phân thành hai phần rõ ràng, hóa thành kim tinh vàng rực rỡ và linh ngân tỏa ra hàn quang rơi xuống chân hắn.

Hắn tu tiên nhiều năm, khí chất và tu dưỡng luôn luôn tốt đẹp, mấy chục năm qua lần đầu tiên

“Nguyên Ô… Nguyên Ô đúng là khùng điên rồi! Vậy mà lại để ta đi cướp thứ này! Cho dù ngươi, Nguyên Ô, tự mình đến đây cũng phải ngoan ngoãn quỳ ở một bên, thứ này mà Tử Phủ cũng có thể dòm ngó sao?”

Sắc mặt Úc Mộ Tiên có chút âm trầm, Đường Nhiếp Đô cầm trường kích bên cạnh dường như cũng hiểu được cảm nhận của hắn, cười khổ một tiếng, trường hợp lúc này không thích hợp, hắn cũng không tiện mở miệng khuyên giải.

Theo bước chân Trương Doãn đi ra ngoài, ánh mắt của sáu người còn lại đều đổ dồn vào năm chiếc hộp ngọc phía trên, ngoại trừ Trường Hoài Sơn, Thanh Trì tông và Tu Việt tông, còn có hai người là tu sĩ có số mệnh, trên đường đi đã gia nhập, thoạt nhìn đều không dễ chọc.

Khánh Uẩn liếc mắt nhìn, tính toán một chút, quả thực vừa đủ, thầm nghĩ:

“Kim Vũ tông đã lấy Bất Ngữ Chung, Trường Hoài Sơn ta và Tu Việt, Thanh Trì mỗi bên một bảo vật, hai thứ còn lại xem ra là để dành cho mấy vị Tử Phủ tự mình phân chia…”

Nghĩ vậy, hắn cười ha hả, nói:

“Năm người chúng ta, mỗi người chọn một vật đi!”

Chương 873: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Khóe miệng Đồ Long Dữu hơi nhếch lên, dường như không có gì bất ngờ, ngược lại nữ tu kia hơi nhíu mày, có vẻ như Khánh Uẩn quá dễ nói chuyện khiến nàng sinh lòng nghi ngờ.

Khánh Uẩn lại không thèm để ý tới nàng, tự mình vung tay lên, dùng Pháp lực hút một chiếc hộp ngọc, mấy người đều căng thẳng, động tác này vừa ra, tất cả đều hành động, năm chiếc hộp ngọc lần lượt rơi vào tay mỗi người.

Úc Mộ Tiên vuốt ve chiếc hộp ngọc, vậy mà không thể mở ra, nhìn kỹ lại, thấy khí tức trên đó hài hòa, xem ra là do chú pháp phong ấn, không thể dễ dàng mở ra, hắn liền đưa tay lên, kết ấn thi pháp:

“Huyền Cương Giải Trận Thuật!”

Giữa ngón tay lập tức hiện lên một chút kim quang, vận dụng pháp thuật và Pháp lực, đánh lên chiếc hộp ngọc, nhưng lại trượt đi một cách dễ dàng, không có chút tác dụng nào, Úc Mộ Tiên nhíu mày:

“Xem ra phải là Tử Phủ tu sĩ mới có thể mở ra, quả nhiên là bảo mật rất nghiêm ngặt.”

Khánh Uẩn bên này nhẹ nhàng đẩy ra, chiếc hộp ngọc liền dễ dàng mở ra, nụ cười vui mừng trên mặt hắn lập tức đông cứng lại.

Bên trong hộp ngọc trống rỗng.

Chiếc hộp ngọc này không biết đã bị ai lấy mất bảo vật, chỉ còn lại một khoảng trống, xem ra vật ban đầu được đặt bên trong có hình dáng dài, rộng chừng hai ngón tay.

Hoa văn dưới đáy hộp rất phức tạp, ban đầu là được thiết kế vừa khít với vật hình dài kia, sắc mặt Khánh Uẩn khó coi, mấy người còn lại đều cảnh giác nhìn hắn, mỗi người đều giấu kín chiếc hộp ngọc của mình.

Hắn thở dài một hơi, quay sang phân biệt hoa văn còn lưu lại, nheo mắt lại, thầm nghĩ:

“Thái… Luân…”

Hắn chỉ mơ hồ nhận ra được một chút, trước mắt liền hiện lên bông tuyết rơi lả tả, thoang thoảng mùi thơm hoa quế, ánh sáng màu trắng nhạt từ trong hộp ngọc chảy ra, khiến hai tay hắn lạnh cóng.

Hắn rùng mình một cái, đột nhiên tỉnh táo lại, lúc này mới phát hiện đáy hộp trống trơn, không có gì cả.

“Cạch.”

Hắn đóng chiếc hộp ngọc lại, sắc mặt khó coi cất vào túi trữ vật, tâm trạng cực kỳ tồi tệ, cứ như vậy chắp tay bước nhanh ra ngoài.

Niên Ý nín cười đã lâu, rốt cục cũng bật cười thành tiếng, chắp tay với mấy người, sau đó cũng rời đi. Mấy người liếc nhìn nhau, sau đó tản ra.

…

Bên ngoài đại điện.

Lý Huyền Phong chống tay xuống đất, chậm rãi đứng dậy, sờ lên túi trữ vật bên hông, lấy ra một bình linh thủy, dội lên mặt, lúc này mới cảm thấy hai mắt mát lạnh.

Hắn thở hổn hển, mở mắt ra, mọi thứ trước mắt có chút mơ hồ, nhưng ít ra cũng đã bảo vệ được đôi mắt, trong đầu Lý Huyền Phong hiện lên ánh sáng trắng bạc, có chút mơ màng:

“Đó là… Chân Quân sao?”

Ký ức ngày càng mơ hồ, Lý Huyền Phong cố gắng giữ vững tinh thần, trong đan điền dâng lên một trận mát mẻ, hắn dần dần nhớ lại, nhưng không dám nghĩ tiếp, vội vàng chuyển sự chú ý sang Tiêu Ung Linh bên cạnh.

Tiêu Ung Linh cũng có chút chật vật, nuốt vài viên đan dược, yên lặng điều tức một lát, thấp giọng nói:

“Vừa rồi chắc là do trận pháp nào đó trong đại điện bị động chạm… Chúng ta ở gần nên bị ảnh hưởng.”

Lý Huyền Phong gật đầu, lúc này mới có cơ hội quan sát xung quanh, phát hiện một vùng linh tùng đã khô héo, đổ rạp xuống đất, sờ lên linh giáp, toàn là những giọt sương trắng.

Sắc mặt hắn khẽ biến, vội vàng nhắm mắt lại, dùng thần thức dò xét, phát hiện Ô Kim Linh Giáp dường như có chút biến hóa, trở nên nặng nề hơn.

Hắn kiểm tra kỹ lưỡng, lúc này mới phát hiện Thiên Thần Ngân Hống được dùng để che giấu phù văn trên linh giáp đã hoàn toàn biến mất, rơi xuống đất, lăn long lóc.

“Khả năng che giấu của linh giáp đã biến mất…”

Hắn dùng Pháp lực thu hồi những linh vật này, thầm thở phào nhẹ nhõm:

“May mà chỉ mất đi khả năng che giấu… Suýt chút nữa đã hỏng việc lớn.”

Lý Huyền Phong nhắm mắt trầm tư, sau khi bị kim quang chiếu vào, khí tức toàn thân hắn có chút biến hóa, mơ hồ có chút minh ngộ về việc đột phá, nếu như không đoán sai, sau khi ra khỏi Động Thiên, hắn có thể tìm một nơi bế quan đột phá.

Tiêu Ung Linh đứng dậy, thở dài một hơi, nhìn thấy mấy đạo ánh sáng từ đại điện bay xuống, nói:

“Huyền Phong… Ngươi không sao chứ? Chúng ta mau rời khỏi đây đi, đại điện này chắc đã bị bọn họ chia chác hết rồi, không bằng đến những ngọn núi khác xem sao, nếu không được thì đi vào biển mây cũng được.”

Lý Huyền Phong gật đầu, đột nhiên nhớ tới suy đoán lúc mới vào Động Thiên, liền cùng Tiêu Ung Linh bay lên, hướng về phía chân trời.

Lý Huyền Phong cùng Tiêu Ung Linh đi xuống chân núi, lúc lên núi vội vàng nên không quan sát kỹ, lúc này mới phát hiện ở chân núi có một cái đài nhỏ, trên đó có sáu cái đế đèn lăn lóc, xiêu vẹo.

Những đế đèn này mang phong cách cổ xưa, phần lớn đã bị vỡ nát, xem ra trước đây trên đó từng được gắn bảo vật, khiến mọi người tranh giành, để lại không ít dấu vết chiến đấu.

Hai người đi tới một góc khuất, sau đó bay lên, cùng nhau hướng về phía biển mây, Tiêu Ung Linh cảm thán:

“Thanh Tùng Động Thiên này… Tên thật là Thận Kính, là do Doanh Ngọc tiên quân sáng lập, cũng là nơi truyền thừa cuối cùng của Thanh Tùng Đạo… Tổ sư nhà ta từng nói, Doanh Ngọc tiên quân có cả Thái Âm và Thái Dương trong người, nên mới được gọi là Doanh Ngọc.”

Chương 874: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Năm đó, khi sáng lập ra Động Thiên này, tu vi của Doanh Ngọc tiên quân đã đạt đến cảnh giới cực cao, người muốn tìm kiếm con đường siêu việt, muốn dung hợp Thái Âm và Thái Dương để tạo ra một con đường mới… Cuối cùng lại thất bại, từ đó bặt vô âm tín.”

Lý Huyền Phong nhìn biển mây dưới chân, suy nghĩ một chút, muốn hỏi xem vị tiên nhân kia có phải họ Lục hay không, nhưng lại lo lắng Kim Đan ở trên cao sẽ phát hiện, nên không dám nói ra, chỉ hỏi:

“Nếu như biển mây này có hai thế giới, một trên một dưới… Thì sau khi lấy bảo vật ở thế giới bên trên, chẳng phải ở thế giới bên dưới cũng sẽ có một cái sao?”

Tiêu Ung Linh dừng lại một chút, giải thích:

“Ta cũng từng nghĩ như vậy, lúc đi vào vừa vặn gặp được một ngọn núi nhỏ, bốn bề vắng lặng, trên đỉnh núi có một khối ngọc giản, sau khi lấy được ngọc giản, ta quay lại biển mây bên dưới, thì thấy ngọn núi nhỏ kia đã biến mất.”

Lý Huyền Phong suy nghĩ một chút, nói:

“Vậy là chúng ta đều đang ở thế giới bên dưới, mỗi người tự tìm kiếm cơ duyên, còn thế giới bên trên chỉ là hình chiếu…”

Lúc Lý Huyền Phong đi vào Động Thiên, hắn đã trực tiếp chui vào biển mây, theo lý mà nói thì đây chính là thế giới bên dưới, nên hắn mới có suy đoán như vậy, nghe hắn nói xong, Tiêu Ung Linh nhíu mày:

“Nơi này là thế giới bên dưới sao? Ta đã thử đi lên đi xuống mấy lần, cuối cùng đều quay về chỗ cũ…”

Lý Huyền Phong nhìn Tiêu Ung Linh, trên mặt dần hiện lên vẻ kinh hãi, Tiêu Ung Linh cũng dần trở nên bất an, Lý Huyền Phong nói:

“Tiền bối ở đây đợi ta, ta xuống dưới xem sao.”

Hắn bay lên, chui vào biển mây, chỉ trong nháy mắt đã từ biển mây bên dưới bay ra, đảo ngược thân hình, bay lên cao, nhìn vào biển mây.

Trước mặt hắn xuất hiện một người đàn ông trung niên mặc áo trắng, bên hông đeo kiếm, chính là Tiêu Ung Linh!

Tiêu Ung Linh kia vuốt ve tay áo, nghi hoặc nhìn hắn, hỏi:

“Ta còn tưởng ngươi phải dò xét một hồi lâu, không ngờ ngươi vừa mới chui xuống đã lập tức quay lại… Ngươi có phát hiện ra gì không?”

Lý Huyền Phong kinh hãi, hỏi:

“Ngươi là ai?”

Tiêu Ung Linh nhíu mày, cảm thấy có gì đó không ổn, Lý Huyền Phong cũng hiểu ra, im lặng lùi lại một bước, sau đó lại chui vào biển mây.

Hắn xuyên qua biển mây màu xám tro, sau đó bay lên, quả nhiên phía trên biển mây có một Tiêu Ung Linh, Lý Huyền Phong nhìn Tiêu Ung Linh trên biển mây với vẻ mặt phức tạp, nói:

“Ta sẽ đứng yên ở đây, tiền bối tự mình xuống dưới xem thử đi…”

Sắc mặt Tiêu Ung Linh có chút khó coi, gật đầu, sau đó chui vào biển mây, Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm vào biển mây, quả nhiên thấy Tiêu Ung Linh lại bay ra, xoay người lại, thanh kiếm lúc nãy vẫn đeo bên hông trái.

Tiêu Ung Linh trầm mặc một hồi, khó tin nói:

“Chẳng lẽ… Tất cả chỉ là ảo giác, chúng ta tưởng mình đã chui vào biển mây, nhưng thực chất là đã bị mê trận đưa trở lại vị trí ban đầu… Cho nên mới có cảm giác như đang xuyên qua hai thế giới.”

Lý Huyền Phong lắc đầu, nói:

“Tiền bối hãy thử bay xuống dưới, sau đó nhìn những ngôi sao ở thế giới bên dưới xem sao.”

Tiêu Ung Linh gật đầu, bay xuống dưới, quả nhiên phía dưới lại xuất hiện một Tiêu Ung Linh, ngẩng đầu nhìn lên, vẻ mặt kinh hãi:

“Tinh tượng trên trời quả nhiên hoàn toàn trái ngược… Quả thực là hai thế giới khác nhau, sau khi đi vào Động Thiên này, chúng ta đã bị tách ra thành hai người ở hai thế giới…”

“Vừa rồi… Mọi chuyện xảy ra trên núi, đều được lặp lại một lần ở thế giới bên dưới!”

Lý Huyền Phong im lặng, hắn vốn tưởng rằng cái bóng do Động Thiên này tạo ra sẽ có sự khác biệt, ví dụ như một người thuận tay trái, một người thuận tay phải, nhưng không ngờ hai người lại giống hệt nhau, đợi Tiêu Ung Linh hoàn hồn, hắn mới nói:

“Chỉ là… Làm sao chúng ta biết được… Người đang đứng trước mặt đối phương… Không phải là cái bóng do Động Thiên này tạo ra?”

Hai người thử đi đi lại lại trong biển mây, hai người ở trên và dưới không có gì khác biệt, người ở thế giới bên trên bay xuống thì người ở thế giới bên dưới sẽ bay lên, nếu như không phải hai người đã sớm hẹn ước, căn bản không thể phân biệt được.

Tiêu Ung Linh im lặng, ước chừng qua mười mấy hơi thở vẫn chưa nói gì, có chút thất hồn lạc phách nhìn về phía biển mây:

“Thần thông của cổ tu sĩ… Quả nhiên là uy năng khó lường!”

…

Đồ Long Nghiêu một mạch xông vào điện đó, cướp đồ xong liền cưỡi gió bay trong biển mây một hồi, Lý Uyên Giao đã hiện thân, hắn ta ban nãy căn bản không vào trong núi mà ở trên biển mây chờ đợi.

Hắn đứng trên biển mây, không hề xuống dưới tranh đoạt mà nhìn chằm chằm vào Úc Mộ Tiên, sau đó lại nhìn rõ uy thế ngút trời trên người kẻ bên cạnh hắn, trong lòng dâng lên áp lực nặng nề.

“Hai tên Trúc Cơ hậu kỳ… Úc Mộ Tiên cũng không biết có bảo vật gì hộ thân…”

Đường Nhiếp Đô liên tục không rời Úc Mộ Tiên, nếu muốn giết Úc Mộ Tiên, e rằng phải đồng thời đối phó với cả Đường Nhiếp Đô, thực lực bên hắn chỉ e còn chưa đủ.

Sắc mặt hắn có chút khó coi, lúc này Đồ Long Nghiêu đang đắc ý trở về, thấy bộ dáng Lý Uyên Giao, liền lên tiếng hỏi:

“Tiền bối, có chuyện gì vậy?”

Vẻ lo lắng trên mặt Lý Uyên Giao là thật, hắn trầm giọng nói:

“Gặp phải một kẻ thù… Đã là Trúc Cơ hậu kỳ, có chút lo lắng cho chuyện sau này.”

Đồ Long Nghiêu nhìn hắn một cái, thấy mồ hôi lạnh rịn trên trán hắn, như có điều suy nghĩ cúi đầu xuống, hai người bay thêm một lúc, hắn nhẹ giọng nói:

“Tiền bối… Ân tình năm đó Đồ Long vẫn luôn ghi nhớ trong lòng, hay là người cứ nói thẳng ra?”

Hắn dừng một chút, thấy Lý Uyên Giao chắp tay thi lễ, nói lời cảm tạ, hắn lại hỏi:

“Không biết là người phương nào?”

“Nguyên Ô Phong, Úc Mộ Tiên.”

Chương 875: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao vừa dứt lời, Đồ Long Nghiêu bỗng nhiên im lặng, qua một lúc lâu sau mới mở miệng:

“Trên người người này có Tử Phủ Linh Khí, hơn nữa còn không chỉ một món.”

Lý Uyên Giao khẽ động mi tâm, im lặng nắm chặt thanh kiếm trong tay, thầm nghĩ:

“Phiền toái rồi…”

Đồ Long Nghiêu có vẻ do dự, nhìn chằm chằm một lúc, nhẹ giọng nói:

“Tiền bối… Vì sao nhất định phải giết hắn?”

Lý Uyên Giao bèn đem thù hận giữa Úc gia và Lý gia nói sơ lược, do dự một lát rồi bổ sung:

“Lý gia ta sau này muốn càng tiến thêm một bước… Cho dù là vì địa bàn hay nhân mạch… Thì cũng phải giết hắn… Nếu không thể giết hắn, để hắn thành tựu Tử Phủ, với tình cảnh nhà ta hiện giờ… Sẽ không còn ngày ngóc đầu lên nữa, Úc Mộ Tiên vô tình vô nghĩa, chắc chắn sẽ không nương tay.”

Đồ Long Nghiêu suy nghĩ một lát, vẻ mặt có chút khó hiểu, nhẹ giọng nói:

“Nói cho cùng, vẫn là tranh đấu vì lợi ích, vì lợi ích mà hại mạng người.”

Lý Uyên Giao trầm mặc một hơi, giọng nói có chút khàn đặc:

“Không sai… Úc Mộ Tiên tám tuổi bái nhập Thanh Trì, vẫn luôn bế quan tu luyện, chưa từng nghe nói qua chuyện hắn hại người…”

Trước mắt Lý Uyên Giao hiện lên vẻ mơ hồ, tiên cơ dao động, dâng lên một cỗ sợ hãi, chỉ cảm thấy vô lực, mồ hôi lạnh trên mặt càng thêm nhiều, không nhịn được mở miệng nói:

“Bọn ta không giống các ngươi, cả đời này… Phần lớn đều như giẫm trên băng mỏng, chuyện làm cũng không quang minh chính đại gì… Hoặc là vì cướp đoạt tài vật mà giết người, hoặc là vì tự vệ mà giết người, hoặc là vì gia tộc mà giết người… Có những người chết là hoàn toàn vô tội.”

“Người chết trong tay ta không biết bao nhiêu mà kể, ta cũng không sợ chết, cũng chưa từng tự xưng là chính đạo, cũng chẳng so đo đúng sai, nói đi cũng phải nói lại, nhà ta ở Vọng Nguyệt hồ cũng giết không ít người, trong đó không thiếu kẻ vô tội.”

“Tu hành gian nan, chẳng lẽ người cản đường ta đều là kẻ hung ác tày trời? Chẳng lẽ chỉ cần hấp thụ sương sớm của trời đất, tiên khí bồng bềnh là có thể ung dung thảnh thơi trị vì thiên hạ sao… Gia tộc ta… Nói cho cùng cũng chỉ là đang cố gắng giãy giụa mà thôi.”

Lý Uyên Giao chắp tay sau lưng, thanh phong bên hông ông ông tác hưởng Thăng Dương phủ chợt lạnh, thần sắc hắn dần bình tĩnh, nhẹ giọng nói:

“Ta không phải đang biện bạch, mà là bản thân ta vốn không phải người tốt, nhà ta tuy đối xử tử tế với bình dân tán tu, không dùng huyết khí để tu luyện, bản thân ta cũng ít khi vô cớ hại người, nhưng nếu liên quan đến sự tồn vong sau này, mong Đồ Long huynh thứ cho Uyên Giao không thể nào nhường nhịn.”

Đồ Long Nghiêu ngẩn người nhìn hắn, đáp:

“Tiền bối hiểu lầm ý ta rồi…”

Hắn im lặng một lúc, dường như còn muốn nói gì đó, nhưng bỗng nhiên giữa đất trời vang lên một tiếng trống trầm đục.

“Đùng!”

Hai người đồng thời ngẩng đầu nhìn lên, chỉ thấy giữa bầu trời đầy sao bỗng nhiên lóe lên một đạo bạch quang, một mảng mây mù tản ra, trong ánh sao le lói mơ hồ hiện lên một khối ngọc bích.

Trên ngọc bích tràn đầy những đường vân nhỏ li ti, khắc đầy những cái tên lớn nhỏ, trông rất mơ hồ dưới mảng mây mù, vài đạo lưu quang từ phía chân trời bay lên, đồng loạt bay về phía ngọc bích.

“Đùng!”

Tiếng trống trầm đục thứ hai vang lên, Đồ Long Nghiêu vội vàng nói:

“Tiền bối! 【Tam Cổ Bích】đã hạ xuống rồi, chúng ta mau qua đó xem, chuyện này để sau hẵng nói!”

Hai người cưỡi gió bay lên, tay Đồ Long Nghiêu nhẹ nhàng vuốt ve lệnh bài màu đỏ đen, linh thức khẽ động:

“Ngươi phát điên cái gì thế! Tại sao đang yên đang lành lại dùng thần thông ảnh hưởng đến hắn!”

Lệnh bài khẽ động, một cỗ linh thức yếu ớt truyền ra:

“Ngươi mới là kẻ điên! Tại sao đang yên đang lành lại đi đắc tội với Úc Mộ Tiên kia! Ta biết loại người như ngươi vẫn còn nhớ đến ân tình năm xưa, ta thi pháp để hắn tự biết khó mà lui chẳng phải vừa vặn sao?”

“Ai ngờ thực lực ta suy yếu… Tên kia lại có đạo tâm vững chắc… Thế mà để hắn gắng gượng thoát ra…”

Đồ Long Nghiêu tức giận nhưng không thể phát tác, lúc này không tiện gây chuyện, chỉ có thể buồn bực bay lên trời, nhìn về phía xa.

Trên tầng mây đã có không ít bóng người, vài người quen cũ đều đang đứng trên mây, im lặng nhìn chằm chằm vào khối ngọc bích kia, lặng lẽ chờ đợi, Đồ Long Nghiêu nhẹ giọng nói với Lý Uyên Giao phía sau:

“Đây là cơ duyên mà ai cũng có… Tiền bối đợi một lát.”

Hai người đứng trên không trung một lúc, màn sương mù trên tầng mây dần tản đi, lộ ra một mặt ngọc bích khắc đầy văn tự, toàn bộ đều là chữ cổ, nhìn sơ qua đều là tên của các loại công pháp.

Trên tầng mây vô cùng náo nhiệt, hầu như tất cả mọi người trong động thiên đều ẩn nấp ở đây, đủ loại đạo bào, pháp y, pháp khí, linh vật tỏa ra ánh sáng rực rỡ, tất cả đều đang đứng khoanh tay, tập trung nhìn chăm chú.

“Đùng!”

Tiếng trống thứ ba rốt cuộc cũng vang lên, mọi người vẫn chưa ai hành động, trên ngọc bích bỗng nhiên hiện ra hai bóng người.

Một người dáng người cao gầy, mặc bạch y, kiểu dáng rất cổ xưa, mái tóc dài buông xõa, hai bên tóc cài hai dải lụa trắng, khuôn mặt mơ hồ không rõ, sau ót tỏa ra từng vòng ánh sáng màu vàng trắng, vừa nhìn đã biết không phải nhân vật tầm thường.

Người còn lại có vẻ ngoài là một thiếu niên, ngồi vắt vẻo trên mây, lưng dựa vào Tam Cổ Bích, một tay cầm bình ngọc, chậm rãi rót vào miệng, khuôn mặt cũng mơ hồ không rõ, tay còn lại đặt trên đầu gối.

Thiếu niên cất giọng nói:

“Vãn bối có một chuyện vẫn chưa rõ, xin hỏi tiền bối có thể giải đáp cho vãn bối được không?”

Bóng người mặc bạch y khẽ gật đầu, thiếu niên nói:

“Trên đời này thật sự có đạo đức sao?”

“Ta đã đi khắp Giang Nam, Đông Hải, gặp qua vô số chuyện trên đời… Tranh đấu trên đời này, thứ nhất là vì lợi, thứ hai là vì tình, thứ ba mới đến đạo đức.”

Hắn hỏi:

“Không cần biết người tốt hay kẻ xấu, chỉ cần giết người để trợ giúp tu hành, vậy có thể xem là đạo đức hay không?”

Bóng người mặc bạch y khẳng định lắc đầu, thiếu niên cười một tiếng, tiếp tục nói:

“Nếu giết người tu hành không được, vậy giết người cướp bảo có được xem là đạo đức hay không?”

Bóng người mặc bạch y khẽ lắc đầu, thiếu niên lại hỏi:

“Vậy vì cướp đoạt đạo thống, pháp bảo của người khác mà làm người ta bị thương, hại chết người ta, vậy có được xem là đạo đức hay không?”

“Nếu cướp đoạt đồ của người khác, giết người, làm người ta bị thương là trái với đạo đức, vậy bắt người ta làm nô lệ chẳng phải cũng là trái với đạo đức hay sao? Nếu đã như vậy, vậy thu tô, nhận bổng lộc cũng giống như cướp đoạt! Mua rẻ bán đắt, lừa gạt người khác cũng là trái với đạo đức!”

Giọng điệu thiếu niên trở nên lạnh lùng:

“Nếu đã như vậy, vậy xin hỏi tiền bối, từ khi con người bắt đầu sống tập trung một chỗ, kẻ đứng trên người khác có ai là có đạo đức? Những kẻ phục tùng kia có ai là có đạo đức?”

Chương 876: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Người áo trắng nhẹ nhàng lắc đầu:

“Chính vì lòng người tham lam, chúng ta được trời đất ban cho năng lực nên mới phải ra tay chỉnh đốn lại thế đạo, sửa chữa lỗi lầm cho thế nhân, bảo vệ đạo đức của bản thân… Nhập thế tu hành chính là vì muốn chỉnh đốn lại thế đạo.”

Thiếu niên thẳng lưng, hai mắt nhìn chằm chằm vào người áo trắng, giọng nói lạnh lùng:

“Theo như lời tiền bối nói, Ngụy quốc hiện giờ vẫn còn đang tu Minh Dương, tam thê tứ thiếp không nói, còn tạo ra cái thể chế tôn ti trật tự kia, cả thiên hạ đều nằm trong tay một người, trên dưới đều phải tuân theo quy củ do hắn đặt ra, vậy còn có ý nghĩa gì nữa! Người tu tiên trên đời này có ai là có đạo đức?”

Hắn cười lạnh:

“Ý của các ngươi chính là như vậy, tu tiên tu tiên, người tu tiên cái gì cũng không làm, sinh ra đã có tội! Chỉ cần trên đời này còn có bất công thì đều là lỗi của ta, vậy thì đã sao? Có liên quan gì đến ta!”

Giọng điệu hắn lạnh như băng, tuy gọi là tiền bối nhưng không hề có chút kính sợ, ngược lại còn rất ngông cuồng, người áo trắng nhẹ giọng nói:

“Thời Thái Cổ, nam nữ sống lẫn lộn, không mặc quần áo cũng không coi là xấu hổ, giao hợp cũng là đạo đức, thời Viễn Cổ, trời đất hỗn loạn, linh bảo thuộc về người có năng lực cũng là đạo đức, hiện giờ đế vương trị vì thiên hạ, quân vương, phụ thân cũng là đạo đức, đạo đức cũng giống như đạo quả, luôn thay đổi, không phải là vật chết.”

“Ồ?”

Thiếu niên cười ha ha, cười đến nỗi ngửa mặt lên trời, người áo trắng cứ như vậy im lặng nhìn hắn, mãi đến khi thiếu niên ngừng cười, đáp:

“Thì ra đạo đức của tiền bối cũng như tơ liễu trước gió, nói thay đổi là thay đổi! Chỉ biết ngước nhìn lên trời, thiên kiếp nói gì thì làm nấy, bị hai sợi dây cương kia dắt mũi, giống như con trâu già đang cày ruộng, bảo đi đâu thì đi đó!”

Hắn lạnh lùng nói:

“Vậy thì tiền bối hãy nhớ kỹ cho ta, có lẽ sẽ có một ngày, giết người tu hành cũng là đạo đức! Dù sao tội lỗi không thuộc về ta, mà là do thời thế, do trời cao!”

Giọng nói của thiếu niên vang vọng giữa không trung, sắc mặt mọi người ở đây đều có chút thay đổi, như có điều suy nghĩ, có người gật đầu, cũng có người khinh thường, Đồ Long Nghiêu đứng bên cạnh nhìn chằm chằm vào bình ngọc trong tay thiếu niên, im lặng không nói.

Bóng người áo trắng đứng sừng sững giữa tầng mây, im lặng một lúc rồi mở miệng nói:

“Thời Thái Cổ, chúng ta đặt ra đạo đức, dùng đạo đức để cai trị thiên hạ, khi đó dân trí mới khai sáng, con người còn ngây thơ, lương thiện, ta và Đồng Lư, Chúc Hạo đã tạo ra một thế giới thái bình, từ đó Thái Hư sinh ra ngũ đức, ngũ hành, vạn vật đều sinh sôi, nảy nở.”

“Đạo đức vốn là do chúng ta đặt ra, ngươi không muốn bị ràng buộc, ngươi muốn thứ ràng buộc mình là một đạo luật bất biến của trời đất, nhưng nó vốn dĩ đã mơ hồ, luôn thay đổi, có thể kéo dài vô tận - giống như đạo quả vậy.”

“Thứ này không cao thượng, cũng không phải thần thánh, cho dù ngươi có kính ngưỡng hay chán ghét nó, nếu không thể nào lĩnh ngộ thì bản thân ngươi vẫn bị nó ràng buộc, vậy làm sao có thể đạt được đạo quả?”

Thiếu niên buông bình ngọc xuống, không nói gì, bóng người áo trắng chậm rãi quay đầu, nhìn về phía mọi người trên tầng mây, khuôn mặt mơ hồ như đang mỉm cười.

“Cái gì!”

Trong chớp mắt, tất cả mọi người đều đồng loạt lùi lại một bước, trong lòng hoảng sợ, chỉ thấy bóng dáng hai người dần biến mất, chỉ còn lại tầng mây trống rỗng, ngọc bích lạnh lẽo đứng sừng sững, không còn gì nữa.

Từng chữ trên ngọc bích lần lượt sáng lên, tản ra bốn phía, hóa thành từng đạo ánh sáng bay lên trời, chia thành vô số đạo lưu quang rơi xuống, rơi vào người mọi người.

Trước mắt Lý Uyên Giao hiện lên một mảng mơ hồ, trong Thăng Dương phủ thoát ra một đạo hào quang, tất cả mọi thứ trước mắt dần trở nên xa xôi.

Hắn khẽ nheo mắt, dưới chân bỗng nhiên dẫm lên mặt đất, ngẩng đầu nhìn lên, phát hiện bản thân đang ở trong một đạo quán bình thường, dưới chân là đá xanh bình thường, trong góc đặt một cái chum nước bình thường, trên bàn là lư hương đang bốc khói, không hề thờ phụng gì cả.

Đối diện là một vách đá, hắn chỉ liếc mắt nhìn qua, trước mắt liền hiện lên vô số tên công pháp, chỉ hướng cho tất cả các loại tiên cơ, trong lòng Lý Uyên Giao chợt hiểu ra:

“Đây chính là cơ duyên… Tam Cổ Bích kia, chắc hẳn là dùng để truyền thụ công pháp trong động thiên.”

Lý Uyên Giao tập trung tinh thần, trong lòng vui mừng khôn xiết, thầm nghĩ:

“Trước tiên tìm xem có “Hoàng Nguyên Quan” hay không đã!”

Hắn không tìm “Kính Long Vương” của mình mà nhìn lướt qua một lượt, rất nhanh đã tìm thấy chữ cổ “Hoàng Nguyên Quan” được viết bằng kim văn, trông rất rực rỡ.

Ý thức tiến vào trong đó, trước mắt liền hiện lên chữ cổ màu vàng.

“Ngụy Minh Càn Quan Pháp”.

Cổ pháp này không hề ghi chú phẩm cấp, Lý Uyên Giao rất phấn khởi, hắn cố gắng ghi nhớ, sau đó cẩn thận xem xét, phát hiện linh khí mà nó sử dụng là “Thiên Càn Minh Nguyên”.

Nhìn đến đây, trong lòng hắn chợt trầm xuống, linh khí thời cổ naturally khác với hiện tại, hơn nữa “Ngụy Minh Càn Quan Pháp” còn không biết là công pháp cấp bậc gì, “Kim Dương Hoàng Nguyên” của hắn e là không thể so sánh được.

“Hơn nữa… Chỉ có phần tu luyện Trúc Cơ…”

Hắn cẩn thận xem xét, trong lòng có chút tiếc nuối, những công pháp này đều lấy tiên cơ làm tên, ghi rõ chỉ có phần tu luyện Trúc Cơ, tuy là Tử Phủ Kim Đan đạo, nhưng dường như đều là cổ pháp, e là rất khó hấp thu linh khí.

Sau khi xem “Ngụy Minh Càn Quan Pháp”, trong lòng hắn khẽ động, đột nhiên nhớ đến muội muội của mình.

“Thanh Hồng tu luyện “Tử Lôi Bí Nguyên Công”, vốn là “Đông Lôi Thanh”, sau này đổi thành “Huyền Lôi Bạc”…”

Hắn không xem “Đông Lôi Thanh” mà tìm kiếm “Huyền Lôi Bạc”, muốn tìm một bộ công pháp cấp cao để Lý Thanh Hồng đổi sang tu luyện.

Ý thức tiến vào trong đó, trước mắt liền hiện lên chữ cổ màu tím nhạt:

“Tiêu Vân Vấn Lôi Pháp”.

Pháp quyết này đồng dạng không có phẩm cấp, tu thành Tiên cơ chính là Huyền Lôi Bạc, Lý Uyên Giao không thông Lôi pháp, nhìn không ra tốt xấu, chỉ nhìn linh khí kia, chính là Huyền Âm Lôi Dịch.

“Cũng may Tử Lôi Bí Nguyên Công chính là cổ pháp, không có khác biệt quá lớn.”

Lý Uyên Giao ghi nhớ, trước mắt vách tường vậy mà còn chưa biến mất, hắn lúc này mới tìm kiếm Kính Long Vương, cái Tiên cơ này vừa vặn là danh xưng cổ, rất dễ thấy liền nhìn thấy.

Chương 877: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

《 Thương Xà Hướng Hải Quyết 》.

Công pháp này tự nhiên không có may mắn như vậy, linh khí áp dụng khác với Giang Trung Thanh Khí, chính là Thuần Nguyên Thanh Giang, Lý Uyên Giao cẩn thận ghi nhớ, rất nhiều công pháp cùng Tiên cơ trước mắt rốt cuộc biến mất không thấy gì nữa.

Hắn chậm rãi mở mắt, bản thân còn ở trong đạo quán kia, nhìn vách ngọc trước mắt, phía trên đột nhiên hiện ra văn tự vàng óng ánh.

Lý Uyên Giao hơi dừng lại, nhìn một lần, nhưng cái gì cũng không nhớ kỹ, rõ ràng là viết lưu loát mấy ngàn lời trên vách đá, thời điểm nhìn chằm chằm vào trong đầu lại trống rỗng, giống như là thấy vật cực kỳ phức tạp, khó có thể lý giải.

Hắn chỉ có thể trơ mắt nhìn chữ vàng này phiêu động ba lần, cuối cùng hóa thành tinh điểm biến mất không thấy gì nữa, đạo quán trước mắt dần dần đi xa, thoáng định thần, lại về tới đám mây.

Nơi xa nơi nào còn có vách ngọc gì, đã sớm biến mất không thấy gì nữa, ngay cả chỗ đám mây kia cũng trống rỗng, chỉ còn lại ánh trăng và ánh sao mờ mịt.

Tất cả mọi người như có thu hoạch, trên mặt đại đa số là một chút vui mừng lẫn sợ hãi, cũng có người lộ ra hối hận, hiển nhiên là ba đạo đều tuyệt linh khí.

Lý Uyên Giao nhìn trong tầng mây một chút, nhìn thấy cách đó không xa Lý Huyền Phong một thân áo giáp Ô Kim, lẳng lặng đứng giữa không trung, mà bên cạnh hắn thì đứng một nam tử trung niên áo trắng.

Hai người liếc nhau, bỏ qua ánh mắt, Đồ Long Nghiêu nhìn qua có vẻ hài lòng, lặng lẽ rời khỏi biển mây. Lý Uyên Giao không muốn lãng phí thời gian, yên lặng lấy ra ngọc giản ghi chép công pháp mình đoạt được, cùng hắn cưỡi gió đáp xuống một ngọn núi nhỏ.

Ngọn núi này sớm đã bị người thăm dò qua, trống rỗng, Đồ Long Nghiêu nhẹ giọng nói:

“Lý huynh, đạo thống Đồ Quân ta bị phá, chỉ còn lại một mình ta, duy chỉ có huynh và đạo thống Đồ Quân ta có chút quan hệ, lại có ơn cứu tế lúc trước, không cần nhiều lời, ta chắc chắn sẽ ra tay.”

Lý Uyên Giao nói một tiếng cảm ơn, Đồ Long Nghiêu nhìn về phía ngôi sao trên trời, nhẹ giọng nói:

“Động thiên này còn có bảy ngày nữa mới đóng lại, bất kể phải an bài thế nào, đều phải hành động sớm một chút.”

…

Lý Huyền Phong lúc này mới lấy lại bình tĩnh, Tiêu Ung Linh ở bên cạnh hỏi:

“Như thế nào?”

Lý Huyền Phong hơi gật đầu nhìn về phía hắn, hạ xuống, đứng trong mây mù, Tiêu Ung Linh đuổi theo hắn, liền thấy Lý Huyền Phong hơi trầm ngâm, nhẹ giọng nói:

“Tiền bối… Quý tộc chân nhân suy nghĩ sâu xa, có biết mục đích ta vào động thiên này không?”

Tiêu Ung Linh không nghĩ tới hắn đột nhiên hỏi câu này, hơi trầm ngâm, thấp giọng nói:

“Úc Mộ Tiên?”

Lý gia một đường quật khởi, Tiêu gia ở sau lưng ủng hộ nhiều năm, đối với thế cục trên hồ rõ ràng ràng, thật ra cũng không khó nhìn ra, Tiêu Ung Linh một hơi đáp, Lý Huyền Phong nhẹ giọng nói:

“Không sai.”

Tiêu Ung Linh trầm mặc một lát, thấp giọng nói:

“Chân nhân an bài luôn luôn có ý của hắn, vẫn chưa nói thẳng với ta, nhưng phái ta tới động thiên này, chắc hẳn là có ý tương trợ.”

Lý Huyền Phong nhẹ giọng nói cảm ơn, Tiêu Ung Linh trầm giọng nói:

“Huyền Phong không cần nhiều lời, Úc Mộ Tiên thành tựu Tử Phủ, tự nhiên không có nhà nào vui lòng, huống chi mấy năm trước Úc gia tranh bá với nhà ngươi, sớm đã hận nhà ta.”

“Úc Mộ Tiên mặt ngoài không màng thế sự, đối với người trong nhà lạnh nhạt vô tình, sao biết không phải là che giấu? Huống chi Nguyên Ô chân nhân cùng tiền bối Tiêu gia ta bất hòa… Vô luận như thế nào, việc này ta sẽ ra tay.”

Hai người đã định, Lý Huyền Phong trầm giọng nói:

“Được, chỉ là không biết khi nào động thiên này đóng lại, không bằng nhanh chóng hành sự, chúng ta không cần ở đây tìm kiếm vật khác!”

Tiêu Ung Linh gật đầu, theo hắn đi về phía trước, thấp giọng nhắc nhở:

“Chỉ là… Một mình hắn đã rất khó đối phó, huống chi bên cạnh còn có Đường Nhiếp Đô, kẻ này cũng thành danh nhiều năm… Chỉ dựa vào hai người chúng ta, e rằng không thể thành công.”

Lúc trước Lý Huyền Phong nhận ra phương vị Lý Uyên Giao đáp xuống, rất nhanh ngọc bội bên hông liền chậm rãi tỏa sáng, trước mắt mây tan, xuất hiện một ngọn núi nhỏ.

Trên đỉnh núi có hai người đang đứng, đều mặc áo đen, một người khí chất âm trầm, trên mặt không chút thay đổi, lẳng lặng đứng đó, một người khác lộ vẻ hung hãn, vác theo kim chùy, tựa hồ đang suy nghĩ điều gì.

Hai người xuyên qua mây mù, lập tức bị Đồ Long Nghiêu phát hiện, ánh mắt hắn lưu chuyển, tựa hồ minh bạch mục đích Lý Uyên Giao dừng lại ở chỗ này, hơi lui về phía sau một bước, không nói trước.

Lý Uyên Giao chắp tay, tiến lên một bước, Tiêu Ung Linh không nói nhiều, nhẹ giọng nói:

“Tiêu gia Lê Hạ, Tiêu Ung Linh.”

Lý Uyên Giao chắp tay:

“Nguyên lai là Vũ Sơn Ông tiền bối…”

Ai ngờ Tiêu Ung Linh nhìn Đồ Long Nghiêu phía sau hắn âm thầm kinh hãi, trong lòng đối với việc này nắm chắc hơn rất nhiều, Lý Huyền Phong tiến lên, nhẹ giọng nói:

“Vân hải này có thể che chắn linh thức, vừa rồi ta chỉ chú ý hắn đi về phía đông, muốn tìm được tung tích của hắn, còn phải nhanh chóng đuổi theo.”

Mấy người không nói thêm lời khách sáo, cưỡi gió bay lên, Đồ Long Nghiêu đột nhiên lên tiếng:

“Để ta tìm, ta có biện pháp.”

Đồ Long Nghiêu nhìn qua có khả năng tránh được biển mây che chắn linh thức, cưỡi gió bay về phía trước, một tay nắm lệnh bài trên eo, ánh mắt chuyên chú nhìn phía trước.

Tiêu Ung Linh suy nghĩ, nhẹ giọng nói:

“Đường Nhiếp Đô giao cho ta, kéo dài một chút thời gian không thành vấn đề.”

Đồ Long Nghiêu khẽ quay đầu, nhẹ giọng đáp:

“Việc này rất khó, trên người Úc Mộ Tiên có hai kiện Tử Phủ Linh khí.”

Lời vừa nói ra, con ngươi Tiêu Ung Linh co rụt lại, lộ vẻ khiếp sợ, lẩm bẩm:

“Đúng vậy, dù sao cũng là Nguyên Ô…”

Đồ Long Nghiêu tiếp tục nói:

Chương 878: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Huống chi tuy rằng mấy năm gần đây Đường Nhiếp Đô rất ít khi ra tay, thực lực lại tăng tiến rất nhiều, rất khó đối phó, ngươi đừng nên coi thường hắn, nếu như thành công, ta muốn hộp ngọc trên người hắn.”

Hai người đương nhiên đồng ý, trong lòng Đồ Long Nghiêu dường như có nỗi lo lắng rất sâu, còn có lời muốn nói nhưng lại thôi, âm thầm câu thông với lệnh bài trên eo:

“Ngươi nói… Trên người Úc Mộ Tiên có gì đó khác thường… Là ý gì? Chẳng lẽ trên người hắn có số mệnh?”

Lệnh bài rung lên, ngữ khí nghiến răng nghiến lợi:

“Lại là Nguyên Ô Phong! Mẹ kiếp, năm nào cũng dây dưa với tên Đường Nguyên Ô đó… Trên người Úc Mộ Tiên này tuyệt đối có gì đó không đúng, thần thông của ta đối với hắn không hề có tác dụng, xem ra… Đường Nguyên Ô tuyệt đối là đã sớm biết, nói không chừng coi tên nhóc này là cơ duyên của mình, âm thầm quan sát!”

“Không có tác dụng?”

Đồ Long Nghiêu nhíu mày, nhẹ giọng nói:

“Có phải là do nhiều loại linh bảo trên người hắn chống lại thần thông của ngươi? Hay là số mệnh?”

“Tuyệt đối không phải! Quách Thần Thông và ngươi đều có số mệnh, ta đều có thể tính toán.”

Giọng điệu lệnh bài nặng nề:

“Ta bị Nguyên Ô bức phải trốn trong động thiên, ở trong Tịnh Hỏa Lệnh này đã lâu, sớm có thể khống chế một tia uy năng Kim tính trong đó, nhưng căn bản không tính được chút gì về hắn, e rằng là có liên quan đến vật gì đó cấp bậc Kim Đan!”

Lệnh bài run rẩy:

“Bởi vậy ta mới bảo ngươi không nên đi trêu chọc hắn… Nếu không phải như thế, ta và Nguyên Ô Phong cũng có thù oán, Đường Nguyên Ô hại ta thân thể bị hủy, phải sống lay lắt như vậy, sao có thể không hận?”

Đồ Long Nghiêu suy nghĩ một lát, trong lòng chợt cảm thấy không đúng, hỏi:

“Theo như ngươi nói, mấy vị Chân Quân bên trong động thiên đều đang nhìn, chẳng phải là đã sớm bị bọn họ chú ý tới?”

Lệnh bài đáp:

“Thần Kính Động Thiên lợi hại như vậy? Bọn họ có thể thừa dịp động thiên vô chủ, âm thầm quan sát đã là ghê gớm lắm rồi! Làm sao còn có thể cách động thiên tính toán người trong động thiên? Ngươi cho rằng năm đó Quách Thần Thông và Trường Tiêu làm sao trốn ra được?”

“Huống chi Kim Đan trở lên tuy đáng sợ với những kẻ phàm phu tục tử như chúng ta, nhưng với bọn họ mà nói chỉ là một quân cờ nhỏ mà thôi.”

Đồ Long Nghiêu khẽ nhíu mày, mượn linh bảo này dò xét trong biển mây, rất nhanh đã phát hiện ra cảnh tượng phía trước, quay đầu nhìn ba người, nhẹ giọng nói:

“Tìm được hắn rồi!”

…

Úc Mộ Tiên chắp tay đi trong biển mây, thần thái ung dung, tựa hồ rất là thư thái, Đường Nhiếp Đô ôm trường kích, yên lặng đi theo bên cạnh hắn.

Hắn rất ít khi buông lỏng như vậy, từ nhỏ bái nhập Nguyên Ô Phong, Úc Mộ Tiên vẫn luôn yên lặng tu luyện, không lộ diện trước mặt người khác, mấy chục năm qua, hiếm khi có lúc nào được thảnh thơi như vậy.

Lúc ấy hắn còn nhỏ, cũng không biết Đường Nguyên Ô tự mình thu nhận hắn làm đồ đệ là có ý gì, chỉ là thấy linh thức của Đường Nguyên Ô không ngừng quanh quẩn trên người mình, tưởng rằng sư tôn thời thời khắc khắc chú ý đến mình.

Cho đến khi hắn đọc đạo thư, lúc này mới hiểu được một tu sĩ Thai Tức như hắn căn bản không nên nhận ra linh thức của Tử Phủ tu sĩ, thấy Đường Nhiếp Đô ở trước mặt Nguyên Ô thần trí hoảng hốt, mồ hôi đầm đìa, lúc này mới hiểu được không phải mình tâm chí hơn người.

“Tất cả đều là nhờ ngọc bội này!”

Hắn dần dần hiểu được, nhưng đã quá muộn, Đường Nguyên Ô phát hiện thần thông của mình không ảnh hưởng được một tiểu tu sĩ Thai Tức, thần sắc sớm đã trở nên cảnh giác, cho dù hắn làm gì, linh thức của Đường Nguyên Ô vẫn luôn âm hồn bất tán bám theo hắn.

Lúc đó hắn chỉ là một đứa trẻ, nếu không có ngọc bội giúp tĩnh tâm, e rằng đã sớm sụp đổ phát điên trong sự áp bức âm thầm này, hắn chỉ có thể dựa vào ảnh hưởng của ngọc bội, biểu hiện ra dáng vẻ lạnh nhạt, vô tình.

May mắn tư chất của hắn rất cao, dựa vào ngọc bội thể hiện ra ngộ tính hơn người, dần dần khiến Đường Nguyên Ô nảy ra một suy đoán khác - hắn là Tiên tu chuyển thế.

“Nếu không phải ngọc bội này nhận ta làm chủ, người khác có lấy đi cũng vô dụng… Đã sớm chết trong tay Nguyên Ô…”

Trong lòng hắn âm trầm, nhịn nhục mấy chục năm, rốt cuộc cũng sắp đột phá đến Tử Phủ, chỉ cần bước ra một bước kia là có thể thoát khỏi sự khống chế của lão già đó.

“Mấy chục năm chịu đựng lưỡi dao xuyên qua kinh mạch… Mấy chục năm ngày ngày phải chịu đựng linh thức dò xét… Mấy chục năm không nhúc nhích ngồi trong động phủ tu luyện… Đường Nguyên Ô…”

“Chờ ta thành tựu Tử Phủ, sẽ lập tức lập một ngọn núi, thu phục Vọng Nguyệt Hồ, càn quét tất cả gia tộc, tìm kiếm lai lịch của ngọc bội này.”

Hắn điềm tĩnh, tựa hồ đang thưởng thức cảnh đẹp trong mây, mấy chục năm chịu đựng đã khiến nội tâm và biểu cảm của hắn hoàn toàn tách rời, chắp tay sau lưng, nhìn ngọn núi nhỏ

Cười nhìn Đường Nhiếp Đô, hắn nói khẽ:

“Sư huynh, chúng ta xuống đó xem thử.”

Trên đỉnh núi có hai người đang giằng co, một người cầm bát đồng, phóng ra tia chớp màu tím, vẻ mặt dữ tợn, trang phục xa lạ.

Người còn lại cầm song đao, trên người tỏa ra khói lửa màu đen đỏ, cũng rất sốt ruột, cố nén giận dữ, lạnh lùng nói:

“Miêu Nghiệp… Ngươi thật sự là âm hồn bất tán!”

Miêu Nghiệp cầm hai bát đồng lớn, vẻ mặt dữ tợn, hai người đứng đối mặt nhau, trên đỉnh núi ở giữa có một thanh trường kích màu vàng sậm, cán dài cong như trăng lưỡi liềm, còn cao hơn người thường rất nhiều, lặng lẽ cắm trên đỉnh núi.

“Nơi đây không có ai, xem ra động thiên cũng sắp đóng lại… Chúng ta đánh một trận sảng khoái đi!”

Úc Mộ Tiên đứng trên cao nhìn xuống, Đường Nhiếp Đô ôm trường kích, vẻ mặt khinh miệt, chỉ là ánh mắt nhìn trường kích có chút động tâm, nói khẽ:

“Là Tư Đồ Sâm… Thiếu chủ hiện tại của Tư Đồ gia… Thang Kim Môn trải qua nhiều năm sóng gió như vậy, không biết chết bao nhiêu thiếu chủ, rốt cuộc cũng có một người thành tài.”

Trong mắt Úc Mộ Tiên lóe lên bạch quang, hắn cũng dùng đồng thuật quan sát pháp khí trên đỉnh núi, Tiên cơ trong cơ thể vận chuyển, bây giờ hắn là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, Tiên cơ này so với lúc trước còn thần diệu hơn rất nhiều, lập tức thu được không ít tin tức.

Chương 879: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn nhẹ giọng nói:

“Quả nhiên là pháp khí Cổ Trúc Cơ… Chắc là của vị tướng quân nào đó của nước Ngụy năm xưa, mang phong cách Minh Dương, nước Ngụy chuộng nhất là chế tạo kích và thương.”

Đường Nhiếp Đô dừng một chút, cười nói:

“Năm đó Triệu Chiêu Vũ hoàng đế thu thập binh khí của nước Ngụy, đem nung chảy hết, chế tạo thành Thiên Vũ Điện, loại binh khí này liền biến mất, nghĩ đi nghĩ lại, cũng chỉ có động thiên này mới có.”

“Sư huynh động lòng rồi?”

Úc Mộ Tiên cười, Đường Nhiếp Đô chắp tay sau lưng, nhẹ giọng nói:

“Tuy rằng không thích hợp lắm với công pháp ta tu luyện, nhưng dù sao cũng là pháp khí cổ, dùng để tham khảo… Cũng rất có ích.”

“Còn hai tên kia, tên Miêu gia kia giết đi! Còn tên Tư Đồ gia… Tư Đồ Chương và sư tôn có chút giao tình, vẫn nên nể mặt một chút.”

Đường Nhiếp Đô cầm trường kích, vỗ nhẹ vào thắt lưng, trên người lập tức hiện lên từng đạo kim quang, ngưng tụ lại, hóa thành một bộ linh giáp oai phong lẫm liệt.

Úc Mộ Tiên giũ giũ áo lông vũ trên người, hắn không am hiểu luyện khí, vẫn là áo lông vũ thích hợp hơn, cười nói:

“Không biết tu vi của sư huynh bây giờ thế nào, chúng ta xuống thử xem sao.”

“Tốt!”

Đường Nhiếp Đô cười lớn, tay cầm trường kích bay thẳng về phía đỉnh núi.

Miêu Nghiệp và Tư Đồ Sâm đang giao đấu kịch liệt, Đường Nhiếp Đô cưỡi gió bay tới, nhất thời khiến cả hai đều có chút chần chừ, hơi có ý muốn dừng tay, nào ngờ Đường Nhiếp Đô vẫn lạnh lùng, trường kích trong tay một đâm một móc, một kích đã tích tụ uy lực từ lâu đâm thẳng về phía Miêu Nghiệp.

Chỉ trong nhịp thở, trên trường kích hiện lên một đạo bạch quang, trong hư không lập tức xuất hiện sáu mũi nhọn sắc bén, đồng loạt đâm thẳng vào cổ họng hắn, bạch quang chảy xuôi, quét sạch lôi đình đang xoay tròn xung quanh.

Miêu Nghiệp nào ngờ được nửa đường lại có Đường Nhiếp Đô xuất hiện, nhắm thẳng vào mình mà tấn công, trong lòng thầm kêu khổ, vội vàng giơ cao bát đồng trong tay, xoay tròn giữa không trung để cản trở, tay kia nắm chặt thành quyền, ngón cái điểm vào huyệt dưới cổ, bốn ngón còn lại khẽ bắn ra.

Tuyệt kỹ này của hắn lập tức thể hiện nội công thâm hậu của đệ tử Tử Phủ Tiên Tộc, mượn nhờ huyền khiếu gần nhất trên cơ thể để điều động pháp lực, trong nháy mắt phát ra bốn đạo lôi quang, miễn cưỡng đẩy lùi những mũi nhọn kia, đồng thời thi triển pháp quyết lui về phía sau.

Thế nhưng bát đồng trước mặt lại phát ra một tiếng vang trầm đục, so với lúc lao tới còn chật vật hơn khi bị đánh bật trở về, lôi điện ngưng tụ bị đánh tan thành một mảng ánh sáng tím, trường kích trong tay Đường Nhiếp Đô uy thế không giảm, cánh tay lật ngược, những đường vân huyền diệu trên tấm giáp tay bá khí khiến hai mắt hắn đau nhói, trường kích xé gió lao tới, nhắm thẳng vào mi tâm hắn.

‘Không ổn! Kích pháp thật lợi hại, lại còn để hắn áp sát tới gần.’

Hắn không kịp thi triển pháp quyết, chỉ đành dùng hai bát đồng che chắn trước người, cắn chặt đầu lưỡi, phun ra một ngụm máu tươi, hóa thành một đạo huyết lôi giữa không trung, đánh thẳng về phía trường kích.

Khí nhận của trường kích vốn chỉ ngắn hơn thương một chút, nhưng so với thương thì lại dày và rộng hơn nhiều, gần như trong nháy mắt đã tới trước mặt, va chạm với huyết lôi kia.

“Ầm ầm!”

Huyết lôi chỉ chống đỡ được trong chốc lát, lập tức hóa thành quang mang biến mất không còn dấu tích, hai bát đồng quay trở lại, đồng thời chống đỡ, lúc này mới miễn cưỡng chặn được trường kích, không trung xuất hiện một trận ba động vô hình, lôi quang và pháp quang chảy xuôi, đẩy sóng mây xung quanh ra xa.

“Cũng coi như quả quyết.”

Đường Nhiếp Đô lạnh lùng liếc nhìn hắn một cái, sau đó thu hồi trường kích, đứng yên giữa không trung, Tư Đồ Sâm ở bên cạnh chứng kiến cảnh tượng này, không khỏi thất thanh kêu lên:

“Trường Thiên Kích Đường Nhiếp Đô!”

Nhân vật trước mắt là kẻ giết người như ma, lại là lão tiền bối thành danh đã lâu, Tư Đồ Sâm hai tay chắp lại, lập tức hóa thành một đạo lưu tinh màu máu nhanh chóng bỏ chạy, kéo theo một vệt sáng dài biến mất giữa biển mây.

Đường Nhiếp Đô liếc mắt nhìn hắn, trong lòng tràn đầy khinh thường, Miêu Nghiệp trước mặt vừa thi triển pháp quyết, vừa nhanh chóng lùi về phía sau, trong lòng hoảng sợ tột độ.

Hắn đương nhiên biết người trước mắt là ai, lúc Đường Nhiếp Đô tung hoành thiên hạ, Miêu Nghiệp chỉ là một tên tiểu tu sĩ Luyện Khí, nhưng cũng từng nghe qua ác danh của y, khi đó cũng chỉ có Dương Thiên Nha, Vu Vũ Tiết cùng một vài người khác có thể sánh ngang với y.

“Nếu không phải công pháp của y đã tu luyện tới cảnh giới cao thâm… e rằng bây giờ đã đột phá Tử Phủ rồi… Chết tiệt! Sao lại chọc phải loại người này chứ!”

Trong lòng hắn tràn đầy sợ hãi, chỉ sau một chiêu giao đấu đã biết bản thân không phải là đối thủ của y, e rằng cho dù có dốc hết toàn lực cũng chỉ có thể câu giờ được một chút, sớm muộn gì cũng vẫn phải bỏ mạng ở đây, chỉ đành bất lực nói:

“Tiền bối… Ta không muốn bảo vật này nữa, cũng bằng lòng dâng lên tất cả những gì có được trong động thiên… Chỉ mong tiền bối tha ta một mạng!”

Đường Nhiếp Đô có vẻ thích thú, cười lớn nói:

“Ta đã giết nhiều người như vậy, khi đó thiên địa lôi pháp chưa xuất hiện, ngược lại vẫn chưa từng giết kẻ nào có tiên cơ thuộc tính lôi, hôm nay giết ngươi, coi như là bổ sung thêm một chút khuyết điểm.”

Đường Nhiếp Đô chỉ một chiêu đã đánh cho Tư Đồ Sâm sợ hãi bỏ chạy, Miêu Nghiệp đau khổ cầu xin tha mạng, Úc Mộ Tiên đứng trên mây nhìn xuống, trong lòng thầm gật đầu:

‘Tuy rằng hai người bọn họ cũng không yếu, nhưng thực lực của sư huynh rốt cuộc vẫn hơn hẳn, lại còn được chuẩn bị kỹ càng từ trước, tấn công bất ngờ, đương nhiên là khiến hai người bọn họ sợ hãi, nếu thật sự muốn giao đấu sống còn, e rằng phải mất tới trăm chiêu mới có thể giết chết được tên này.’

Hắn đang âm thầm phỏng đoán xem liệu Đường Nhiếp Đô có thể giết chết tên kia trong vòng một trăm chiêu hay không, thì đột nhiên hai tai đau nhói, ong ong tác hưởng, trong lòng dâng lên một dự cảm chẳng lành.

“Hửm?”

Úc Mộ Tiên vừa mới cảm thấy hoảng sợ, thì lập tức bị một luồng lực lượng đè nén xuống, tâm trạng bình tĩnh trở lại, thầm nghĩ:

“Xem ra… Có kẻ muốn chết!”

“E là pháp thuật tầm xa nào đó… Trước tiên phải tìm ra tung tích của hắn đã!”

Úc Mộ Tiên phần lớn thời gian đều ở trong tông môn tu luyện, rất ít khi giao đấu, nhưng bản thân lại học được rất nhiều loại pháp thuật, trong đầu nhanh chóng hiện lên vô số cách đối địch, trong lúc suy nghĩ đã chọn ra được một loại pháp thuật:

“Thiên Kim Xán!”

Chương 880: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn ngưng tụ pháp lực, đầu ngón áp út ngưng tụ pháp lực chỉ đất là Khôn, giữa ngón tay ngưng tụ kim quang là Đoái, pháp thuật ở trung cung hội tụ, tỏa ra kim quang chói lọi, hiện ra giữa không trung.

Trên đỉnh đầu Úc Mộ Tiên hiện ra một chiếc kim xán với những đường vân phức tạp, dần dần từ hư vô hóa thành thực thể, lơ lửng trên không trung, khẽ xoay tròn, kim quang màu trắng buông xuống, pháp thuật này kết hợp với tiên cơ trong cơ thể hắn tạo thành uy lực cực lớn.

‘Lần đầu tiên sử dụng pháp thuật này trong thực chiến, cảm giác cũng không tệ.’

Hắn khẽ chớp mắt, rất nhanh đã nhận được hồi đáp từ pháp thuật, trước mắt lập tức hiện ra một khung cảnh, là một mũi tên vàng được khắc huyền văn, dường như có thể xuyên thủng tầng mây bay tới, mơ hồ có thể cảm nhận được phương hướng từ xa, trong lòng không khỏi kinh ngạc.

“Đây là… Lý Huyền Phong?”

Người sử dụng cung ở Việt quốc vốn đã không nhiều, hơn nữa còn ở khoảng cách xa như vậy, lại còn là huyền văn kim tiễn trong truyền thuyết, Úc Mộ Tiên từ lâu đã ghi nhớ dung mạo và pháp khí của kẻ này, làm sao có thể nhận nhầm được? Trong lòng hắn dâng lên lửa giận:

‘Ta còn đang nghĩ có thể hóa giải mâu thuẫn… Xem ra là ta quá ngây thơ rồi! Hắn vậy mà lại muốn hại ta!’

Úc Mộ Tiên vốn không muốn đắc tội với Lý Huyền Phong, hắn ta được Nguyên Tố chân nhân tín nhiệm, sau này nếu muốn thoát khỏi Nguyên Ô, nhất định phải tạo dựng mối quan hệ tốt với các vị Tử Phủ khác trong tông môn, chính vì vậy mà Úc Mộ Tiên thậm chí còn có ý nghĩ muốn liên thủ với Lý Huyền Phong.

Bây giờ thì hay rồi, ý nghĩ đó đã hoàn toàn tan vỡ, trong lòng hắn tràn đầy oán hận:

‘Cũng chỉ là kẻ hèn nhát, vậy mà vẫn còn ghi hận chuyện cỏn con của đám người trong gia tộc! Lần này thì hay rồi, đắc tội với Nguyên Tố chân nhân rồi!’

Lý Huyền Phong đã ra tay với mình, Úc Mộ Tiên đương nhiên sẽ không bỏ qua cho hắn ta, với hai món linh khí trong người, muốn giết hắn ta dễ như trở bàn tay, chỉ là hắn lo lắng sẽ đắc tội với Nguyên Tố chân nhân.

Hắn há miệng, phun ra một chuỗi kim phiến, chúng nhanh chóng lớn lên giữa không trung, hóa thành sáu mặt tròn, trên mặt khắc đầy hoa văn giống như vảy cá, phân bố đều ở các hướng.

“Ầm!”

Một tiếng nổ vang lên, sáu mặt tròn hợp lại thành một khối, tiến thoái nhịp nhàng, tạo thành một thể thống nhất, xoay tròn theo một loại trận pháp nào đó, Úc Mộ Tiên đã sớm đoán được phương hướng của đối phương. Cứ như vậy mà ngăn cản đòn tấn công tiếp theo.

‘Quả nhiên là Huyền Tiễn!’

Mũi tên kia lóe lên rồi biến mất giữa không trung, Úc Mộ Tiên lập tức vận chuyển đồng thuật, nhìn rõ ràng đó là một mũi tên vàng rực hình chim phượng, trông vô cùng linh động.

“Tìm được ngươi rồi!”

Hắn đang cười lạnh trong lòng, thì đột nhiên từ xa bay tới hai món pháp khí, một thanh cổ xưa, đơn giản nhưng lại được khắc đầy huyền văn, là một thanh bảo kiếm màu trắng, đang bay tới chỗ hắn, món còn lại là một ngọn lửa màu xám tro, lao tới với tốc độ cực nhanh.

Sắc mặt Úc Mộ Tiên lập tức thay đổi, hắn đương nhiên nhận ra ngọn lửa màu xám kia, còn có thanh bảo kiếm cổ xưa kia dường như cũng quen thuộc, trong lòng hắn dâng lên một nỗi sợ hãi.

‘Không ổn! Hắn đã sớm lên kế hoạch liên kết với những người khác để mai phục ta.’

Trong lòng hắn vô cùng kinh hãi, nhưng ngoài mặt vẫn tỏ ra bình tĩnh, ung dung, sáu mặt tròn kia hợp thành một khối, vừa cứng rắn vừa vững chắc, lơ lửng giữa không trung, sáu mặt tròn hợp lại, chắn trước bảo kiếm và ngọn lửa màu xám đang lao tới, đồng thời lên tiếng:

“Sư huynh! Nhanh tới giúp ta!”

Úc Mộ Tiên vốn là người cẩn thận, cho dù trên người có hai món linh khí cấp bậc Tử Phủ thì cũng không dám lơ là, chủ quan, hai người trước mắt đã nằm ngoài dự đoán của hắn, hắn lập tức tập trung tinh thần, không sử dụng hai món linh khí kia nữa, mà há miệng một lần nữa.

Hắn tu luyện Kim Tiêu Động vốn là một loại công pháp cổ xưa, quá trình tu luyện vô cùng gian khổ, rất ít người luyện thành, một khi đã luyện thành thì có thể giống như Tử Phủ, cất giữ pháp khí trong cơ thể để uẩn dưỡng, lúc này hắn há miệng, phun ra một chuỗi quang điểm màu trắng.

Úc Mộ Tiên vốn là một luyện khí sư, thích nhất là luyện chế pháp khí, những điểm sáng kia không ngừng biến đổi trong không trung, hóa thành hình thoi, phần đầu nhọn hoắt, phần đuôi hơi tù, giống như một con dao găm, di chuyển tự do giữa không trung, nối đuôi nhau thành một chuỗi dài, tổng cộng có tám cái.

“Vút!”

Vũ Sơn Kiếm của Tiêu Ung Linh xé gió lao tới, hóa thành một đạo lưu quang màu xanh lam chói mắt, vậy mà lại là thuật ngự kiếm hiếm thấy, nhắm thẳng vào hắn mà tấn công, Úc Mộ Tiên vội vàng đỡ đòn, không dám khinh địch, tay kết ấn một lần nữa.

“Thúy Câu Động Pháp!”

Pháp quyết này của hắn dường như đã được luyện tập hàng trăm hàng ngàn lần, còn thuần thục hơn cả những pháp thuật trước đó, từ trong tay áo hắn bay ra một luồng gió màu xám, nhanh chóng quấn lấy thanh bảo kiếm đang lao tới kia.

Luồng gió màu xám này vốn dùng để quấy nhiễu pháp khí của đối phương, kết hợp với tiên cơ chuyên dùng để khống chế pháp khí của đối phương trong cơ thể hắn, nhất thời khiến thanh bảo kiếm kia không thể phân biệt phương hướng, lung lay giữa không trung, có pháp thuật này hỗ trợ, tám thanh hình thoi kia tuy rằng hơi vội vàng nhưng vẫn đánh bật được thanh kiếm kia.

Hắn vừa mới chống đỡ được một chiêu, thì ngọn lửa màu xám kia đã ập tới chỗ sáu mặt tròn, khiến chúng kêu lên ken két, dường như sắp vỡ vụn, nhưng những mặt tròn này được luyện chế vô cùng tinh xảo, đồng loạt lùi về phía sau một tấc, vậy mà lại chặn được ngọn lửa màu xám kia.

Ở phía xa, Lý Uyên Giao khoác trên mình lớp sương mù màu đen, tay đặt trên chuôi kiếm bên hông, đứng từ xa quan sát, vẫn chưa ra tay, thậm chí còn không hề tới gần, pháp thuật Thiên Kim Xán trên đỉnh đầu Úc Mộ Tiên có khả năng dò xét rất mạnh, hắn không muốn mạo hiểm ra tay trước, mà chỉ nhìn chằm chằm vào sáu mặt tròn kia.

Sáu mặt tròn này khiến hắn có cảm giác vô cùng quen thuộc, Lý Uyên Giao chỉ hơi suy nghĩ một chút đã nhớ ra một món pháp khí đã bị hỏng, vứt trong túi trữ vật.

“Lục Thạch Vân Bàn!”

Món pháp khí này là do hắn đoạt được từ tay một tên ma tu, theo như ghi chép thì là do Úc Mộ Tiên ở Nguyên Ô phong luyện chế, từng được hắn sử dụng rất nhiều lần, sau đó bị Kim Đao Thuật của Tư Đồ Mạt phá hỏng, không thể sử dụng được nữa.

Lục Thạch Vân Bàn và sáu mặt tròn kia rất giống nhau, có lẽ là do Úc Mộ Tiên luyện tập trước khi luyện chế món pháp khí này, nhưng dù sao thì Lý Uyên Giao cũng đã từng tế luyện Lục Thạch Vân Bàn, hiểu rõ ưu nhược điểm của nó.

Nghĩ tới đây, hắn lập tức lấy Lục Thạch Vân Bàn đã bị hỏng trong túi trữ vật ra, đưa cho Lý Huyền Phong bên cạnh, nói:

“Ngươi chỉ cần tấn công vào một trong sáu mặt tròn kia, tìm vị trí Mậu Lục Giáp Thất, Đinh Tam Canh Nhất, đó là nơi kim tinh và hàn thiết giao nhau, tuy rằng nguyên liệu hắn dùng để luyện chế mặt tròn chắc chắn còn cao cấp hơn, nhưng cách luyện chế chắc chắn cũng không khác biệt quá nhiều!”

Chương 881: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong gật đầu nhận lấy, sau đó cưỡi gió rời đi, còn Lý Uyên Giao thì như một con rắn độc ẩn mình trong bóng tối, lặng lẽ ẩn nấp giữa biển mây.

Lý Huyền Phong vốn dĩ không cần phải tới gần như vậy mới bắn tên vào Úc Mộ Tiên, chỉ là mây mù trong động thiên có thể che chắn thần thức và đồng thuật, bình thường chỉ cần đứng từ xa là có thể ra tay, nhưng bây giờ thì không được.

Hơn nữa, Lý Huyền Phong có một loại kim quang bí thuật trong lòng bàn tay, chỉ cần bắn trúng Úc Mộ Tiên một mũi tên, lưu lại kim quang trên người hắn, là có thể cảm nhận được vị trí của hắn giống như lúc bắn Ác Vô.

Lý Huyền Phong cưỡi gió bay tới vị trí xa nhất, sau đó giương cung bắn tên, dựa vào cảm ứng mơ hồ:

‘Ta muốn xem xem pháp thuật của ngươi có thể truy tìm được bao xa!’

Mọi người giao đấu một chiêu giữa biển mây, pháp khí của nhau đều đã rõ ràng, không cần phải che giấu nữa, Tiêu Ung Linh hiện thân, đuổi theo thanh bảo kiếm giữa không trung, cầm nó trong tay, im lặng bay về phía Úc Mộ Tiên.

Đồ Long Huyên còn quỷ dị hơn, chẳng biết từ lúc nào đã xuất hiện cách Úc Mộ Tiên ba thước, hung hăng vung cây kim chùy trong tay về phía hắn.

Úc Mộ Tiên nghiêng người né tránh, sau đó đổi sang một loại pháp quyết khác, đầu ngón út là Dậu, giữa ngón út và đốt ngón tay áp út lần lượt là Tuất và Hợi, tạo thành hình hoa sen đang nở rộ, hai mắt lóe lên tia sáng màu vàng cam, ngồi xuống giữa không trung.

“Xoẹt…”

Giữa không trung lập tức nở ra một đóa sen vàng, từng lớp từng lớp cánh sen bao bọc lấy hắn, hắn không hề ra tay đánh trả, lấy bất biến ứng vạn biến, chỉ cần chống đỡ được một lát, chờ Đường Nhiếp Đô quay lại tiếp viện là được.

Ba loại pháp thuật được thi triển liên tiếp, có thể thấy được thiên phú hơn người của hắn, không chỉ am hiểu rất nhiều loại pháp thuật, mà còn có thể nhanh chóng phán đoán được tình hình, linh hoạt thay đổi pháp quyết, đây chính là sự kết hợp hoàn hảo giữa thiên phú và nỗ lực, vượt xa những người khác.

Những người của Lý gia không cần phải nói, nội công thấp kém, Tiêu Ung Linh là người của Tử Phủ, nhưng lại là người nửa đường xuất gia, rõ ràng cũng không am hiểu pháp quyết, còn Đồ Long Huyên, có vẻ như y cũng không giỏi pháp quyết, không thể điều động linh khí, chỉ có thể trơ mắt nhìn hắn thi triển pháp thuật.

Nhưng Tiêu Ung Linh được mệnh danh là Vũ Sơn Ông, danh tiếng lẫy lừng, chắc chắn không phải là người dễ đối phó, pháp kiếm trong tay khẽ động, vẽ ra một đường cong tuyệt đẹp, tiên cơ Đông Vũ Sơn trong cơ thể vận hành tới cực hạn, y há miệng, phun ra một luồng khí trắng.

Khí trắng này xoay tròn trên không trung, loáng thoáng biến thành một tòa đại sơn, trấn áp Linh Cơ

Kiếm pháp trong tay hắn liên tục hiện ra, chém thẳng vào cánh sen kia, tuy nhiên có vẻ như nó không bị tổn hại gì nên hắn vội vàng lui ra.

Kim Chùy của Đồ Long Kiển lại bay tới, Hôi Hỏa của hắn cực kỳ đáng sợ, ngay cả Kim Thuẫn của Úc Mộ Tiên cũng không thể ngăn cản được nó, khi thấy tấn công sắp tiếp cận thì hắn vội vàng giơ hai ngón tay điểm một điểm.

Tuy nhìn từ bên ngoài thì hành vi này giống như là đang tìm chết, nhưng Đồ Long Kiển lại hơi nhíu nhíu mày, sau đó thanh Kim Chùy kia bị ngăn chặn giữa không trung, điều này khiến hắn giật mình không thôi.

Úc Mộ Tiên sau đó vội vàng xoay hai ngón tay lại, bộ pháp liên tục lui về sau, sáu cái Pháp Thuẫn di động không ngừng, Hôi Hỏa sắp tiếp cận nhưng y vẫn không chịu tế Linh Khí ra.

Giờ phút này nếu như tế hai kiện Tử Phủ Linh Khí ra thì chắc chắn người thông minh sẽ bị dọa chạy, hai thanh Tử Phủ Linh Khí cùng lắm cũng chỉ giữ được một người lại, không có lời.

Úc Mộ Tiên không muốn để lại hậu hoạn về sau, nếu như đã đánh thì phải đánh cho triệt để, diệt cỏ là phải diệt tận gốc, phải đem những tên kia giết hết mới được.

Trên người Đồ Long Kiển còn có một trong sáu hộp ngọc, không giết hắn thì giết ai?

Quả nhiên chớp mắt sau Đường Nhiếp giận tím mặt, hô to.

“Người nào dám làm tổn thương sư đệ của ta!!”

Miêu Nghiệp đứng cạnh khi nghe được câu đó thì như nhặt được vàng, cuộc chiến này không phải là nơi mà hắn có thể xía vào được, may mà có cơ hội này nên hắn nhanh chóng quay đầu bỏ chạy, không quan tâm gì cả.

Trong lòng của hắn mặc dù cực kỳ hận Đường Nhiếp Đô, nhưng hắn rất là cẩn trọng.

Dù sao tình huống bây giờ đã như thế này, dù bên nào thắng thì Miêu Nghiệp hắn cũng khó thoát khỏi cái chết, dù có làm ngư ông đắc lợi thì hắn cũng không có thực lực đó, chỉ có thể chạy trốn mà thôi.

Qua cuộc chiến vừa rồi đám người Đồ Long Kiển đã biết thực lực của Đường Nhiếp Đô cực kỳ kinh người, nên khi nghe được lời của y thì đều thầm kêu không ổn, Úc Mộ Tiên thì nhếch miệng cười ra tiếng, vừa muốn nói chuyện thì đầu của Úc Mộ Tiên liên tục ong ong.

Chương 882: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Tới nữa à??”

Úc Mộ Tiên cười lạnh, pháp thuật vận chuyển liên tục, Thiên Kim Soát xoay tròn, hai mắt của hắn chớp chớp sau đó đột nhiên ngẩn ra.

Tìm không thấy, chuyện này sao có thể xảy ra được?

Từ lúc bị đánh lén tới giờ Úc Mộ Tiên luôn là người nắm rõ thế cục, tư duy liên tục vận chuyển, từ thực lực của những người xung quanh đến động cơ hắn đều nắm chắc được, nhưng lần này thật sự hắn không thấy được.

Phải biết rõ Thiên Kim Sát có thể tuần tra được những pháp thuật hay thuật pháp, dù là pháp khí cao minh tới đâu cũng không thể thoát được, nên chắc chắn Lý Huyền Phong không phải vận dụng công pháp ẩn nấp gì.

“Nếu như hắn có thể tấn công từ tầm xa như thế thì tại sao lúc bắt đầu hắn lại xuất hiện trong phạm vi tuần tra? Sao hắn lại chọn vị trí mất tiên cơ như thế?”

Vô số suy nghĩ nảy ra trong đầu hắn, dù thế nào hắn cũng không tìm ra được lý do, tiếng ong ong ngày càng gấp.

Trong lòng hắn xuất hiện báo động, Úc Mộ Tiên lập tức cắn nát đầu lưỡi, quyết định cấp tốc:

“Không thể núp nữa!”

Hắn há miệng phun một vòng tròn năng lượng mày vàng óng, to bằng ngón áp út ra ngoài, bên trên được khắc đầy triện tự.

“Tử Phủ Linh Khí ‘Đình Chiến’”

Quả nhiên khi thứ này vừa xuất hiện thì âm thanh ong ong khi nãy lập tức biến mất không thấy gì nữa.

Bên trong vòng tròn màu vàng kia cũng xuất hiện một mũi tên, đây là Huyền Văn Linh Tiễn, mũi tên này giống như là có sinh mệnh, không ngừng giẫy dụa, âm thanh phát ra chói tai vô cùng.

Khi thấy pháp khí này thì mọi người đều giật mình, Đồ Long Kiển nhíu mắt lại nói:

“Kiện Tử Phủ Linh Khí đầu tiên đã xuất hiện, không ngờ lại là một kiện linh khí hộ thân, thật sự là khó làm rồi…”

Linh tức của y động đậy, mắng về phía lệnh bài kia.

“Ngươi thật là mặt dày, ngươi còn dám tự xưng mình là Cổ Linh Khí sao? Linh khí hiện đại uy phong như thế đó! Nếu như ngươi vẫn không chịu ra sức thì tự mà gánh hậu quả!”

Những người xung quanh đều có sắc mặt khác nhau, chỉ có Đường Nhiếp là thở phào nhẹ nhõm, hắn biết Bạch Nguyên Ô Chân Nhân đối xử với vị tiểu sư đệ vừa nhập môn này tốt ra sao, nếu như y có chuyện gì thì chắc chắn hắn sẽ bị đánh thành tàn phế.

Sau đó hắn đánh thẳng về phía Tiêu Ung Linh.

Tiêu Ung Linh nhìn về kiện Tử Phủ Linh Khí kia thì cảm giác cực kỳ quen thuộc, tuy nhiên sau đó y lập tức giơ tay lên đón đỡ thế tấn công của Đường Nhiếp, không có thời gian nhớ lại.

Âm thanh trào phúng của Đường Nhiếp vang lên:

“Người Tiêu gia! Ha ha! Chắc chắn ngươi biết rất rõ hình dáng của Đình Chiến phỉa không? Vũ Sơn Ông gì chứ, ngươi chắc sẽ là Tiêu Hàm Ưu thứ hai rồi!”

Sắc mặt bình thản của Tiêu Ung Linh rốt cục hiện lên một tia âm trầm, trong tầng mây, linh cơ cấu thành Đông Vũ Sơn chậm rãi chuyển động, áp chế hướng đi của pháp lực, suy yếu uy năng trường kích của hắn, trường kiếm trong tay Đường Nhiếp Đô nở rộ hào quang rực rỡ, đón đầu ngăn cản.

Lão tổ Tiêu gia Tiêu Hàm Ưu năm đó chính là chết ở hải ngoại, ngay cả pháp thuật tiêu ký của Tiêu gia cũng không kịp thi triển, người Tiêu gia dựa vào chút quan hệ năm xưa phải đau khổ cầu xin chân nhân Tử Yên Môn, chỉ có thể dùng pháp thuật đẩy ra hình ảnh một cái vòng tròn, dò hỏi khắp nơi, nhưng không có kết quả.

Về sau, qua mấy chục năm, Nguyên Ô chân nhân từng nhiều lần ra tay, pháp khí chính là một cái vòng, người Tiêu gia không dám hỏi, nhưng trong lòng âm thầm hoài nghi, nay Đường Nhiếp Đô nói ra lời này, quả thực là đem mặt mũi Tiêu gia hắn ấn xuống đất mà chà đạp.

Lời này nửa che nửa đậy, so với việc dùng Lý Xích Kính trấn thủ Nam Cương để châm chọc Lý gia còn quá đáng hơn, lúc trước đã nói rõ là để Tiêu Ung Linh ngăn Đường Nhiếp Đô, Tiêu Ung Linh dứt khoát dẫn động tiên cơ, cầm kiếm toàn lực ngăn cản.

Mà Đồ Long liễn sau một phen truyền âm bằng linh thức, lệnh bài màu đỏ đen này rốt cuộc cũng phun ra ngọn lửa màu xám cuồn cuộn, thiêu đốt mấy mặt pháp thuẫn kia xèo xèo. Úc Mộ Tiên một tay kết thành hình hoa sen, ngăn cản kim chùy của Đồ Long liễn, tay kia vẫy nhẹ, triệu hồi mấy tấm pháp thuẫn kia trở về.

Tấm kim thuẫn này vừa rời đi, ngọn lửa cuồn cuộn lập tức ập tới trước mặt, Đồ Long liễn nhướng mày, linh thức khẽ động:

“Trước tiên phá tan cái chuông vàng trên đỉnh đầu hắn! Có thứ đó bên người, Uyên Giao tiền bối không thể tới gần! Hắn xuất thân kiếm tiên thế gia, trên tay nhất định có phù kiếm!”

Hắn dùng linh thức khống chế, ngọn lửa lập tức bùng lên, hơi lệch lên trên, hướng Úc Mộ Tiên cuốn tới.

Úc Mộ Tiên cẩn thận phân biệt, trong lòng đã rõ mười mươi:

“Lục Đinh Tịnh Hỏa! Chiết thọ tổn mệnh, hóa khí trừ tà, thiêu đốt hết thảy, trong động thiên này âm dương cân bằng, dùng Phủ Thủy phá giải!”

Hắn vung tay áo, một cái bình ngọc bay ra, sau đó biến đổi pháp quyết, ngón áp út điểm ở phía dưới là Nhâm, ngón giữa điểm ở phía dưới là Quý, vung tay áo một cái, một mảng hào quang màu lam nhạt hiện ra.

Bình ngọc kia cũng nhỏ xuống một giọt ngọc lộ, va chạm cùng hào quang, trong chớp mắt hóa thành một dòng nước biển, từ trên trời cao đổ xuống, Lục Đinh Tịnh Hỏa từ dưới bay lên, va chạm cùng nước biển, Úc Mộ Tiên thi triển pháp thuật, đã chiếm hết ưu thế của trận pháp,

Chỉ tiếc Lục Đinh Tịnh Hỏa dù sao cũng là kỳ hỏa, vẫn thiêu đốt dòng nước biển kia đến khô cạn, một món linh vật trân quý cứ thế bị tiêu hao chỉ để ngăn cản một lần công kích.

Úc Mộ Tiên không chút đau lòng, vòng tròn màu vàng trên bầu trời nhanh chóng xoay tròn, từng đạo kim mang giống như sao băng lần lượt bị ngăn cản. Lý Huyền Phong đã bị một mũi tên màu vàng nhốt lại, những thứ bắn ra đều là mũi tên do kim quang ngưng tụ mà thành, bị vây ở trong vòng tròn màu vàng, không ngừng bị tiêu hao.

Chương 883: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tám miếng kim lăng của Úc Mộ Tiên cũng nhanh chóng bay tới, va chạm cùng kim chùy của Đồ Long liễn, lúc này dựa vào một kiện Tử Phủ Linh khí [Chỉ Qua] gia trì, miễn cưỡng chống đỡ được.

Kim chùy của Đồ Long liễn xoay tròn, ngọn lửa từ dưới chân hắn bốc lên, rốt cuộc cũng không che giấu tiên cơ nữa, [Mẫu Sát Hỏa] được thúc giục, trên kim chùy hiện lên từng tia hỏa diễm.

Trung tâm ngọn lửa sáng ngời, bên ngoài lại mơ hồ, giống như nhìn hoa trong sương mù, từng đoá từng đoá xoay tròn, bay lượn xung quanh người hắn, ngọn lửa vừa xuất hiện, âm dương xung quanh lập tức thay đổi, dương thịnh âm suy, đóa sen trên người Úc Mộ Tiên lập tức ảm đạm, một đạo kim chùy ập tới.

“Oanh!”

Úc Mộ Tiên chỉ cảm thấy lòng bàn tay tê dại, không thể kết pháp quyết được nữa, từng cánh hoa sen bên người giống như hoa liễu trong gió, lập tức bị thổi bay, Đồ Long liễn dẫn động tiên cơ, khiến âm dương mất cân bằng, thừa dịp đánh tan pháp thuật của hắn, khiến trong lòng hắn kinh hãi:

“Mẫu Hỏa…Tịnh Hỏa…sao đều là khắc tinh của ta!”

Hắn vừa mới động thủ, kim chùy thứ hai của Đồ Long liễn đã ập tới, nhắm thẳng [Thiên Kim Kíp] trên đỉnh đầu hắn mà đánh xuống.

Linh thức hắn mơ hồ đau đớn, liếc mắt nhìn, đã thấy ngọn lửa màu xám phía sau lại nhanh chóng ập tới, trong lòng lập tức quyết đoán.

“Lý Huyền Phong đã bị thương, không làm gì được ta, [Thiên Kim Kíp] này cũng không tìm thấy hắn, không bằng vứt bỏ… đỡ phải hao phí tâm lực duy trì.”

Thế là hắn mặc kệ Đồ Long liễn đánh tới, đưa tay triệu hồi Chỉ Qua quyển.

Chỉ Qua quyển đã hơi chậm chạp, trúng hơn mười mũi tên, khắp nơi đều là kim quang lưu chuyển, Úc Mộ Tiên thuận thế điều khiển linh khí bay xuống, trấn áp Tịnh Hỏa.

Trong nháy mắt, kim hỏa giao nhau bên trong vòng, vô cùng náo nhiệt, khói đặc bốc lên, kim hỏa chảy xuôi, từng điểm sáng màu đỏ vàng bắn ra bốn phía, liên tiếp phun ra mấy ngụm khói đặc, thiêu đến mức vũ y của Úc Mộ Tiên cũng hơi ửng đỏ.

Diệu kế này của hắn vô cùng hữu dụng, Tịnh Hỏa cùng kim quang giằng co bên trong vòng, tự tiêu hao lẫn nhau, hắn bấm pháp quyết, triệu hồi sáu tấm kim thuẫn, chuyển sang chống đỡ Lý Huyền Phong.

Úc Mộ Tiên thầm tính toán, Tiêu Ung Linh không phải là đối thủ của Đường Nhiếp Đô, chỉ cần kiên trì, người cười đến cuối cùng nhất định là hắn:

“Chỉ xem [Lục Kim Linh Bàn] có thể ngăn cản Lý Huyền Phong hay không!”

Sắc mặt hắn hơi trắng bệch, [Thiên Kim Kíp] trên đỉnh đầu đã bị đánh nát, hóa thành lưu quang biến mất. Úc Mộ Tiên vận chuyển pháp thuật, thúc giục kim lăng ngăn cản Đồ Long liễn, sắc mặt lại lần nữa thay đổi.

Đồ Long liễn trước mặt hắn toàn thân là hỏa diễm, một chùy đánh bay một mảnh pháp khí màu vàng, kim chùy xoay tròn, đánh cho những pháp khí kia bay tán loạn, khí thế bức người.

Chưa dừng lại ở đó, bên tai hắn lần nữa vang lên tiếng ông ông chói tai, hai tai đau đớn như muốn chảy máu, Úc Mộ Tiên lui về phía sau một bước, dựng đứng sáu mặt kim thuẫn.

“Ầm!”

Một tiếng va chạm lớn vang lên, Úc Mộ Tiên chỉ cảm thấy bên hông bị một cỗ lực mạnh mẽ đánh trúng, pháp thuẫn bao phủ bên hông run lên, nhưng dường như không có động tĩnh gì lớn.

Úc Mộ Tiên lau đi máu tươi chảy ra từ hai tai, nhưng cũng không bởi vì biểu hiện xuất sắc của pháp thuẫn mà cảm thấy thả lỏng, ngược lại trong lòng càng thêm trầm trọng, linh thức đảo qua, hắn không khỏi giật mình.

“Rắc…”

Pháp thuẫn kia dừng lại một chút, sau đó vang lên tiếng động, mặt sau chậm rãi xuất hiện một vết nứt, Úc Mộ Tiên nhíu mày, nghi hoặc trong lòng:

“Không đúng…Tuy công kích này sắc bén vô song, nhưng cũng không đến mức có thể đánh nứt [Lục Kim Linh Bàn] chỉ với một kích…”

Nhưng tình hình hiện tại không cho phép hắn suy nghĩ nhiều, hắn chỉ có thể chật vật chống đỡ công kích của Đồ Long liễn, linh thức dò xét, hai kiện Tử Phủ Linh khí trên không trung đã đánh nhau túi bụi, dường như muốn phân định thắng bại.

Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh không cần khống chế, không ngừng phun ra hỏa diễm màu xám, giống như một dòng sông màu xám cuồn cuộn, Chỉ Qua Kim Quyển không ngừng xoay tròn trên không trung, giống như cá voi hút nước, hút hết hỏa diễm màu xám kia vào trong, thân vòng đã bị thiêu đốt đến mức ửng đỏ.

Mà ở giữa vòng, kim quang và hỏa quang lấp lóe, thỉnh thoảng lại phun ra mấy đám khói đen, hai kiện linh khí này sớm đã thoát khỏi sự khống chế của chủ nhân, hung hăng đánh nhau.

Lại nhìn Đường Nhiếp Đô, sau hơn mười hiệp giao chiến, Tiêu Ung Linh đã phun máu tươi, hoàn toàn dựa vào pháp lực chống đỡ, Đường Nhiếp Đô lại tỏ ra thong dong, thỉnh thoảng còn có tâm trạng nhìn xung quanh.

Bắt gặp ánh mắt của Úc Mộ Tiên, Đường Nhiếp Đô biết không thể trì hoãn thêm nữa, trường kích trong tay đảo ngược, tỏa ra bạch quang, sắc mặt Tiêu Ung Linh trước mặt biến đổi, Đường Nhiếp Đô lạnh lùng nhìn hắn, trường kích vốn chỉ dùng để đâm ngang hất lên cao, một luồng sáng chói mắt phóng ra.

“Chơi đủ rồi!”

Đường Nhiếp Đô mặc giáp sáng loáng, Tiêu Ung Linh lại đột nhiên ngẩng đầu, không né tránh, cũng không giơ kiếm phòng ngự, pháp lực vận chuyển, ấn vào ngọc câu trong tay áo.

Hào quang màu xanh biếc dâng lên, hóa thành bình chướng, cùng lúc đó, bên tai Úc Mộ Tiên vang lên tiếng ông ông, Đồ Long liễn đã đánh nát tám kiện pháp khí, vung chùy đánh tới.

Trong lòng hắn cảnh báo mãnh liệt, rốt cuộc cũng vung tay áo, ném ra một vật.

“[Khứ Vân]!”

Chương 884: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Vật kia chỉ để lại một chút bạch quang trên không trung, sau đó biến mất, ngược lại Đồ Long liễn kêu lên một tiếng, hỏa diễm trên kim chùy trong tay hắn lập tức tiêu tan, bản thân kim chùy cũng thoát khỏi tay hắn.

“Phập!”

Sắc mặt Đồ Long liễn trắng bệch, lui về phía sau mấy chục trượng, lúc này trên không trung mới vang lên tiếng vũ khí đâm vào da thịt. Hắn nuốt máu tươi trong miệng xuống, linh thức khẽ động, nhìn rõ ràng.

Trước người Úc Mộ Tiên là một thanh đoản kiếm, trông rất bình thường, hình thoi, trên chuôi kiếm có khắc hai đường vân, lẳng lặng lơ lửng trên không trung.

Hắn thở hổn hển, Úc Mộ Tiên vội vàng triệu hồi kim quyển, Chỉ Qua Kim Quyển lưu luyến bay về phía hắn, nhưng một loạt tiếng nổ vang lên.

“Ầm ầm…”

Sắc mặt Úc Mộ Tiên hơi trắng bệch, sáu mặt viên thuẫn xung quanh hắn phát ra tiếng vỡ vụn, kim quang xuyên qua sáu kiện pháp khí, đánh vào vũ y của hắn, phát ra tiếng leng keng.

Vừa mới thả lỏng, cằm hắn đã nhỏ máu, hai tay run rẩy, nhưng pháp thuật và pháp khí đều bị khống chế, không cách nào quay về cứu viện, trong lòng hắn vô cùng hoảng sợ, trong đầu hiện lên một câu:

“Chẳng lẽ…”

“Ta tính sai rồi! Động thiên này còn có hạ giới!”

Trong nháy mắt, vũ khí trong tay mọi người đồng loạt rung lên, biển mây giống như thủy triều rút xuống, Đông Vũ Sơn do Tiêu Ung Linh thi triển lập tức sụp đổ, Tịnh Hỏa tiêu tán, kim quyển rung động.

“Ong…”

Mọi người đều cảm thấy đau đớn bên tai, hai tai chảy máu, chỉ thấy một đạo kim quang xuyên thẳng từ dưới đáy biển mây lên.

“Ong ong ong…”

Kim quang kia xuất hiện trong tầm mắt mọi người, kéo dài đến tận chân trời, biến mất trong màn đêm vô tận, tất cả mọi người trong động thiên đều ngẩng đầu, kinh hãi nhìn về phía đạo kim quang kia.

Úc Mộ Tiên đứng im trên không trung, bên cạnh là mấy lá bùa bị thiêu thành tro bụi, chậm rãi rơi xuống.

Trước người hắn là năm sáu tầng lá chắn do pháp thuật ngưng tụ, tất cả đều đầy vết nứt, đều có một lỗ thủng tròn trịa, mãi đến lúc này mới như bừng tỉnh, chậm rãi hóa thành lưu quang màu trắng tiêu tán.

Y phục trên người Úc Mộ Tiên giống như hoa tuyết bay lả tả, để lộ lớp áo mỏng, trên ngực xuất hiện một lỗ thủng, kim quang kia xuyên qua bụng, từ sau cổ bay ra.

Vết thương không hề chảy máu, có thể nhìn thấy bầu trời đầy sao phía sau, sống mũi cao thẳng, khuôn mặt tuấn tú, thậm chí trên cơ thể gầy yếu kia cũng đầy những vết thương lớn nhỏ, giống như miệng trẻ con há ra, trên làn da lộ ra ngoài có thể thấy trận văn mờ nhạt.

“Sư đệ!!”

Đường Nhiếp Đô kêu lên thảm thiết, nhưng vừa mới lui về phía sau một bước, hào quang màu xanh biếc do Tiêu Ung Linh thi triển bỗng nhiên chuyển công thành thủ, đánh về phía hắn.

Kim quang kia vô cùng mạnh mẽ, chói mắt, khiến mọi người như bị dao cắt, lục thức hỗn loạn, Đồ Long liễn ngẩn người, Úc Mộ Tiên bỗng nhiên dừng lại, trên người hiện lên một đạo bạch quang.

Úc Mộ Tiên đột nhiên mở mắt, hai mắt hắn đã bị chia thành bốn, máu tươi rốt cuộc cũng chảy ra, mi tâm hắn sáng lên một đạo trận văn, khóe miệng nhếch lên.

Sự cẩn thận của hắn và việc nhiều năm qua luôn ẩn nhẫn tu luyện, coi Nguyên Ô là giả tưởng địch đã cứu hắn một mạng, hắn đã đặt mấy chục lá bùa Trúc Cơ ở trước ngực, tỉ mỉ khắc họa trận văn, chính là vì để ngăn cản một kích trí mạng lúc nguy cấp.

Không ngờ một kích này không dùng trên người Nguyên Ô, mà lại cứu hắn một mạng vào lúc này, trong nháy mắt, mấy chục lá bùa kia đồng loạt phát động, lúc này mới miễn cưỡng ngăn cản được kim quang kia, bảo vệ mạng sống cho hắn.

Lúc này, hắn cảm thấy vô cùng đau đớn, nhưng hắn vốn đã quen với việc bị đao kiếm xuyên qua kinh mạch, cũng không cảm thấy khó chịu lắm, hơn nữa còn có ngọc bội bảo vệ, vội vàng nuốt mấy viên đan dược, hắn lau đi máu tươi trên mặt, lạnh lùng nhìn mọi người.

Cơ thể Úc Mộ Tiên giống như bùn đất chậm rãi khép lại, bốn con ngươi chậm rãi hợp lại, trong đan điền, từng tia sáng dâng lên, trong tay áo bay ra bốn lá bùa, hóa thành quang tráo bao phủ hắn.

Pháp lực trên người hắn hỗn tạp cùng huyết khí, tuy nhìn qua không có gì khác thường, nhưng lại vô cùng yếu ớt, giống như một con búp bê sứ, Đường Nhiếp Đô mặc áo giáp, vẻ mặt hối hận, vác kích chắn trước người hắn.

Úc Mộ Tiên không những không cảm kích, ngược lại còn lạnh lùng nói:

“Sư huynh chơi đủ chưa? Nếu ta chết ở đây, huynh cũng đừng mong sư tôn tha cho.”

Đường Nhiếp Đô vốn bá đạo, nhưng nghe hắn nói thế, sợ đến mức toát mồ hôi lạnh, vội vàng lấy ra mấy lá bùa từ trong túi trữ vật, đưa cho Úc Mộ Tiên, trên mặt hiện lên từng đường vân trắng, cảnh giác nhìn những người trước mặt.

“Ong ong ong…”

Mấy đạo kim quang phá không bay tới, nhưng đều bị [Chỉ Qua] chặn lại, phát ra tiếng leng keng chói tai.

Tiêu Ung Linh sắc mặt trắng bệch, là người bị thương nặng nhất, vì ngăn cản Đường Nhiếp Đô, hắn đã bị thương không nhẹ, Đồ Long liễn sắc mặt âm trầm, che vết thương ở bụng, dường như đang do dự điều gì.

Úc Mộ Tiên liếc mắt một cái, biết nguy cơ đã được giải trừ, nhưng hắn vẫn cẩn thận, cho dù trên người có vài lớp Trúc Cơ pháp thuẫn hộ thân, vẫn như cũ nắm chặt mấy tấm phù lục, điều động một tia pháp lực, chuẩn bị thi triển, lại đột nhiên sững người.

Ngay bên cạnh hắn ba thước, đột nhiên mây tan sương mù, một trung niên nhân lặng lẽ đứng đó, kiếm trong tay đặt trước ngực, ánh sáng xanh trắng nồng đậm dường như chỉ chực chờ nhỏ xuống.

Chương 885: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tiếng gầm của hắn còn chưa kịp thoát ra khỏi cổ họng, người trung niên này đã bất ngờ rút kiếm.

Trong thiên địa, gió mát nhè nhẹ thổi tới, bảo kiếm bên hông Tiêu Ung Linh bỗng nhiên rung lên, kích động vô cùng, dường như muốn nhảy ra khỏi vỏ.

Trên đỉnh núi động thiên, trong tầng mây, trong đại điện, Thanh Phong bên hông từng tu sĩ đều run rẩy, leng keng muốn rời khỏi vỏ, bọn họ như có điều suy nghĩ ngẩng đầu lên:

Trong động thiên, tinh tú ảm đạm, tầng tầng lớp lớp mây mù màu xám nhạt hiện lên một vầng trăng lưỡi liềm màu xanh trắng.

Vạn Uẩn Kiếm Môn, Trình Hoa Điện.

Một nam tử mặc đạo bào đang dựa người vào cột cửa, khẽ híp mắt, bấm ngón tay tính toán:

“Thanh Tùng Quan… Hiện tại xem ra đã dễ thở hơn nhiều rồi… Xem ra năm vị Chân Quân không đợi được người mà bọn họ muốn, lại còn thu nốt Bất Ngữ Chung, tính thế nào hắn ta cũng sẽ không xuất hiện, tự nhiên là giải tán thôi.”

Hắn ngáp một cái, đột nhiên nghiêm mặt, liền nghe trong điện vang lên một trận tiếng động ồn ào, nam tử trung niên kinh hãi, vội vàng bước vào điện, vài bước đã đến trước bậc thềm, liền thấy phía trên có một quyển đạo kinh.

Quyển kinh thư này có bìa màu lam, giấy màu vàng nhạt, nhìn qua không có gì kỳ dị, chỉ là tự động lật giở mà không có gió, phát ra tiếng sột soạt.

Cuốn sách lật một hồi, dừng lại ở một trang, tỏa ra ánh sáng màu xanh trắng, hiện lên mấy chữ rõ mồn một:

“【Thanh Xích】”

Cách đó vài dòng, lại hiện ra hai chữ nhỏ:

“【Nguyệt Khuyết】”

Ánh sáng màu xanh trắng lóe lên rồi biến mất, hai chữ 【Thanh Xích】 vẫn còn sáng rõ, nhưng hai chữ 【Nguyệt Khuyết】 đã sớm hóa thành màu mực bình thường, xám xịt ảm đạm.

Trung niên nhân khẽ sững người, nhẹ giọng cảm thán:

“Một đạo Nguyệt Khuyết Kiếm Ý cuối cùng… Đã không còn tồn tại trên thế gian này nữa!”

Hắn nhíu mày, trong mắt lại hiện lên một tia hy vọng:

“Có lẽ chỗ Tiểu Vương Kiếm Tiên còn sót lại một tia… Đáng tiếc hiện giờ hắn ta đang ở trước mặt Chân Quân học đạo… 【Vạn Uẩn Kiếm Thư】 e là không tính đến hắn!”

…

Lý Xích Kính năm đó ở Yển Sơn Thành tung ra một kiếm nhưng không chém xuống, chỉ hóa thành gió mát từ từ tiêu tán.

Một kiếm kia tuy chỉ là nhất thời xuất thủ, nhưng vẫn có thể thắng Thiếu chủ Thanh Trì Tông là Trì Vân lúc bấy giờ, đánh tan toàn bộ một mảnh Hỏa Vân Kiếm Nguyên của hắn ta, giành chiến thắng trong trận tỷ thí đó.

Mà một kiếm trong Thanh Xích kiếm chính là một kiếm được Lý Xích Kính mài giũa trong động phủ suốt mấy năm trời, so với một kiếm năm đó còn mạnh hơn rất nhiều.

Người Lý gia có được thanh kiếm này, kỳ thực cũng không biết uy lực của nó, thậm chí những lời hình dung về uy lực này cũng là nghe người khác nói.

Tiêu Nguyên Tư trả kiếm về Lý gia, dựa vào trận chiến năm đó phán đoán kiếm ý này có thể chém giết tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ, mãi đến khi gặp được 【Vương Tầm】 ở Dĩnh Hoa Quận, để cho hắn quan sát kiếm ý này, lúc đó Vương Tầm nói có thể chém được tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ.

Lúc ấy người Lý gia cũng không để ý, tuy đánh giá cao Vương Tầm hơn một bậc, cho rằng hắn ta có thể so sánh với tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ đỉnh phong hoặc Trúc Cơ hậu kỳ, nhưng Vương Tầm là huyền tôn của Chân Quân, con trai của Chân Nhân, cho dù là tầm mắt hay thực lực, đều là nhân vật hàng đầu trong giới tu tiên, Trúc Cơ trung kỳ trong miệng hắn, chỉ sợ là muốn so sánh với tu sĩ của thượng tông Lạc Hà Sơn ở phương Bắc.

“Đây… Chính là kiếm ý sao…”

Lý Uyên Giao dồn toàn bộ pháp lực vào trong đó, chém ra một kiếm, chỉ cảm thấy gió mát dễ chịu, trăng sáng đẹp đẽ, phía sau mơ hồ hiện ra một bóng người, chỉ trong nháy mắt đã tan biến.

Kiếm ý trước mặt dâng trào, trong nháy mắt ngưng tụ thành một vầng trăng lưỡi liềm màu xanh trắng, phá không bay ra. Úc Mộ Tiên đưa tay vào trong tay áo, dường như còn có át chủ bài, nhưng trong mắt hắn đã tràn đầy tuyệt vọng.

Quá gần!

Đến lúc này Úc Mộ Tiên mới hiểu vì sao Đồ Long Chiểu phải nhọc công đánh tan pháp bảo kim luân của hắn. Trên người tên tiểu tử này thế mà lại có một kiện pháp khí cổ Trúc Cơ, hơn nữa còn là pháp khí ẩn nấp hiếm thấy!

Hắn càng không ngờ tới người này có trong tay kiếm ý cường đại như vậy, vậy mà lại phải lén lút tiếp cận hắn trong khoảng cách gần như vậy mới chịu ra tay, rõ ràng trong tay hắn còn một tấm phù lục cứu mạng, trong túi trữ vật còn có ba viên bảo dược, nhưng tất cả đều đã không còn kịp nữa.

Ánh sáng màu xanh trắng trong mắt hắn ngày càng lớn, trong nháy mắt, hắn nhìn thấy đôi mắt của Lý Uyên Giao, hoàn toàn khác với đôi mắt cung kính năm đó khi thu nhận đồ cúng, mà tràn đầy vẻ hung ác và kiên định.

“Không ngờ cuối cùng ta lại chết trong tay… một tên tiểu tử Luyện Khí nho nhỏ năm xưa!”

Vầng trăng lưỡi liềm màu xanh trắng xé toạc biển mây, chậm rãi bay vào hạ giới, sau đó được ánh sáng phản chiếu phá không bay lên, biến mất trong màn đêm vô tận.

Vẻ mặt tuyệt vọng của Úc Mộ Tiên lần đầu tiên lộ ra, nhưng lại vĩnh viễn đông cứng trên khuôn mặt hắn. Cơ thể không toàn vẹn, một kiếm này trực tiếp chặt đứt sinh cơ của hắn, không cho hắn bất kỳ cơ hội nào để lật ngược tình thế.

Chương 886: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Theo cái chết của hắn, pháp thuật tiêu tán, thi thể chậm rãi rơi xuống. Đường Nhiếp ở bên cạnh ngây người, hai tay run rẩy, chậm rãi sờ lên mặt mình. Máu của Úc Mộ Tiên bắn tung tóe lên mặt hắn ta, trong lòng dâng lên nỗi sợ hãi vô tận, trong nháy mắt liền chuyển hóa thành cơn giận dữ tột độ.

Lý Uyên Giao gần như hao hết toàn bộ pháp lực, chỉ lùi lại vài bước, một thanh trường kích đã đâm tới trước mặt. Trên người hắn lóe lên một tấm Trúc Cơ phù lục đã được chuẩn bị từ trước, hóa thành một màn sáng trắng.

“Gần quá…”

Một kiếm kia của hắn khiến Úc Mộ Tiên không kịp phản ứng, nhưng đồng thời cũng khiến Lý Uyên Giao rơi vào thế bất lợi trước trường kích của Đường Nhiếp. Khoảng cách quá gần khiến hắn không có cơ hội chạy thoát.

Lý Uyên Giao cố gắng ngưng tụ pháp lực, Thanh Xích kiếm vừa mới được tra lại vào vỏ lại bay ra, lóe lên ánh sáng xanh trắng.

Kiếm chiêu này trông có vẻ không hề kinh diễm, thậm chí bởi vì pháp lực gần như cạn kiệt, còn không bằng lúc hắn bình thường xuất kiếm, nhưng lại khiến Đường Nhiếp phải nheo mắt, suýt chút nữa đã thu hồi trường kích, nhưng hắn ta là người dày dạn kinh nghiệm chiến đấu, trong lòng thầm nghĩ:

‘Chắc chắn một kiếm vừa rồi là tên tiểu tử này đã vận dụng kiếm ý ẩn chứa trong kiếm! Hắn ta không thể nào thi triển lần nữa! Tuyệt đối không thể bị hắn dọa sợ!’

Quả nhiên, kiếm quang của Lý Uyên Giao đứt đoạn, sắc mặt hắn tái nhợt, thi triển Việt Hà Thoan Lưu Bộ. Cũng may là do chút do dự vừa rồi của Đường Nhiếp, rốt cuộc đã khiến hắn né được mũi trường kích này trong gang tấc.

Đường Nhiếp vừa mừng vừa giận, trường kích đâm về phía sau lưng Lý Uyên Giao. Lúc này Lý Uyên Giao mới quay người lại, nhưng cảnh tượng trên bầu trời lại càng khiến người ta tuyệt vọng hơn.

Khối 【Chỉ Qua】 kia dường như nổi giận vì không bảo vệ được chủ nhân, không cần người điều khiển, vậy mà lại nhắm vào Lý Uyên Giao, trong miệng vòng tròn còn phun ra ngọn lửa màu xám nhạt còn sót lại, trút xuống như thác lũ.

Cũng may Đồ Long Chiểu tuy cách đó một khoảng, nhưng đã sớm điều khiển 【Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh】 nghênh đón. Ngọn lửa kia trút hết lên người hắn ta, thiêu cháy một mảng áo bào trên người hắn, sau đó chần chờ một chút rồi rút lui, bị thu vào trong lệnh bài.

【Chỉ Qua】 vẫn chưa chịu bỏ qua, lại bị Tịnh Hỏa Lệnh dây dưa, không ngừng nhảy nhót trên không trung. Lý Uyên Giao sởn tóc gáy, trường kích của Đường Nhiếp đã đến ngay sau lưng.

Tiêu Ung Linh và Đồ Long Dĩnh ở phía xa cũng điều khiển pháp khí đến cứu viện, Đường Nhiếp chắn ngang giữa bọn họ, dường như không hề phòng bị, nhưng trường kích trong tay hắn ta lại giống như một bức tường vững chắc chắn trước mặt bọn họ.

Hai người đồng thời tấn công Đường Nhiếp, nhưng Đường Nhiếp lại phớt lờ bọn họ, chỉ tập trung tấn công Lý Uyên Giao, trong mắt hắn ta tràn đầy phẫn nộ và sợ hãi, như thể đang liều mạng để bảo vệ tính mạng của chính mình.

Trạng thái của Lý Uyên Giao vốn đã không tốt, Thanh Xích kiếm trong tay va chạm với trường kích, sau đó bật ra. Trong lòng Lý Uyên Giao chìm xuống, gần như ngay lập tức đã nghĩ đến một khả năng khác:

“Chết tiệt! Linh khí vòng vàng kia chắc chắn sẽ tiếp tục tấn công ta, đoản kiếm kia chắc chắn cũng sẽ xuất hiện!”

Thấy trường kích của Đường Nhiếp đâm thẳng về phía tim Lý Uyên Giao, Đồ Long Chiểu nhíu mày, hai tay kết ấn, linh thức liên tục dao động, cuối cùng lệnh bài màu đỏ sẫm kia cũng miễn cưỡng phát ra một đạo hào quang màu xám, đánh bật 【Chỉ Qua】.

Lệnh bài màu đỏ sẫm hất văng 【Chỉ Qua】, từ trên xuống dưới tỏa ra ánh sáng mờ ảo, sáu đường vân phía sau lóe sáng.

Đường Nhiếp duỗi cánh tay, một trận tiếng vù vù vang lên. Hai mắt hắn ta lóe lên tia hung ác, kim giáp trên người tỏa ra ánh sáng trắng chói mắt, nóng rực chói lọi, đánh bật pháp khí của mọi người, giống như thiên thần giáng thế, quát lớn:

“Lấy mạng!”

Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy một luồng sức mạnh ập tới, thân thể đột ngột di chuyển một đoạn trên không trung, tránh được chỗ hiểm.

Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy bụng dưới lạnh buốt, một luồng sáng trắng lóe lên trước ngực hắn, gần như cùng lúc đó, luồng kim khí sắc bén từ lưỡi kích phun ra, đánh thẳng vào lục phủ ngũ tạng.

Lý Uyên Giao phun ra một ngụm máu tươi, thi triển Việt Hà Thoan Lưu Bộ lùi về phía sau vài bước, đồng thời thi triển Huyết Độn Thuật nhanh chóng rời xa, đồng thời lấy ra một đóa 【Uyển Lăng Hoa】, nhét vào miệng.

Đóa hoa vừa vào miệng liền tan ra, một luồng khí mát lạnh lan tỏa, kim khí trong lục phủ ngũ tạng lập tức dừng lại, dường như mất đi phương hướng, không nhúc nhích ở gần vết thương, ẩn giấu không phát tác.

Có 【Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh】 hỗ trợ, Lý Uyên Giao miễn cưỡng thoát khỏi phạm vi ba trượng xung quanh Đường Nhiếp, nhưng hắn không dám lơ là, lấy ra lá Trúc Cơ phù lục cuối cùng, thi triển pháp thuật, một màn sáng trắng bao phủ lấy cơ thể.

“Chết tiệt!”

Đường Nhiếp không giết được Lý Uyên Giao, để mất tiên cơ, hai mắt hắn ta lóe lên ánh sáng trắng, bộ giáp trên người cũng phát sáng theo, ánh sáng tràn ngập không trung, cơn giận dữ không thể kìm nén, dường như đã sử dụng đến một loại át chủ bài nào đó.

“Xoẹt!”

Trường kích vung lên, đánh bay kim chùy của Đồ Long Chiểu, sau đó hai tay đảo ngược, trường kích bạch kim xoay tròn, cứng rắn chặn đứng một đạo kim quang, đánh tan nó thành mũi tên màu vàng bay mất.

Ánh sáng trắng xóa trên không trung tạo thành một cơn lốc, ánh sáng trắng trong mắt Đường Nhiếp nhanh chóng mờ đi. Hắn ta nhân cơ hội tung ra một kích cuối cùng, giơ cao trường kích quá đầu, sau đó ném mạnh ra ngoài.

Lý Uyên Giao ở phía xa vừa mới điều khiển Huyền Văn Linh Vụ, đột nhiên trong lòng lạnh toát, màn sáng Trúc Cơ trước người vỡ tan, linh vụ trong tay tiêu tán, pháp lực toàn thân như bị trận pháp giam cầm, đình trệ, dường như sắp tiêu tán.

‘Linh khí này thật thông minh!’

Chương 887: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mười trượng phía sau hắn, một luồng sáng nhỏ lóe lên, đó chính là Tử Phủ linh khí 【Khứ Vân】. Linh khí này ẩn nấp bấy lâu nay, vậy mà lại đợi đến khi hắn điều khiển linh vụ muốn chạy trốn mới tung ra đòn chí mạng.

Uy năng của Tử Phủ linh khí phát động, Tiên Cơ trong cơ thể hắn đột nhiên im lặng, pháp lực cũng giống như nước bùn, đông cứng lại, kim khí ở vết thương có dấu hiệu muốn di chuyển.

Pháp lực toàn thân bị linh khí này giam cầm, ngay cả gió dưới chân cũng không thể điều khiển được, lúc này hắn mới hiểu tại sao sau khi trúng một kiếm của linh khí này, Đồ Long Chiểu lại suy yếu đến vậy. Nếu là người khác, e rằng đã sớm rơi xuống đất từ lâu rồi.

Trong nháy mắt, trong đầu hắn chỉ còn lại một ý niệm:

‘May mà Úc Mộ Tiên đã chết… Dùng mạng của ta để ngăn chặn những lời đàm tiếu cũng không tệ…’

Ngay sau đó, ánh sáng bạch kim xuyên qua ngực hắn. Trường kích của Đường Nhiếp dài ba thước, khi được vung ra, phạm vi công kích đã vượt qua chiều rộng của cơ thể. Lồng ngực hắn lập tức bị thiêu cháy, phần thân trên bay lên cao.

“Ầm ầm!”

Đường Nhiếp đã chuẩn bị sẵn mười mấy lá bùa trong tay áo, ném ra xung quanh, sau đó nhanh chóng lao về phía Lý Uyên Giao, dễ dàng nhặt trường kích lên, tiếp tục bay về phía trước.

Hắn ta cũng không thèm quay đầu lại, trong lòng chắc chắn Lý Uyên Giao đã chết không thể nghi ngờ. Trúng một kích xuyên tim của 【Khứ Vân】, giờ phút này chắc chắn đã đi đến quỷ môn quan rồi, sống chết cũng chỉ là chuyện sớm muộn, huống hồ hắn ta lại bị chém bay cả lồng ngực, cho dù là Tử Phủ cũng không thể cứu sống.

‘Tên tiểu tử này đã chết, ít nhất cũng có thể báo cáo với sư tôn…’

Hắn ta vừa mới nghĩ đến đây, phía sau đột nhiên nóng rực. Đường Nhiếp vội vàng quay đầu lại, chỉ thấy một biển lửa dữ dội từ trên trời giáng xuống. Đồ Long Chiểu chìm trong biển lửa, hai tay kết ấn, ánh mắt hận thù như muốn phun ra lửa.

Hắn ta tu luyện công pháp hỏa thuộc tính, ngọn lửa do hắn ta thi triển ra có màu sắc kỳ lạ, bên ngoài mờ ảo, bên trong lại sáng rực, từng đốm lửa bay lượn, lấp đầy không trung, ngọn lửa màu xám của Tịnh Hỏa Lệnh cũng tràn ngập không trung, hai loại lửa dệt lại cùng một chỗ, tạo thành khung cảnh vô cùng đáng sợ.

Nhưng dù sao Đồ Long Chiểu cũng chậm hơn một bước, một tay hắn ta vẫn phải che vết thương do 【Khứ Vân】 gây ra trên bụng. Đường Nhiếp cười lạnh một tiếng, vừa lùi về phía sau, vừa trút giận trong lòng, không biết tại sao lại buột miệng nói:

“Nếu có tác dụng thì ngươi đã sớm ra tay cứu hắn rồi… Bây giờ chỉ là lửa giận vô dụng mà thôi!”

Nhưng chính sự do dự này đã cho đối phương cơ hội. Đồ Long Chiểu giống như Hỏa Thần giáng thế, lạnh lùng nhìn Đường Nhiếp, nhân cơ hội phun ra một viên châu màu sáng chói.

Trong lòng Đường Nhiếp dâng lên một dự cảm xấu, nhưng hắn ta không có linh giác nhạy bén như Úc Mộ Tiên, cũng không thể phân tích tỉ mỉ bằng linh thức, chỉ có thể dốc toàn lực lùi về phía sau.

Hai người ngươi đuổi ta chạy, bay ra ngoài vài dặm, nào ngờ sáu đạo vân lộ của [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh 】 thừa dịp khoảng trống giữa cuộc truy đuổi mà lần lượt sáng lên, viên hỏa châu kia bỗng dưng dời đi hơn mười trượng, thình lình xuất hiện trước mặt hắn, sắc mặt Đường Nhiếp Đô đại biến, kinh hãi nói:

“Ta…”

Hắn chỉ thốt ra được một chữ, hỏa bạo mãnh liệt từ trên không trung dâng lên, bên trong sáng ngời, ánh sáng mông lung xung quanh quét ngang qua, Đường Nhiếp Đô như một con chim gãy cánh, loạng choạng rơi vào tầng mây.

Đồ Long Trát đánh Hỏa Châu ra, cũng phun ra một ngụm máu tươi, tay ôm bụng đầy máu tươi, lặng lẽ nhìn Đường Nhiếp Đô biến mất, linh thức khẽ động, trên lệnh bài truyền đến từng hồi dao động:

“Ta biết ngươi nóng giận, nhưng ngàn vạn lần đừng đuổi theo nữa… Ngươi quá mức hành động theo cảm tính! Cứ tiếp tục đuổi theo như vậy, kế hoạch của chúng ta còn thực hiện được hay không!”

Đồ Long Trát lơ lửng trên không trung, lửa giận trong mắt chậm rãi lắng xuống, hóa thành nỗi cô đơn sâu sắc, lệnh bài màu đen đỏ nhảy lên, sợ hắn hành động theo cảm tính, liên tục khuyên nhủ:

“Ngươi đã hết lòng quan tâm giúp đỡ rồi! Tên kia… Lý Uyên Giao kia chính là muốn liều mạng để đảm bảo Úc Mộ Tiên chết không có chỗ chôn! Kẻ tàn nhẫn… Quả nhiên là kẻ tàn nhẫn… Mẹ kiếp… Loại người như vậy nếu ở thời cận cổ… Nói không chừng thật sự có thể khuấy đảo phong vân.”

“Câm mồm!”

Đồ Long Trát quát lớn một tiếng, ánh mắt lạnh lùng:

“Ra ngoài ta sẽ tính sổ với ngươi!”

Đồ Long Trát mặt mày âm trầm, cưỡi gió trở về, chỉ để lại ngọn lửa chậm rãi tiêu tán trên không trung, Đường Nhiếp Đô dưới tầng mây rốt cuộc cũng dâng lên đạo huyết quang, nhanh chóng biến mất trong biển mây, một thân áo giáp của hắn mơ hồ chuyển sang màu đen, toàn thân bốc khói đen, cúi đầu cưỡi gió đi về phía trước, trong lòng vừa hận vừa kinh hãi:

“Thứ gì! Vừa tu luyện được mấy năm… Nói không chừng lại là một Quách Thần Thông khác… Nếu không phải tình thế bất lợi, sớm nên giết hắn rồi rời đi! Lần này là để lại hậu hoạn rồi.”

Bề ngoài hắn trông có vẻ chật vật, nhưng rất nhanh đã ổn định được thương thế, dù sao tu hành trăm năm, các loại thủ đoạn nào đó tuyệt đối không phải những tu sĩ trẻ tuổi kia có thể so sánh được, nuốt một viên đan dược, đáp xuống một ngọn núi.

Mãi đến lúc này, hắn mới có thời gian ngẩng đầu nhìn lên, nhìn nước mưa màu xanh lam ở phương xa, trong lòng phiền muộn đến cực điểm, hận không thể động thiên trước mắt này vĩnh viễn không đóng lại, cả đời ở trong động thiên này, không cần phải ra ngoài nữa.

“Xong rồi… Xong rồi…”

Chương 888: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai mắt hắn trống rỗng, bỗng nhiên tập trung, trong nháy mắt rút trường kích ra, hai mắt hung ác, lạnh lùng nói:

“Ai!”

Một bóng người chậm rãi bước ra từ đám mây cách đó không xa, mặc áo bào xanh, bên hông đeo một cây sáo trúc màu xanh, dây đỏ lắc lư, người trung niên đội đạo quán, chắp tay sau lưng, cười tủm tỉm nhìn hắn:

“[Trường Thiên Kích 】 cũng có ngày hôm nay?”

Vẻ mặt Đường Nhiếp Đô dần dần thay đổi, nhìn hắn một cái, trầm giọng nói:

“Thẩm Khê?”

Nam tử áo xanh không trả lời hắn, mà rút trường kiếm ra, chỉ thẳng vào Đường Nhiếp Đô, vũ y trên người phát ra ánh sáng màu xanh, va chạm với hào quang màu trắng kim tỏa ra từ người Đường Nhiếp Đô.

Ngọn lửa trên bầu trời còn chưa tan hết, lại có ánh sáng của pháp lực va chạm bốc lên, thanh thế to lớn, chấn động đến mức mây tan gió ngừng, tạo thành một khoảng không rộng lớn.

…

Đồ Long Trát cưỡi gió đuổi theo, Tiêu Ung Linh thì đáp xuống, đỡ lấy Lý Uyên Giao, dùng pháp lực tìm kiếm hai lần, gom góp thân thể hắn lại, trên mặt Tiêu Ung Linh dính vài giọt máu tươi, lộ vẻ mất mát.

Cơ thể Lý Uyên Giao đã bị xé rách thành bảy, tám phần, hắn miễn cưỡng dùng pháp lực ghép lại, thương thế do [Khứ Vân 】 để lại vẫn đang không ngừng lan rộng, muốn biến cơ thể hắn thành sương máu.

Tiêu Ung Linh một tay truyền pháp lực, một tay lấy đan dược ra, hắn xuất thân từ đại tộc, kinh nghiệm phong phú, chỉ liếc mắt một cái đã biết Lý Uyên Giao không thể cứu được nữa, nhưng vẫn cho Lý Uyên Giao nuốt vào.

Từ xa, một đạo kim quang bay đến gần, Lý Huyền Phong vội vàng chạy tới, hai tay bê bết máu, xương trắng lộ ra, mấy ngón tay rũ xuống, xem ra là vừa mới được nối lại.

Át chủ bài trong cung của Lý Huyền Phong không thể so với Thanh Xích Kiếm, đó là một tia uy năng mà mỗi lần bắn tên hắn đều tích lũy được, ôn dưỡng nhiều năm, hùng vĩ vô cùng, một khi bắn ra, suýt nữa đã giết chết Úc Mộ Tiên, lực phản phệ suýt chút nữa phế bỏ hai tay hắn.

Thế mà hắn không màng thương thế, vì cứu Lý Uyên Giao mà lại bắn ra một mũi tên, suýt chút nữa thì mất luôn hai tay, vội vàng uống thuốc chạy tới, trong lòng lạnh lẽo, môi tái nhợt.

Tu sĩ Trúc Cơ tuy không thể so với Thích Tu, nhưng dù sao sinh mệnh cũng rất ngoan cường, hai mắt Lý Uyên Giao mơ hồ, loáng thoáng nghe thấy tiếng cười như trút được gánh nặng của Đường Nhiếp Đô, tiếng gầm giận dữ của Tiêu Ung Linh và Đồ Long Trát.

Hắn chỉ cảm thấy hai tay lạnh lẽo, dường như trở lại buổi chiều nhiều năm trước, Lý Uyên Giao từng bước từng bước đi xuống từ con đường đá phủ đầy rêu xanh, trên trời lác đác rơi xuống những hạt mưa màu xanh nhạt, hai tay hắn cũng lạnh buốt như vậy.

Cái lạnh của ngày hôm nay so với ngày đó dường như còn ấm áp hơn rất nhiều, trong tay có cảm giác rất thật, ít nhất là đang nắm lấy thứ gì đó, đủ để giao phó cho bậc tiền bối.

‘Cảnh giới này nằm trong tính toán của ta, từng bước lừa gạt, mượn sức Đồ Long Trát, từng chiêu từng chiêu bao vây ám toán Úc Mộ Tiên… Chỉ e thúc công ở dưới suối vàng nhìn thấy ta, sẽ trách ta cả đời này bất chấp thủ đoạn, làm việc quá bẩn thỉu.’

Sức mạnh giam cầm của linh khí [Khứ Vân 】 đã rút đi như thủy triều, đập vào mắt là gương mặt đầy máu của Lý Huyền Phong, tay nắm chặt lấy tay hắn, cũng ướt sũng, mơ hồ chạm được vào xương cốt cứng rắn.

Trước mắt hắn tối sầm, sinh cơ dần biến mất, nhưng lại bị vô số loại đan dược mà hắn nuốt vào níu kéo lại, trong cơn đau đớn, vô số ảo giác hiện lên, từ nụ cười hiền dịu của mẫu thân Mộc Nha Lộc khi ngồi trước bàn cùng hắn, cho đến cảnh tượng Lý Uyên Tu cùng hắn đọc sách, rồi lại từ gương mặt xinh đẹp động lòng người của Tiêu Quy Loan trong kiệu hoa, cho đến nụ cười ngây thơ của Lý Hi Trị và Lý Nguyệt Tương.

Những ngôi sao trên trời giống như những ngọn đèn leo lét trong bóng tối, gió lạnh thổi qua, những giọt máu ướt đẫm trên mặt, trước khi hoàn toàn mất đi ý thức, hắn trở về một đêm nọ, những ngôi sao trước mắt biến thành ánh đèn dưới núi, mây mù biến thành một bóng người cao lớn.

Khác với Lý Uyên Giao luôn mặc y phục màu đen, người này mặc áo bào trắng, khoác áo choàng phiêu dật, gương mặt trẻ trung, lông mày giãn ra, thoạt nhìn phóng khoáng hơn Lý Uyên Giao rất nhiều, lặng lẽ mỉm cười nhìn hắn.

Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy trong miệng có vị ngọt, trước mắt đột nhiên tỉnh táo, cắt đứt ảo giác của hắn, chắc là đã nuốt phải linh dược nào đó, hắn cố gắng hít một hơi, trong tay hiện ra một điểm sáng, mơ hồ có thể nhìn thấy một con rắn nhỏ đang bay lượn.

“Lý… Ô Tiêu…”

Lý Huyền Phong nắm chặt tay hắn, cắn chặt răng, hai mắt Lý Uyên Giao trước mặt đã dần dần chuyển sang màu xám trắng, những giọt mưa màu xanh nhạt tí tách rơi xuống, rơi trên áo giáp của hắn.

Lý Huyền Phong khẽ cúi người, đôi môi Lý Uyên Giao mấp máy, phát ra một tiếng rất khẽ, rất khẽ:

“Ca… Ca…”

Lý Uyên Giao nói rất khẽ, đây là lần đầu tiên Lý Huyền Phong nghe thấy giọng điệu như vậy từ miệng hắn, đầu lưỡi hắn cuối cùng cũng mơ hồ động đậy trong miệng, không nói thêm được lời nào nữa.

Mưa xanh trong động thiên rơi xuống, từng giọt từng giọt rơi trên áo giáp màu đen của Lý Huyền Phong, người đàn ông trung niên đưa tay che mặt, không nói một lời, bàn tay kia đầy vết thương, lộ cả xương trắng, nhẹ nhàng vuốt hai mắt cháu trai.

…

Hồ Vọng Nguyệt.

Mùa thu năm nay ở hồ Vọng Nguyệt đến sớm, một màu vàng úa, mưa lại rơi trên đỉnh Thanh Đỗ Phong, tí tách, xuyên qua trận pháp rơi xuống, hội tụ ở khe đá và mương, chảy róc rách xuống núi.

Từng viên gạch, từng viên ngói của từ đường nhà họ Lý đều được dời nguyên vẹn lên núi Thanh Đỗ, mỗi phiến đá xanh đều nhuốm màu thời gian, phủ đầy rêu xanh, sáu cánh cửa đóng chặt, đồng thau trên đó đã hơi xỉn màu.

Chương 889: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Nguyệt Tương mặc váy trắng, nhẹ nhàng đẩy cửa, mấy ngọn đèn trong điện khẽ lay động, tỏa ra ánh sáng màu vàng nhạt ấm áp, Lý Nguyệt Tương quen đường cũ, bái lạy, hương khói nghi ngút.

Người có thể vào từ đường nhà họ Lý không nhiều, những năm trước còn có tộc lão không cho nữ tử vào, từ khi Lý Thanh Hồng đột phá Trúc Cơ, những lời đồn đại này cũng dần dần biến mất, không còn ai nhắc đến nữa.

Nàng vừa vào điện, liền thấy một người đứng thẳng trong đại điện, im lặng không nói, dường như đang trầm tư suy nghĩ, nghe thấy động tĩnh mới quay người lại.

“Huynh trưởng!”

Người trước mắt chính là Lý Hi Tuấn, vị huynh trưởng luôn trầm ổn, trước nay luôn bình tĩnh trước mọi chuyện, hôm nay lại có chút bồn chồn, chỉ khẽ gật đầu với nàng, thuận miệng hỏi han vài câu.

Chỉ trong hai câu nói ngắn ngủi đó, ánh mắt Lý Hi Tuấn đã liếc lên phía trên hai lần, dưới bài vị, trên bàn thờ treo một dãy ngọc bội, có cái sáng, có cái tối, tỏa ra ánh sáng ấm áp.

Lý Nguyệt Tương quỳ xuống tấm đệm mềm bên cạnh, khẽ ngẩng đầu nhìn những bài vị xếp ngay ngắn trên cao, thầm nghĩ:

‘Mẫu thân cũng đang bế quan đột phá… Chỉ mong… Trời cao phù hộ… Đừng xảy ra chuyện gì bất trắc.’

Nàng khẽ nhắm mắt, vừa mới cúi đầu, bên tai bỗng nhiên vang lên tiếng vỡ vụn rất khẽ, cùng với tiếng Lý Hi Tuấn nắm chặt chuôi kiếm và tiếng thở dốc.

“Rắc…”

Âm thanh này đặc biệt rõ ràng trong đại sảnh yên tĩnh, đèn đuốc trong điện đồng loạt tối sầm, động tác của Lý Nguyệt Tương đột nhiên dừng lại.

Nàng ngẩng đầu lên, trước mặt là những mảnh ngọc vỡ vụn và bột phấn vương vãi đầy đất, miếng ngọc bội ấm áp mà Lý Hi Tuấn ngày đêm nhìn ngắm suốt mấy tháng qua đã vỡ tan, đang rơi xuống sàn.

Lý Nguyệt Tương nhắm chặt mắt, nước mắt trào ra, lăn dài trên cổ, rơi xuống chiếc váy trắng. Nàng hít mũi, gom những mảnh ngọc trên mặt đất lại, không kìm được tiếng nấc nghẹn ngào.

“Phụ thân…”

Lý Nguyệt Tương quỳ trước mặt, khóc không thành tiếng, Lý Hi Tuấn đứng trong sân, [Hàn Ly 】 bên hông tỏa ra ánh sáng lạnh lẽo, hốc mắt hắn đỏ hoe, ánh mắt nhìn chằm chằm những mảnh ngọc vỡ vụn trên mặt đất.

Vô số suy nghĩ lướt qua đầu Lý Hi Tuấn, cuối cùng lại hiện lên khuôn mặt già nua của Lý Huyền Tuyên.

Đèn đuốc trong từ đường lập lòe, Lý Nguyệt Tương nức nở, gió nhẹ thổi qua, Lý Hi Tuấn lộ ra vẻ mặt phức tạp, hắn lùi lại một bước, xoay người đi ra khỏi từ đường, mưa tí tách rơi, hội tụ thành dòng suối nhỏ dưới chân.

Lý Hi Tuấn cưỡi gió bay lên, đáp xuống trước Đan Các, chắp tay sau lưng, bước lên bậc thang đá.

Trước sân trống trải, tối đen như mực, chỉ có ánh lửa le lói từ lò đan trong đại điện hắt ra, in bóng xuống mặt đất, Lý Hi Minh đang ngồi trước lò đan, hai tay kết ấn, ngẩng đầu nhìn hắn.

Lý Hi Tuấn khẽ khoát tay, không nói gì, đợi đến khi Lý Hi Minh luyện chế xong đan dược, cất lò đan đi, hắn mới bước lên một bước.

“Ngọc bội của Thúc phụ đã vỡ.”

Lý Hi Tuấn nói khẽ.

Lý Hi Minh vẫn còn đang mải mê nghiên cứu đan phương, nghe vậy ngẩn người, ngẩng đầu lên, thất thanh nói:

“Cái… Cái gì… Sao có thể như vậy!”

Lý Hi Tuấn che mặt lui xuống, nghe tiếng Lý Hi Minh kinh hoàng phía sau, hắn khẽ ngẩng đầu, ánh đèn trên đỉnh Phù Phong vẫn còn đang le lói.

Đêm đã khuya, Lý Huyền Tuyên vẫn chưa nghỉ ngơi, Lý Hi Tuấn không biết phải đối mặt với Lý Huyền Tuyên như thế nào, nói cho lão nhân gia người con trai cuối cùng của ông cũng đã chết.

“Hay là cứ trì hoãn… Trì hoãn thêm chút nữa… Biết đâu lại có chuyển biến.”

…

Đảo Thanh Tùng.

So với những trận chiến trong động thiên, chỉ cần phân thắng bại là dừng tay, thì cuộc chém giết trên đảo Thanh Tùng lại hỗn loạn vô trật tự, đám tán tu đánh nhau loạn xạ, tranh giành đồ đạc của nhau.

Lý Thanh Hồng cầm trường thương bay lượn trên đảo, ngọc giáp trên người tỏa ra hào quang, hất văng những vết máu bắn tới, lôi đình màu tím bao quanh người nàng, khiến nước biển dâng trào, biến thành sương trắng.

Mặt biển trước mặt rung chuyển, từ trên hư không bỗng nhiên rơi xuống một vật, là một viên đá màu đen tuyền, to bằng móng tay, lơ lửng trên không trung, lập tức thu hút sự chú ý của đám đông.

Lý Thanh Hồng vung tay phóng ra lôi điện, nhanh chân bước lên một bước, trường thương quét ngang, đánh lui mấy người bên cạnh, cướp lấy linh vật vừa xuất hiện, cất vào túi trữ vật, sau đó nhanh chóng rút lui.

Lý Thanh Hồng đã đột phá Trúc Cơ trung kỳ, thực lực được coi là hàng đầu trong số các tu sĩ, liên tiếp giành được nhiều thứ, đã thu hút không ít ánh mắt, nàng đảo mắt nhìn xung quanh, thấy mấy người kia có ý định liên thủ.

Tuy không sợ, nhưng Lý Thanh Hồng cũng hiểu được đạo lý thấy đủ thì dừng, bèn điều khiển lôi điện, chậm rãi rút lui, bay thẳng đến rìa biển đảo Thanh Tùng, bóng người trên bầu trời mới dần dần thưa thớt.

Nàng vốn định liên thủ với Hàn gia ở đảo Đông Lưu, nhưng thiên địa biến hóa, linh khí hỗn loạn, vô số linh vật xuất hiện, mọi người lập tức bị tách ra, ai nấy đều tranh nhau cướp đoạt, rất nhanh đã không còn nhìn thấy bóng dáng nhau nữa.

Nơi này là nơi động thiên và hiện thực giao hòa, xuất hiện rất nhiều đám mây màu xám kỳ dị, cản trở thần thức, càng khó tìm thấy người của Hàn gia, Lý Thanh Hồng chỉ có thể ra tay cứu giúp vài tên đệ tử của Hàn gia, sau khi kiếm chác được kha khá, nàng liền nhanh chóng rời đi.

Chương 890: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Không thể liên thủ với Hàn gia, đối với Lý Thanh Hồng mà nói cũng không phải là chuyện xấu, dù sao thực lực của nàng cũng hơn hẳn, chỉ dựa vào tiên giám, nàng cũng có thể tự mình thu hoạch được rất nhiều, không cần phải chia sẻ với người khác, ngược lại còn thoải mái hơn.

Nàng vén tóc, đáp xuống một mỏm đá ngầm, linh thức chìm vào trong gương.

Vừa mới kiểm tra tình hình xung quanh, nàng đã thấy một đạo quang màu xanh lá cây lắc lư bay tới từ trong hư vô, lượn lờ trong gương, sau đó quang mang biến mất, hóa thành một phù chủng bình thường, lưu lại.

Tay Lý Thanh Hồng đang cầm trường thương đột nhiên siết chặt, nàng sững sờ đứng im tại chỗ một lúc lâu, sau đó vội vàng cưỡi gió bay về phía hòn đảo mà Lý Huyền Phong đã đi vào động thiên.

Trên đảo này một mảng hoang vu, cũng không có tung tích bóng người, cũng không có dấu vết đánh nhau, Lý Thanh Hồng đứng ở tại chỗ một lát, lau khóe mắt, thầm nghĩ:

“Nếu huynh trưởng xảy ra chuyện, Nhị bá tất nhiên cũng không dễ chịu gì, không biết động thiên này là tình huống gì, tốt nhất cứ ở chỗ này thử đợi hắn ra… Nếu trọng thương thì còn có người chiếu ứng…”

…

Lý Uyên Giao đã chết, tiên cơ tiêu tán, uy năng của Tử Phủ Linh Khí nhanh chóng cuốn tới, thân thể Lý Uyên Giao dần dần biến mất trong tay Lý Huyền Phong, hóa thành mưa xanh rơi xuống.

Hai tay Lý Huyền Phong trống trơn, chỉ còn lại một thanh trường kiếm, một bình ngọc, và một túi trữ vật mộc mạc có hoa văn.

Hắn đem ba vật này đeo lên lưng, từ trong túi trữ vật lấy ra một cái hộp ngọc. Môi hắn khẽ động, Thanh Vũ trên bầu trời lập tức nhao nhao rơi vào trong hộp, hội tụ thành một hộp Linh Thủy màu nâu xanh, nhẹ nhàng lắc lư.

Dị tượng bên trong động thiên rất nhẹ rất mỏng, nước mưa màu xanh nhạt phiêu đãng một trận, rất nhanh liền tản mát biến mất, chỉ còn lại đám mây màu xám tiêu tán.

Tu sĩ Trúc Cơ bỏ mình, thường thì thân quy thiên địa, Giang Nam có tập tục mai táng người thân, thường thường dùng linh vật lưu lại thay thế, Tiêu Ung Linh đứng ở một bên nhìn, hai tay chắp sau lưng.

Hắn yên lặng nhìn Lý Huyền Phong thu hồi hộp ngọc, máu trên hai tay Lý Huyền Phong đã ngừng chảy, đeo Thanh Xích Kiếm lên lưng, ngây người tại chỗ một lát. Lý Huyền Phong cưỡi gió xuống, ở một đỉnh núi nhìn thấy thi thể Úc Mộ Tiên.

Úc Mộ Tiên bị chém chết, thi cốt đã gãy thành hai mảnh, kim châm nho nhỏ sắc bén tinh tế từ trong kinh mạch của hắn chảy ra, khắp nơi đều sáng lóng lánh như lá thông.

Khuôn mặt từng toát ra tiên khí phiêu phiêu của hắn giờ đây đã thành cá chín bị ngàn đao xẻ thịt, lộ ra thịt đỏ tươi, trong con ngươi nứt ra vẫn còn lưu lại vẻ khó hiểu, đôi môi khẽ nhếch, tràn đầy máu tươi.

Bên cổ tay hắn, một chiếc ngọc khấu màu trắng nằm lặng lẽ, hình dạng như thuyền nhỏ, bóng loáng nhẵn nhụi, không dính máu.

Trong chiến đấu, vũ y của Úc Mộ Tiên bị hai lần thương tích xuyên qua, vỡ thành từng mảnh. Trong tay áo còn sót lại của vũ y có một vật hình tròn màu tím nhạt, không biết là con át chủ bài gì, đến chết hắn cũng chưa từng dùng tới.

Lý Huyền Phong vung tay áo, thu hồi vũ y vỡ vụn kèm theo ngọc bội trên người hắn, lại dùng pháp lực hút túi trữ vật của hắn, dùng linh thức dò xét, túi bị phong ấn chặt chẽ.

Hắn gỡ vũ y xuống, bụng Úc Mộ Tiên đang phập phồng, đầy tơ máu.

“Bụp…”

Bụng Úc Mộ Tiên phát ra một tiếng trầm đục, cùng với sự tiêu tán của “Kim Tiêu Động”, từng pháp khí từ bụng hắn bay ra, liên tiếp nhảy lên, lắc lư trong vũng máu.

Mấy pháp khí này đều là cấp bậc Luyện Khí đỉnh phong đến Trúc Cơ, không xuất sắc lắm, chỉ có sáu tấm pháp thuẫn và tám cây kim thoa là pháp khí nguyên bộ, phi thường trân quý.

Phương xa truyền đến tiếng vang leng keng, Đồ Long Nghiễn mặc một bộ đồ đen, chậm rãi hạ xuống, lệnh bài màu đỏ đen bên cạnh đang áp chế một chiếc vòng vàng, không trung không ngừng run rẩy, thiêu đốt vòng vàng đỏ rực.

“【Khứ Vân】không tìm được tung tích, đã chạy rồi.”

Hắn nói một tiếng, sắc mặt Lý Huyền Phong không biến hóa gì nhiều, gật đầu giao túi trữ vật Úc Mộ Tiên cho hắn, khàn khàn nói:

“Đa tạ Đạo hữu tận tâm tương trợ, túi trữ vật của tên này ở đây, chưa từng mở ra.”

Đồ Long Nghiễn do dự hai cái, mở túi trữ vật ra, 【Lục Đinh Tịnh Hỏa】 bốc lên, tiện tay xóa đi cấm chế và bố trí ẩn giấu trên túi trữ vật.

Vết thương ở bụng vẫn còn, Đồ Long Nghiễn không khách khí, lấy bảo dược và linh đan từ trong túi trữ vật ra nuốt vào, lại lấy ra mấy loại dược vật chữa thương bôi lên cho Lý Huyền Phong.

Trên người Úc Mộ Tiên quả nhiên là toàn đồ tốt, da thịt Lý Huyền Phong sinh trưởng với tốc độ mắt thường có thể thấy được, mặc dù còn có thương thế trong tay, nhưng cũng đã không còn đáng sợ như lúc trước.

Đồ Long Nghiễn từ trong túi trữ vật của hắn tìm ra một hộp ngọc, cất vào trong túi, lại lấy thêm mấy thứ, đưa trả túi trữ vật. Lý Huyền Phong lại đưa cho Tiêu Ung Linh, nhẹ giọng nói:

“Đa tạ Tiền bối, xin Tiền bối hãy chọn một ít, coi như chút đền bù.”

Tiêu Ung Linh nhìn nhìn, không nói thêm gì, có chút do dự nhặt hai món pháp khí trên đất, sau đó mới nhìn vào túi trữ vật, Đồ Long Nghiễn bèn nhẹ giọng nói:

“Tiền bối, trong vòng vàng này còn có đồ của người.”

Chương 891: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn tăng thêm hỏa diễm, hai món Tử Phủ Linh Khí ở trên không trung giằng co mấy hơi thở, chiếc vòng vàng này rốt cục nới lỏng, phì phì phun ra khói đen, bay ra một hạt châu vàng.

Lý Huyền Phong liếc mắt một cái, lúc này mới nhớ tới mũi tên đầu tiên đã bị vòng vàng này thu lấy, bị linh khí mài giũa, Mẫu Hỏa rèn luyện, thậm chí là bị các loại pháp thuật công kích, bị luyện thành bộ dạng này.

Hắn thuận tay nhận lấy, Tiêu Ung Linh đưa túi trữ vật tới, lại lấy ra một cây trường kích màu vàng sáng ngời, hai tay dâng lên, nhẹ nhàng nói:

“Vừa rồi Đường Nhiếp cũng coi trọng trường kích này… vật quy nguyên chủ.”

Trường kích này là vật của Cổ Ngụy quốc, nói là vật quy nguyên chủ cũng không sai, Lý Huyền Phong thay Lý gia nhận lấy, hơi nhìn lướt qua túi trữ vật, không lấy thêm thứ gì, mà lấy ra vật hình tròn màu tím nhạt lúc trước, hỏi:

“Vật này… có phải là Tử Phủ Phù Lục?”

Thấy hai người gật đầu, Lý Huyền Phong nói:

“Ta mong muốn có được vật này, dùng để trấn áp tộc vận, những vật còn lại, ta không lấy.”

Đưa túi trữ vật ra, hắn lại chỉ chỉ bản thân túi trữ vật, nói:

“Vật này… ta không nên giữ.”

Túi trữ vật này quả thực nóng tay, Đồ Long Nghiễn khẽ gật đầu, nói khẽ:

“Vậy giao cho ta.”

Mấy người chia đồ, tìm một ngọn núi đặt chân, yên lặng điều tức, chỉ chờ lúc động thiên đóng lại thì rời đi.

Bên trong động thiên không có ngày đêm luân phiên, đám người Lý Huyền Phong điều tức mấy ngày, mỗi người đều khôi phục ít nhiều, lúc này mới mở mắt ra.

Ba người tuy rằng đều ngồi trên đỉnh núi, nhưng sắc mặt đều không được bình tĩnh, sự tình phát triển ra ngoài dự liệu của Đồ Long Nghiễn, khiến cho hắn muốn nói lại thôi, cho đến khi trong thiên địa phát ra tiếng ầm ầm như biến đổi, mây mù như thủy triều lên xuống, Đồ Long Nghiễn mới nói:

“Hai vị Tiền bối, ta còn có việc gấp, không thể cùng hai vị ra ngoài được, xin hãy lượng thứ.”

Lý Huyền Phong và Tiêu Ung Linh đương nhiên biết Đồ Long Nghiễn mà cứ thế đi ra ngoài thì nhất định sẽ rơi vào tay Tử Phủ, đều lên tiếng cáo biệt. Đồ Long Nghiễn do dự một trận, đáp:

“Chuyện của Uyên Giao Tiền bối, tại hạ rất lấy làm tiếc, nếu như tại hạ may mắn thoát được, tìm được một nơi an thân ở Đông Hải, nhất định sẽ xây dựng lại Đồ Quân Môn, ngày sau sẽ đến bái phỏng, trao đổi công pháp, hoàn thành tâm nguyện của Đồ Quân Môn.”

Lý Huyền Phong không rõ gia tộc mình có tiếp xúc sâu với Đồ Quân Môn hay không, chỉ nghĩ đây là nguyên nhân Đồ Long Nghiễn ra tay tương trợ, bèn thay Lý gia đáp ứng, trầm giọng nói:

“Ta không rõ ràng chi tiết trong này, có lẽ là cơ duyên của Uyên Giao, nhưng vãn bối trong tộc sau này sẽ nhớ kỹ danh hiệu của các hạ, ngày sau nếu có ghé qua, nhất định sẽ tiếp đón nồng hậu.”

Đồ Long Nghiễn gật đầu, nói hai câu chia buồn, cưỡi lưu quang đỏ rực, giống như một cơn gió lốc biến mất ở chân trời, chìm vào biển mây, biến mất không thấy gì nữa.

Hai người còn lại cưỡi gió bay lên, lại phát hiện tất cả xung quanh đang chậm rãi nhạt đi, ngôi sao trên trời cũng đang nhanh chóng xa dần, Tiêu Ung Linh đợi một lát, rốt cuộc nhịn không được, nhẹ giọng nói:

“Chia buồn cùng Lý huynh.”

Lý Huyền Phong khoát tay, bi thương chỉ lóe lên trong mắt hắn một cái rồi biến mất, thay vào đó là sự nhẫn nhịn sâu sâu. Tiêu Ung Linh nhìn kỹ khuôn mặt hắn, nhẹ giọng nói:

“Năm đó Lê Hạ đồ quận, ngươi và Lý Như Dự cùng đuổi theo, nghĩa khí giết người Tư Đồ gia, ta vẫn còn nhớ rõ, đảo mắt mấy chục năm, ta cảm thấy ngươi đã thay đổi rất nhiều.”

Lý Huyền Phong cụp mắt nói:

“Chuyện năm đó, giống như gương đồng chìm xuống nước, bị cát đá mài giũa, ta nhìn lại cũng chỉ thấy mông lung, bây giờ nghĩ lại, giống như kiếp trước, khó mà có lại được!”

Tiêu Ung Linh dừng một chút, không biết trả lời hắn như thế nào, chỉ có thể nhẹ giọng nói:

“Năm đó, ta chỉ cảm thấy ngươi phong mang tất lộ, còn Lý Như Dự thì khí đoản, ắt sẽ bị ngươi vượt mặt, ta còn muốn cùng Thông Nhai nhắc nhở ngươi, bây giờ xem ra, ngươi lại luôn đi trước Lý Như Dự một bước, đúng là ánh mắt của ta nông cạn, trở thành trò cười cho thiên hạ rồi.”

Lý Huyền Phong lắc đầu thật sâu, không có tâm trạng tiếp lời hắn, còn muốn nói vài câu khách sáo, nhưng Tiêu Ung Linh bên cạnh bỗng nhiên xa cách, từ đầu đến chân biến mất không còn một mảnh, tinh tú, mây mù, dãy núi đều nhạt nhòa đi xa.

“Động Thiên đóng lại rồi!”

Lý Huyền Phong ngẩng đầu lên, xung quanh đã tràn đầy nước biển xanh thẳm.

Hòn đảo và cát đá vẫn còn đó. Đại trận hắn bố trí lúc đi vào còn đang lập lòe, Lâm Trầm Thắng mặc đồ đen che ngực đứng cạnh, máu tươi đỏ thẫm từ kẽ ngón tay hắn nhỏ xuống.

Mà một bên khác, Cừu Tử Yên bịch một tiếng ngã ngồi xuống đất, khoanh chân ngồi, lập tức điều tức khôi phục. Linh thức của Lý Huyền Phong quét qua đảo, không tìm thấy tung tích của Chung Khiêm, trong lòng hiểu rõ gã này hơn phân nửa là lành ít dữ nhiều, cho dù không có chuyện gì xảy ra trong động thiên, cũng rất có khả năng đã rơi vào tay Tử Phủ.

Tuy không tìm thấy Chung Khiêm, nhưng hắn lại nhìn thấy một bóng người quen thuộc, người này mặc ngọc giáp, tay cầm trường thương, vành mắt đỏ ửng, nhìn chằm chằm vào hai tay hắn.

“Thanh Hồng!”

Lý Thanh Hồng dùng sức gật đầu, nhưng không rõ tình hình nên không dám nhiều lời, chỉ nghẹn ngào đáp lại một tiếng. Lý Huyền Phong đã giết Úc Mộ Tiên, càng không muốn dừng lại ở đây, bèn hướng về phía Lâm Trầm Thắng khẽ chắp tay, cưỡi gió bay lên, nhanh chóng bay về phía phường thị Phân Ly đảo.

Chương 892: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nhưng vừa mới cưỡi gió bay lên, hắn bỗng nhiên sững người, Thái Hư trước mắt bị xé rách, lắc lư không thôi, một nam tử mặc áo giáp màu trắng vàng bước ra, trường kích quen thuộc chỉ thẳng vào hắn, mà phía sau người nọ, còn có một lão giả mặc áo bào xanh.

Lão giả này tóc bạc mặt hồng hào, sống mũi cao thẳng, hai mắt tràn ngập hoa văn màu vàng, phía sau có vật dài bám vào, cứ như vậy lặng lẽ đứng giữa không trung, mà bên cạnh lão, một thanh đoản kiếm màu vàng đang ong ong rung động, mũi kiếm chỉ thẳng vào Lý Huyền Phong.

Thanh kiếm này rung động leng keng, dường như đang muốn nói gì đó, mà trên tay còn lại của lão giả, một chiếc vòng màu vàng quen thuộc đang chậm rãi xoay tròn, phát ra tiếng gió vù vù, phảng phất như đang kêu oan.

Khí tức của Đường Nhiếp rất yếu, áo giáp trên người hắn vỡ vụn không ít, ngay cả trường kích cũng có hai vết thương, sắc mặt hắn trắng bệch, so với lúc chạy trốn còn suy yếu hơn rất nhiều, hắn khàn giọng nói:

“Bẩm Chân nhân! Chính là tên này!”

“Nguyên Ô Chân nhân!”

Lòng Lý Huyền Phong nặng trĩu, nhưng hắn phát hiện vẻ mặt Đường Nhiếp không hề ngạo mạn như hắn tưởng tượng, ngược lại còn có chút sợ hãi không dám ngẩng đầu lên.

Nguyên Ô Chân nhân cũng không ra tay, mà mở to đôi mắt tràn ngập hoa văn màu vàng, lặng lẽ nhìn về phía sau Lý Huyền Phong, lửa giận trong mắt ẩn nhẫn không phát, bầu không khí ngưng trọng đến mức dường như sắp nhỏ ra nước.

Quả nhiên, một luồng gió mát thổi tới từ phía sau, một bóng người mặc áo bào xanh đi tới trước mặt Lý Huyền Phong, khoanh tay trước ngực, ngọc ấn màu vàng nhạt bên hông người này khẽ lay động, giọng nói rất nhẹ nhàng:

“Sư huynh, đã lâu không gặp.”

Người này chính là Nguyên Tố Chân nhân Ninh Điều Tiêu! Xem ra Nguyên Ô Chân nhân đã sớm biết tin đệ tử mình bị giết, đợi Đường Nhiếp vừa ra khỏi động thiên liền đến đây, còn Nguyên Tố Chân nhân biết rõ Nguyên Ô Chân nhân sẽ đến tìm Lý Huyền Phong nên đã chờ sẵn ở đây từ lâu.

“Điều Tiêu, hắn giết đệ tử của ta.”

Ánh mắt Nguyên Ô Chân nhân lạnh lùng, nhưng lại bị Nguyên Tố Chân nhân chắn trước mặt. Lý Huyền Phong biết mình không nên nhìn thẳng vào Nguyên Ô Chân nhân, bèn học theo Đường Nhiếp cúi đầu xuống, nhưng Nguyên Tố Chân nhân lại cười nói:

“Sư huynh nói quá lời rồi! Chỉ là giết một tên đệ tử mà thôi, đệ tử của sư huynh nhiều như vậy, vãn bối không hiểu chuyện, lúc tranh đoạt bảo vật ra tay hơi nặng… chắc sư huynh cũng không muốn để Úc Mộ Tiên đột phá đến Trúc Cơ đâu nhỉ, hắn ta cũng chẳng sống được bao lâu nữa, cùng lắm thì đền bù một ít linh vật là được rồi…”

Sắc mặt Nguyên Ô Chân nhân âm trầm, thấp giọng nói:

“Hắn không phải là đệ tử bình thường!”

Nguyên Tố Chân nhân dường như biết rõ nội tình, nhưng lại cố ý cười ha hả, thản nhiên nói:

“Thiên phú cũng không tệ.”

“Ninh Điều Tiêu! Trên người Úc Mộ Tiên có rất nhiều bí mật, có lẽ hắn đã có được cơ duyên gì đó, mấy người bọn ngươi giết hắn, là phá hỏng chuyện tốt của ta!”

Nguyên Ô Chân nhân lạnh lùng quát, hai món linh khí bên cạnh lão nhanh chóng xoay tròn. Nguyên Tố Chân nhân không lùi bước, nhìn thẳng vào Nguyên Ô Chân nhân, nói:

“Có thể có cơ duyên gì chứ? Sư huynh đừng trúng kế người khác đấy.”

Bầu không khí căng thẳng như dây đàn sắp đứt, nước biển phát ra tiếng ầm ầm, tách ra như thủy triều, lấy hai người làm ranh giới, một bên là nước biển màu xanh nhạt sôi trào, một bên là nước biển màu vàng kim bình tĩnh như gương.

Uy năng thần thông của hai người va chạm trên không trung, giao chiến càng ngày càng kịch liệt, khiến sắc mặt Lâm Trầm Thắng và Cừu Tử Yên đại biến, vội vàng cưỡi gió lặn xuống nước, thậm chí còn không kịp chữa thương, chỉ cắm đầu chạy trốn.

Đúng lúc này, trong Thái Hư lại xuất hiện thêm hai bóng người. Chân nhân đi đầu mặc đạo bào màu xanh đen, phá không mà đến, tóc bạc trắng, thần sắc ung dung.

Hai người đang giằng co trên không trung lập tức dừng lại, Nguyên Ô Chân nhân liếc nhìn người vừa đến, trầm giọng nói:

“Tiêu Sơ Đình?”

Tiêu Sơ Đình vừa xuất hiện đã phá vỡ cục diện bế tắc giữa hai người. Hắn bước lên một bước, mỉm cười với Nguyên Ô Chân nhân, nói:

“Đã nhiều năm như vậy, khó được gặp lại Tiền bối.”

Sắc mặt Nguyên Ô Chân nhân không được tốt cho lắm, liếc nhìn hai người một cái. Tiêu Sơ Đình nhẹ giọng nói:

“Ta đến đây là để tạ lỗi… Vãn bối trong tộc nhất thời hồ đồ, đã ra tay với đệ tử Thanh Trì… Bây giờ kẻ giết người đã chết… coi như ân oán đã được xóa bỏ.”

Nguyên Tố Chân nhân vừa vuốt ve ngọc ấn vừa thuận miệng nói:

“Phải rồi phải rồi, sư huynh luôn yêu quý Di Kim Thạch nhất, ta đưa qua một chút, coi như là kết thúc chuyện này! Không nên trì hoãn thêm ở đây nữa!”

Hắn vừa dứt lời, Nguyên Ô như vớ được bậc thang, sắc mặt hơi giãn ra, chỉ là Lý Uyên Giao đã chết, hắn có tức giận cũng không biết trút vào đâu, trong lòng lại càng thêm nghi hoặc.

Nguyên Ô tự biết trên người Úc Mộ Tiên có rất nhiều bí mật, nay lại chết dễ dàng như vậy, ngược lại khiến hắn sinh lòng nghi ngờ:

“Chẳng lẽ…Tên này muốn thoát khỏi ta, cố ý bày ra cái bẫy giả chết này? Chỉ là trong Thái Hư sắp bắt đầu rồi… Không thể trì hoãn thêm nữa.”

Trong lòng hắn nghi ngờ, thần sắc ảm đạm, trầm giọng nói:

“Nếu hai vị đạo hữu đã nói vậy, vài ngày nữa ta sẽ tự mình đến bái phỏng, thương lượng chuyện bồi thường.”

Chương 893: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai người Tiêu Sơ Đình dường như đã sớm đoán được hắn sẽ nhượng bộ, nhìn hắn biến mất, hai người chắp tay chào tạm biệt, nguyên tố tiện tay ném hai người xuống, thản nhiên nói:

“Chúng ta còn phải đến Thái Hư tụ họp, chuyện này vẫn chưa kết thúc, ngươi không được tự tiện đi lung tung, mau về xử lý chuyện trong nhà, trong vòng ba tháng phải đến Nam Cương trấn thủ cho ta.”

Nói xong cũng không đợi Lý Huyền Phong trả lời, phất tay áo bỏ đi.

Trong chốc lát, trời đất yên tĩnh, chỉ còn lại nước biển trong xanh cùng bầu trời cao rộng, phảng phất như trận đối đầu lúc nãy chưa từng xảy ra, khắp nơi đều là vẻ yên bình.

Chờ cho đám người Tử Phủ kia đi khuất, hai người Lý Huyền Phong lúc này mới yên lòng, cùng nhau ngự phong bay lên, Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy toàn thân mệt mỏi rã rời, ngay cả hơi sức đáp lời cháu gái cũng không có.

Hai người cưỡi gió bay trên không trung, một mạch bay đến bờ hồ muối, Lý Huyền Phong suýt nữa thì ngã từ trên mây xuống, vội vàng đáp xuống đất, khoanh chân điều tức.

Lý Thanh Hồng ở bên cạnh hộ pháp cho hắn, lấy di vật mà Lý Huyền Phong đưa lúc trước ra.

Nàng không dám mở hộp ngọc ra xem, chỉ yên lặng ôm vào lòng một lát, sau đó mới cẩn thận đặt sang một bên, lấy bình ngọc bên hông ra, đó là một trong những di vật của Lý Uyên Giao, là pháp khí Trúc Cơ, nàng liền tập trung quan sát.

“Chắc là pháp khí Trúc Cơ Huyền Văn Bình…”

Nhớ đến cái tên này, khóe miệng Lý Thanh Hồng lại run run, nàng cố nén tiếng khóc.

Huyền Văn Bình bằng ngọc này chỉ rộng chừng hai ngón tay, cổ xưa mà tinh xảo, trên đó có khắc đầy huyền văn màu bạc, Lý Thanh Hồng dừng lại một chút, rót chân nguyên vào.

Đường vân trên bình ngọc lập tức sáng lên, huyền văn màu bạc dần dần biến hóa, dưới ánh mắt kinh ngạc của nàng, những huyền văn này lần lượt kết hợp biến hóa, từ huyền văn mây mù biến thành huyền văn lôi đình nứt nẻ, như thể bị bao phủ bởi vô số vết rạn.

Bình ngọc nhỏ này vừa mới mất đi chủ nhân, trong nháy mắt đã bị nàng luyện hóa, chỉ thấy quang mang trên đó lần lượt sáng lên, phun ra một luồng lôi vân màu đen.

“Hả?!”

Lôi đình vừa mới xuất hiện, lập tức bị Lý Thanh Hồng đè xuống, nàng lo lắng quay đầu nhìn Lý Huyền Phong trong hang đá, sau đó mới cẩn thận nghiên cứu.

Chỉ thấy trên Huyền Văn Bình màu trắng bạc với đường vân màu tím sẫm này bay ra một đám mây đen, bay lên không trung, che kín bầu trời, hóa thành một luồng lôi vân, đánh xuống mặt đất ầm ầm.

“Uy lực cũng coi như tạm được… Ít nhất cũng có thể cản trở tu sĩ Trúc Cơ.”

Nàng suy nghĩ một chút, dốc ngược Huyền Văn Bình, đưa tay lên, để nó lơ lửng giữa không trung.

“Ầm ầm!”

Chỉ nghe thấy tiếng sấm nổ vang trời, bên trong bình ngọc nhỏ sinh ra từng luồng lôi bạo màu tím, lao ra ngoài, gào thét trên không trung, đánh lên đỉnh núi, để lại một mảng cháy đen.

“Uy lực này còn mạnh hơn! Gần như có thể sánh bằng một kích toàn lực của tu sĩ Trúc Cơ sơ kỳ bình thường!”

Lý Thanh Hồng cũng từng thấy huynh trưởng sử dụng pháp khí này rất nhiều lần, trong lòng lập tức hiểu ra:

“Xem ra pháp khí này không đơn giản như vẻ ngoài của nó, có lẽ là do tiên cơ của người nhận chủ khác nhau… Nên mới có hiệu quả khác nhau… Quả nhiên là cổ pháp khí! Thì ra là vậy!”

Thần thức nàng đảo qua, trên đường vân đáy bình có khắc mấy chữ nhỏ:

“Ngụy quốc Lý thị Lý Càn Nguyên.”

Lý Thanh Hồng yên lặng cất bình ngọc đi, lúc này mới phát hiện trận pháp trước hang đá đã được giải trừ, Lý Huyền Phong từ trong đó đi ra, người mặc áo giáp màu đen tuyền sáng lấp lánh, sắc mặt đã tốt hơn nhiều so với lúc trước, hắn nhìn bình ngọc bên hông nàng, trầm giọng hỏi:

“Sao vậy?”

“Pháp khí của huynh trưởng có chút kỳ lạ.”

Lý Thanh Hồng đưa bình ngọc cho hắn, sau khi biểu diễn một lượt, nàng xóa bỏ pháp lực và thần thức của mình, để Lý Huyền Phong rót vào trong đó.

Thân bình lập tức tỏa ra kim quang, phun ra một luồng sáng màu vàng kim, xoay quanh đầu ngón tay Lý Huyền Phong, hắn cúi đầu nhìn lướt qua, đáp:

“Là đồ của Cổ Ngụy Quốc, có lẽ là pháp khí của Minh Dương, mang về nhà cho đám nhóc thử xem sao, biết đâu sẽ có biến hóa gì khác.”

Hai người cưỡi gió bay lên, Lý Huyền Phong nhìn cảnh sắc biến ảo dưới chân, bay qua con sông lớn, tâm tư đã bay đến trên hồ, hắn quay đầu hỏi:

“Nghe nói đại ca ta bị tâm ma quấy phá, đạo tâm không được vững?”

Lý Thanh Hồng khẽ gật đầu, dường như đã đoán được suy nghĩ của hắn, quả nhiên thấy Lý Huyền Phong bấm ngón tay tính toán, sau đó lại hỏi:

“Sau này đại ca còn có con nối dõi không?”

“Không có.”

Lý Thanh Hồng nhỏ giọng đáp:

“Không có con nối dõi, mấy vị tộc huynh phàm nhân kia… Cũng đã qua đời từ sớm rồi.”

Lý Huyền Phong khàn giọng nói:

“Đại ca… Con trai út mất ở động thiên, chắc hẳn là khiến huynh ấy đau lòng muốn chết!”

Chương 894: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai người im lặng bay về phía trước, sắc trời dần tối, rất nhanh đã đến bờ hồ, mưa to như trút nước, Thanh Đỗ Sơn lặng lẽ đứng sừng sững trong màn mưa, Lý Huyền Phong chưa từng trở về, cũng chưa từng lưu lại ấn ký trên trận pháp, vì vậy hắn để Lý Thanh Hồng mở đại trận, sau đó hai người cùng đáp xuống.

Chờ khi đáp xuống một ngọn núi, Lý Thanh Hồng cung kính đưa Tiên Giám cho Lý Huyền Phong, Lý Huyền Phong hai tay nhận lấy, hai người cùng nhau đi lên núi.

Bên cạnh bậc thang đá trên núi có một nữ tử áo trắng đứng đó, dung mạo xinh đẹp, Lý Thanh Hồng nhỏ giọng nói:

“Đây là con gái của huynh trưởng.”

Lý Huyền Phong gật đầu, nhìn Lý Thanh Hồng dắt tay thiếu nữ kia, một mình chậm rãi bước lên bậc thang đá xa lạ, thản nhiên nói:

“Ta đi từ đường một chuyến, muội gọi mọi người đến đây đi.”

Lý Thanh Hồng hiểu ý hắn muốn trả lại Tiên Giám, bẩm báo đã hoàn thành nhiệm vụ, bèn dắt Lý Nguyệt Tương rời đi, Lý Huyền Phong một mình bước vào từ đường, đóng chặt cửa lớn, ngăn cách bên trong với bên ngoài.

Hắn bái lạy một loạt bài vị, dùng Tiên Giám dò xét xem có ai của Vô Tử Phủ ở gần đây hay không, sau đó mới đẩy cửa bước vào mật thất, đặt Tiên Giám màu xanh xám lên trên tế đàn, sau đó lấy ngọc bội kia ra.

Trong nháy mắt, Tiên Giám màu xanh xám phía trên bỗng nhiên sáng lên, rung lên không ngừng, tỏa ra từng đợt bạch quang chói mắt.

Sương mù màu trắng bạc phun ra, mặt đất sáng rực dưới ánh trăng, mọc lên mấy cây hoa quế với hoa văn phức tạp, từng đóa hoa quế màu vàng nhạt rủ xuống, nhụy hoa màu vàng kim, hương thơm ngào ngạt, trong góc tối còn có mấy con thỏ ngọc nhảy ra, vô cùng linh động đáng yêu.

Hương hoa quế thoang thoảng, Lý Huyền Phong nâng hai tay lên, ngọc bội chậm rãi phát sáng.

Trước kia hắn đã từng dò xét ngọc bội này, dùng thần thức dò xét thì thấy nó chỉ là ngọc bình thường, sau khi Úc Mộ Tiên chết cũng không có bất kỳ phản ứng gì, cũng không có dấu hiệu nhận chủ lại, cũng không hề sáng hay tối.

Bây giờ ngọc bội này rốt cuộc cũng có phản ứng, từ trên xuống dưới hóa thành một luồng sáng trắng, bay vào trong gương, biến mất không thấy đâu nữa, mặt gương màu xanh xám bỗng nhiên sáng lên, biến thành màu trắng tinh khiết.

……

Bên trong Tiên Giám.

Lục Giang Tiên đang ngồi yên, chậm rãi tiêu hóa phản hồi từ phù chủng, tu vi của Lý Uyên Giao tuy không hùng hậu, nhưng lại là phù chủng Trúc Cơ trung kỳ đầu tiên, tốt hơn rất nhiều so với trước kia.

Đối với Lý Uyên Giao, Lục Giang Tiên vẫn luôn rất hài lòng và yên tâm, hắn hy sinh bản thân để đổi lấy tính mạng của Úc Mộ Tiên và ngọc bội, những suy tính ẩn giấu trong đó, không chỉ Lục Giang Tiên hiểu rõ, mà ngay cả Lý Huyền Phong và Tiêu Ung Linh có mặt ở đó cũng có thể cảm nhận được phần nào.

“Lời hứa năm đó với Lý Thông Nhai - [Giao không dám quên 】… Ít người làm được tốt hơn ngươi…”

Lục Giang Tiên trầm mặc một lát, trong đầu nhanh chóng hiện lên từng cảnh tượng trong động thiên, giống như một bộ phim hoạt hình không ngừng phát lại, hắn nhìn thấy Lý Uyên Giao đụng phải [Tam Cổ Bích 】, bước vào ảo cảnh, lựa chọn công pháp ghi nhớ…

Hình ảnh dừng lại, dừng ở bức tường đá cuối cùng, từng chữ vàng chậm rãi hiện ra, sắc mặt Lục Giang Tiên dần dần thay đổi, nhìn chằm chằm vào đó.

“Thông Chân Diệu Quyết.”

Bốn chữ này dường như ẩn chứa ma lực nào đó, khiến trong lòng hắn nảy sinh vô số suy nghĩ, điều khiến hắn khiếp sợ không phải là nội dung kinh văn phía sau, mà chính là bốn chữ này.

Lục Giang Tiên đã hơn chín mươi năm không nhìn thấy bốn chữ này rồi.

“Chữ Triện…”

Loại chữ này rõ ràng là chữ Tiểu Triện của kiếp trước!

Từng chữ vàng bay ra khỏi đầu hắn, từ trong mắt hắn bay ra, lơ lửng giữa không trung, Lục Giang Tiên ngồi ngay ngắn ở giữa, nhìn những chữ Triện xoay tròn xung quanh mình, ánh mắt dần sáng lên.

Hắn nhớ ra rồi.

Không phải là học được, cũng không phải là đọc hiểu, mà là từ sâu trong ký ức ùa về, có lẽ hắn đã từng nghiên cứu kinh thư này cả trăm, cả ngàn lần, hiện giờ trong lòng hắn đã sáng tỏ, từng chút từng chút nhớ lại.

Thông Chân Diệu Quyết tên đầy đủ là “Lương Trì Tử Quan Hoa Hiển Yếu Viên Chân Diệu Thuật Mật Kinh”, là tiên thuật giúp cổ tu cầu tính đắc mệnh, tu chân đắc kim, trong ký ức của Lục Giang Tiên, hắn đã tu luyện loại tiên thuật này đến mức tận cùng.

Hắn chậm rãi mở mắt, khí chất trên người đã hoàn toàn khác biệt, Lục Giang Tiên nhẹ nhàng đưa tay, lòng bàn tay hướng lên trên, Minh Dương Kim Tính giống như một chóp nhọn hiện ra.

『 Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính 』!

“Hóa ra… Kim Tính là thứ này! Tính mệnh giao hòa, Kim Tính và mệnh số vốn là một thể!”

Trong lòng hắn có vô số cảm ngộ, nhưng lại không cách nào diễn tả thành lời, chỉ biết vui mừng đến rơi lệ, cảm thấy cho dù có chết ngay lúc này cũng đáng, hắn thấp giọng nói:

“Chẳng trách Kim Đan chuyển thế, mệnh số gia thân… Hóa ra là do Kim Tính dẫn dắt, mệnh số tự nhiên hình thành!”

Lúc này, Kim Tính trong tay hắn so với lúc trước đã khác biệt một trời một vực, không còn là dáng vẻ yên tĩnh như trước kia nữa, mà liên tục xoay tròn trong lòng bàn tay hắn một cách vô cùng thân thiết, hắn khép ngón trỏ và ngón giữa lại, ngón cái nhẹ nhàng điểm một cái, Kim Tính trước mặt lập tức tỏa sáng rực rỡ.

Chương 895: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trong nháy mắt, y phục trên người Lục Giang Tiên biến thành bộ trang phục màu vàng kim lộng lẫy, phía sau lưng hiện ra từng vòng hào quang, linh khí và linh hỏa xung quanh giống như mưa rơi, xoay tròn quanh người hắn.

Thượng Dương Hoàng Hỏa của Kim Minh Minh giống như bụi vàng, Lục Dương Quang Hoa bùng nổ nhảy nhót, Kim Dương Hoàng Nguyên di chuyển trên y phục… Vô số linh vật thuộc tính Minh Dương hiện ra rồi biến mất, suy bại rồi lại thăng hoa bên cạnh hắn.

Ngọc bội vẫn chưa có được, nhưng niềm vui trong lòng Lục Giang Tiên đã không thể diễn tả bằng lời, hắn thấp giọng lẩm bẩm:

“Thu hoạch lớn nhất trong chuyến đi này, hóa ra lại là Thông Chân Diệu Quyết!”

Lục Giang Tiên gần như có thể khẳng định, dựa vào những tiên thuật này, cho dù hắn để Minh Dương Tính này nhập thế, thì trừ phi chủ nhân của Minh Dương Quả Vị tự mình đến đây, nếu không thì không ai có thể cướp đi Kim Tính từ tay hắn!

Nếu so sánh, trước kia Lục Giang Tiên giống như một đứa trẻ cầm trong tay pháp khí Trúc Cơ mà không biết sử dụng—— nói không chừng chỉ có thể dùng để đập quả óc chó.

Mà hiện tại, hắn chính là tu sĩ Trúc Cơ tinh thông các loại pháp thuật, không chỉ có thể phát huy uy lực thần kỳ của Kim Tính, mà còn có thể dựa vào Kim Tính này để hiểu rõ rất nhiều chuyện trên đời!

“Đáng tiếc, nếu ta có thân thể, chỉ sợ dựa vào chút Kim Tính và tiên thuật này, trong vòng ba tháng có thể Trúc Cơ, sáu năm có thể đạt đến Tử Phủ…”

Vẻ vui mừng hiện lên trong mắt, ánh mắt Lục Giang Tiên sáng rực:

“Không biết trên đời này còn di tích nào giống vậy nữa không! Chỉ cần ta nhìn một cái, thu hoạch chắc chắn sẽ cực kỳ phong phú!”

Hắn đè nén niềm vui trong lòng, âm thầm tự nhủ:

“Cẩn thận… Vẫn phải cẩn thận, tuy rằng có thể dựa vào Kim Tính này để trở thành người nắm giữ vận mệnh của thế giới này… Nhưng dù sao cũng đang ở địa bàn của Kim Đan, vẫn nên cẩn thận từng chút một.”

Hắn đang suy nghĩ, thì ánh sáng u ám trên bầu trời cũng dần tan đi, một luồng sáng trắng chiếu xuống, Lục Giang Tiên cảm nhận được uy lực của Tiên Giám đang dần khôi phục, tuy rằng trong lòng không còn mong đợi nhiều vào ngọc bội, nhưng vẫn có chút vui mừng.

“Hiện tại đã có thể bảo tồn được hương hỏa vốn mỏng manh như sương khói… Chưa kể còn có thêm ba phù chủng, mà uy lực của Thái Âm Huyền Quang cũng đã đạt đến cấp bậc Tử Phủ!”

Lục Giang Tiên dựa vào phản hồi từ trời đất truyền đến, hai mắt sáng rực, tuy rằng không biết cấp bậc Tử Phủ này rốt cuộc mạnh đến mức nào, nhưng dựa theo kinh nghiệm trước kia của hắn, e rằng chỉ cần tu sĩ Tử Phủ trúng phải một đòn thì sẽ hồn phi phách tán.

“Thái Âm Huyền Quang tuyệt đối không thể tùy tiện sử dụng…”

Ánh mắt hắn vẫn dừng lại trên Minh Dương Kim Tính, tâm niệm khẽ động, Kim Tính lập tức biến hóa, biến thành một luồng sáng, hiện ra một khuôn mặt.

Khuôn mặt này trông rất cương nghị, sống mũi cao thẳng, hốc mắt hơi sâu, toát lên khí phách hiên ngang của bậc nam nhi, nhưng không phải loại hung ác nham hiểm, mà là khí chất anh hùng khiến người khác phải ngưỡng mộ.

Lông mày hắn bằng phẳng, đôi mắt ẩn sau sống mũi cao, lóe lên vẻ bá đạo âm trầm.

“Ngụy Thái Tổ Lý Càn Nguyên…”

Không biết Minh Dương Tính đã lưu truyền qua bao nhiêu năm, người đầu tiên hiện ra lại chính là vị chủ nhân ban đầu này, sau đó chậm rãi biến thành một nam tử trẻ tuổi trắng trẻo gầy gò, rồi nhanh chóng biến hóa, từng khuôn mặt lần lượt hiện ra, những người này đều là những cổ tu đã từng tiếp xúc với Kim Tính.

Cuối cùng, khuôn mặt đó dừng lại, là khuôn mặt của một nam tử trẻ tuổi.

“Sở Dật.”

“Quả nhiên là Sở Dật!”

Nhưng Lục Giang Tiên lại nhìn kỹ khuôn mặt kia hai lần, quan sát một hồi lâu, khuôn mặt trước mắt dần dần trùng khớp với khuôn mặt lúc nãy.

Hắn sững sờ, thất thanh nói:

“Lý Càn Nguyên!”

“Sở Dật là chuyển thế của Lý Càn Nguyên! Không thể nào! Không thể nào! Lạc Hà Sơn sao có thể…”

Lời nói của Lục Giang Tiên đột nhiên im bặt, pháp quyết trong tay biến đổi, kim tính này lại lần nữa chớp động, hắn nhìn trước nhìn sau hồi lâu, gần ngàn năm qua, Lý Càn Nguyên đã chuyển thế trọn vẹn mười chín lần.

Kim tính trong tay hắn chậm rãi biến trở về bộ dáng quang trùy lúc ban đầu, lẳng lặng trôi nổi trong tay Lục Giang Tiên, hắn ngồi trở lại ghế đá, sắc mặt khó coi, lẩm bẩm nói:

“Lạc Hà Sơn, Lạc Hà Sơn thật quá độc ác!”

Lục Giang Tiên sớm đã đoán được Minh Dương Quả Vị đã có chủ, nhưng lại không biết người này vẫn là Lý Càn Nguyên.

Nghĩ đến hiện tại, Lý Càn Nguyên là vị đế vương có khả năng đầu tiên chứng được minh dương tính, một tay tạo ra Đại Ngụy tập quyền phong kiến trước nay chưa từng có, hành sự đủ loại, lấy tạo nghệ của Lục Giang Tiên hiện tại mà nhìn, chỉ cần hắn còn sống, Minh Dương Quả Vị sẽ không còn ai có thể nhúng chàm.

Thế nhưng Chân Quân của Lạc Hà Sơn lại muốn có được Minh Dương, hết lần này tới lần khác, Kim Đan ở thế gian này gần như bất tử, có thể không ngừng chuyển thế, chỉ có thể từng lần để cho Lý Càn Nguyên chuyển thế rồi chết đi, từng lần để cho hắn quật khởi từ trong thế tục, mượn việc này để mài mòn mệnh số cùng thần thông của hắn, mới có hi vọng leo lên Quả Vị!

Mà Lý Càn Nguyên không biết đã xảy ra vấn đề gì, lại quên mất ký ức, mỗi lần chuyển thế đều không nhớ được quá khứ, cứ như vậy từng lần rơi vào tay Lạc Hà Sơn…

“Người người đều cho rằng Sở Dật mệnh cách gia thân, không ai sánh bằng… Người người đều ghen ghét hắn du ngoạn phàm trần, bắc quy Lạc Hà Sơn, cho rằng Chân Quân vui đùa nhân thế…”

Chương 896: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lục Giang Tiên khẽ nhắm mắt:

“Ai biết được… Ai biết được… Phía sau lại là lấy Ngô, Việt, Triệu làm bàn cờ, hết lần này tới lần khác làm ô uế Minh Dương Quả Vị… E rằng mỗi một lần đều có rất nhiều Chân Quân ở trên Thái Hư đang theo dõi…”

“Khó trách… Sở Dật lại có thiên mệnh gia thân, không ai sánh bằng như vậy, ngay cả Minh Dương giáng xuống, mệnh số tứ tán lan ra mấy kẻ may mắn cũng đều cường hãn như vậy! Chính là muốn mài mòn mệnh số cùng thần thông của hắn ở mức độ lớn nhất!!”

“Lạc Hà Sơn thật độc ác!”

Lục Giang Tiên nhẹ nhàng thở ra một hơi, nhanh chóng liên tưởng đến sự việc Đông Hỏa động thiên bị rơi xuống.

“Chờ đến khi khống chế được Minh Dương Quả Vị đến một trình độ nhất định, liền trước tiên đánh rớt Đông Hỏa Động Thiên của Thôi gia, trong ngoài biển rộng xuất hiện rất nhiều Minh Dương đạo thống… Vì sao lại cố ý để cho những truyền thừa này chảy ra ngoài…”

Nhìn một chút kim tính đang lơ lửng trong tay, Lục Giang Tiên hơi cúi đầu, tuy rằng hắn dựa vào tiên thuật đối với kim tính cùng mệnh số có chút ít lĩnh ngộ huyền diệu, nhưng đối với Quả Vị vẫn chưa hiểu rõ lắm, chỉ có thể phỏng đoán:

“Bề ngoài là muốn bồi thường cho chư tông… Nhưng dựa theo hành động phong tỏa công pháp trước sau như một của bọn chúng cùng với suy đoán lúc trước… Chuyện này tuyệt đối không đơn giản! Nói cách khác… Lạc Hà Sơn là đang muốn nhìn thấy có tu sĩ Minh Dương xuất hiện ở trong ngoài biển rộng, rất có thể là có lợi đối với kế hoạch của bọn chúng…”

Ngay sau đó, Lục Giang Tiên chợt nhớ tới bộ dáng năm vị Chân Quân vây quanh Thanh Tùng Quan, trong lòng nặng trĩu, cúi đầu thở ra một hơi, đè nén bất an trong lòng, tự an ủi:

“Ta đã chọn Minh Dương, lại có Minh Dương Kim Tính trong tay… Hiện tại đã đi đến bước đường này rồi.”

Hắn nhẹ nhàng vung tay lên, lấy ra một vật từ trên bàn.

Vật này chính là hắn hao tổn tâm huyết nhiều năm, dựa vào một chút kim tính này cùng rất nhiều công pháp để tham khảo, viết ra công pháp ngũ phẩm Tử Phủ, hiện tại có được tiên thuật, cẩn thận suy tính một phen, cũng không có vấn đề gì lớn, rất là hoàn thiện, trong lòng cuối cùng cũng thở phào nhẹ nhõm.

Đây là một khối ngọc giản màu vàng, đường vân phức tạp, phía trên có khắc chữ nhỏ:

“Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh”

Thu dọn xong tất cả, trong lòng Lục Giang Tiên dâng lên một ý nghĩ táo bạo, ánh mắt đảo qua phía dưới, thần thức xuyên thấu mà ra, nhanh chóng đảo qua toàn bộ Vọng Nguyệt Hồ.

Thần thức dừng lại trên người đám người dòng chính Lý gia, Lục Giang Tiên từ đầu đến cuối vẫn không tìm được thứ mình muốn tìm, mãi cho đến khi tìm đến trấn nhỏ phía trên, liền nhìn thấy một thanh niên khí vũ hiên ngang đang đứng trong viện, ôn hòa nhìn về phía người bên cạnh.

Thanh niên này lông mày rậm rạp, khí chất hào phóng hiên ngang, khoác trên người cẩm bào, nụ cười rất ôn hòa, chính là Lý Thừa Liêu!

Lý Thừa Liêu xử sự tiến thoái có độ trong chuyện của Hứa Tiêu, được rất nhiều vị trưởng bối thưởng thức, gần đây xuân phong đắc ý, lại cưới một người vợ mới, đột phá đến Luyện Khí kỳ, đúng là lúc đắc ý nhất của đời người.

Thế nhưng thần thức của Lục Giang Tiên lại không dừng lại trên người hắn, nhẹ nhàng lướt qua, ngược lại rơi xuống bên cạnh hắn.

Bên cạnh hắn là một nữ tử ôn nhu đang ngồi, nụ cười rất ngọt ngào, tuy rằng dung mạo không bằng Liễu Lăng Chân, nhưng cử chỉ hành động đều tự tại, ánh mắt sáng ngời, nhẹ nhàng che bụng, thần thức của Lục Giang Tiên vừa động, đã cảm ứng được thai nhi trong bụng nàng.

Hắn nhẹ nhàng bấm pháp quyết, kim tính chảy xuôi, cực kỳ bí ẩn câu thông từ trong Thái Hư, Lục Giang Tiên thấp giọng nói:

“Nếu Minh Dương đã giáng xuống, mệnh số phân tán, thiên mệnh chi tử lần lượt xuất hiện, tại sao không thể đến lượt Lý gia ta!”

Lý Huyền Phong đi ra khỏi từ đường, mưa bên ngoài đã nhỏ hơn rất nhiều, nhưng vẫn tí tách rơi xuống bậc thang đá, đôi giày ống màu đen của hắn dẫm lên bậc thang, trước cửa đã đọng lại một vũng nước trong.

Con ngươi màu xám của hắn nhìn chăm chú vào trong nước một lúc, trong đó là một khuôn mặt có vẻ già nua, hai bên thái dương bạc trắng, lông mày ít đi, đường nét trên mặt trở nên mơ hồ, môi mỏng hơn, hai mắt trũng sâu, không có vẻ vui mừng vì đã hoàn thành đại nghiệp mà là vẻ tiều tụy sau khi trải qua sinh ly tử biệt.

Lý Huyền Phong kinh ngạc vì bản thân đã già đi như vậy, trong khoảnh khắc này, hắn rốt cuộc ý thức được tám mươi năm đấu tranh và dày vò đã để lại dấu vết trên cơ thể mình, giống như đại đa số tu sĩ trên thế gian này, tuổi thọ đúng là đang cường tráng, vậy mà lại già đến mức thay đổi hoàn toàn.

Hắn bước vào đại đường, ngưỡng cửa so với lúc hắn còn trẻ cao hơn rất nhiều, cao đến tận bắp chân hắn.

Những người nhỏ tuổi đứng ở hai bên, huynh trưởng Lý Huyền Tuyên đã già đến mức không còn hình dáng, môi run run đứng ở vị trí cao nhất, phía sau là một thanh niên mặc áo tang, hẳn là Lý Hi Minh.

Bên dưới một chút là Lý Thanh Hồng của nhị phòng, phía sau là huynh đệ Lý Hi Tuấn và Lý Hi Cừ, phía sau còn có mấy vị nhỏ tuổi khác đang đứng rải rác, cuối cùng là Lý Nguyệt Tương đứng ở góc phòng, bên cạnh là một nam tử mặc đồ đen đang khom lưng đứng, yêu khí tỏa ra nồng nặc, không nói một lời.

Lý Huyền Phong liếc mắt một cái đã nhận ra đó là một con Câu Xà, không nói gì thêm, Lý Huyền Tuyên rưng rưng nước mắt bước lên, kéo hắn rồi nói:

“Lại đây, huynh đệ lại đây.”

Lúc Lý Huyền Tuyên còn trẻ, mỗi khi có Lý Huyền Phong ở đây, hắn luôn im lặng, âm thầm nhường nhịn người đệ đệ thiên phú dị bẩm này, giống như trước kia, hắn để cho người đệ đệ này ngồi vào vị trí chủ vị, mọi người bên dưới hành lễ nói:

“Tham kiến lão tổ, cung nghênh lão tổ trở về!”

Lý Huyền Phong nói:

“Đứng lên hết đi!”

Chương 898: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thanh Hồng cẩn thận đọc “Tiêu Vân Vấn Lôi Pháp”, suy nghĩ một hồi, lại cảm thấy nó cũng không cao hơn “Tử Lôi Bí Nguyên Công” là bao, chỉ là thiếu đi tác dụng tuyệt tự, nhưng giảm thọ cũng không ít hơn.

“Kỳ quái… hình như là do thiên địa biến hóa, chứ không phải là bản thân công pháp có thiếu sót.”

Lý Thanh Hồng bây giờ đã có tạo nghệ rất cao về Lôi Pháp, có trong tay hai quyển Lôi Pháp cổ xưa, rất nhanh liền phán đoán ra, nhẹ giọng nói:

“Tuy nhiên, vẫn có rất nhiều chỗ đáng để tham khảo, Đông Hải hiện giờ đang “Thủy Hàng Lôi Thăng”, chờ sau khi trong nhà ổn định, ta sẽ đến các hòn đảo ở hải ngoại bế quan.”

Lý Thanh Hồng nhìn quanh một vòng, mấy người bàn luận một trận về những thay đổi gần đây trong nhà, hình như cũng không có vấn đề gì lớn, Lý Hi Tuấn bèn nói nhỏ:

“Bên ngoài… Có tin tức, Viên gia lão tổ Viên Lập Thành đột phá Tử Phủ thất bại, tọa hóa rồi, trận mưa lớn kéo dài ngoài điện hôm nay, hẳn là dị tượng khi hắn chết.”

Lý Thanh Hồng nghe hắn nhắc nhở như vậy, chợt nhớ ra điều gì đó, bèn nói nhỏ:

“Lúc trước ta tranh đoạt linh vật bên cạnh Thanh Tùng đảo, đã từng cứu một người của Đông Lưu Hàn gia, hình như có nghe nói có tu sĩ Viên gia bỏ mình, dù sao cũng là minh hữu…”

Lý Hi Tuấn gật đầu nói:

“Ta đã phái người đi xem rồi.”

Lý Thanh Hồng âm thầm nhíu mày, nói nhỏ:

“Nghe nói… Viên gia lão tổ Viên Lập Thành từng bái sư Bộ Tử chân nhân, về sau phạm phải sai lầm, bị Bộ Tử chân nhân đuổi về… Hiện giờ Bộ Tử chân nhân mất tích, Viên Lập Thành cũng bỏ mình, e là… Viên gia sẽ có một đoạn thời gian khó khăn.”

Lý Hi Tuấn nhìn màn mưa trên trời vẫn chưa ngừng, khẽ gật đầu:

“Chỉ mong là sẽ không ảnh hưởng đến tông môn, tính ra thì, Hi Trị ca cũng sắp trúc cơ đại thành rồi.”

…

Trong Giám Trung Thiên Địa.

Lục Giang Tiên có Minh Dương Kim Tính trong tay, bản thân lại có vị cách cực cao, phải mất nửa tháng để dung hợp kim tính này với thai nhi, lúc này mới chậm rãi rút lui.

Vì thai nhi còn nhỏ, hắn không dám dung hợp quá sâu, sợ rằng sẽ khiến cả hai mẹ con đều bị Minh Dương Kim Tính thiêu cháy, hành động này cực kỳ khó khăn, cho dù hắn có tu luyện tiên thuật, cũng phải mất trọn vẹn nửa tháng mới dung hợp sơ bộ, nếu là hắn trước kia, chắc chắn không thể nào hoàn thành chuyện khó khăn như vậy.

“Khó thì có khó, nhưng lại thắng ở chỗ không chút dấu vết!”

Biện pháp của hắn vô cùng tinh diệu, lợi dụng việc không thể dò xét được Giám Trung Thiên Địa, để Minh Dương Kim Tính ẩn giấu, sau đó âm thầm thi triển ra ngoài, kết hợp với Thông Chân Diệu Quyết, cho dù là Lục Thủy đích thân đến đây, trừ phi có thể tìm được Giám Trung Thiên Địa, nếu không cũng không thể nào nhìn ra vấn đề của thai nhi, chỉ có thể cho rằng đó là do số mệnh.

Lục Giang Tiên hết sức hài lòng với biện pháp của mình, Giám Trung Thiên Địa cũng càng ngày càng sáng tỏ theo ngọc khấu dung nhập, hắn thu hồi thần thức, chậm rãi nhắm mắt cảm nhận.

Lục Giang Tiên đã rất lâu rồi không có được bộ kiện của Giám Trung Thiên Địa, so với lúc mới đến thế giới này liên tiếp có được bộ kiện, rồi bất tỉnh nhân sự mấy năm trời, thì ngọc khấu này chỉ khiến hắn hơi buồn ngủ một chút.

“Ba viên phù chủng, Thái Âm Huyền Quang tăng lên đến cấp bậc Tử Phủ…”

Hai thứ này tăng lên cũng không khiến hắn quá mức xúc động, thời gian nửa tháng trôi qua, ngọc khấu dần dần tan ra, Giám Trung Thiên Địa cũng có thêm một chức năng đặc biệt mới.

“Độn Du Thái Hư!”

Ngọc khấu này dường như vốn là năng lực dùng để ẩn vào Thái Hư của Giám Trung Thiên Địa, không biết vì sao lại bị người ta cướp đoạt, ngưng tụ thành ngọc khấu, giờ đây theo dung hợp, năng lực này đã trở về với Giám Trung Thiên Địa.

Lục Giang Tiên cuối cùng cũng thở phào nhẹ nhõm, vất vả khổ sở ở đây nhiều năm như vậy, Giám Trung Thiên Địa rốt cuộc cũng có thể ẩn vào Thái Hư! Hơn nữa Giám Trung Thiên Địa còn không thể bị suy tính, có thể nói là dưới tu vi Kim Đan thì đừng hòng động vào hắn.

Tương tự, hắn cũng không cần phải để một đám người đưa đi khắp nơi nữa, Giám Trung Thiên Địa bây giờ có thể lơ lửng trong Thái Hư, từ bất kỳ phù chủng nào rơi xuống.

Hắn cũng có thể liên lạc với bất kỳ phù chủng nào trong Thái Hư, từ Thái Hư giáng xuống Thái Âm Huyền Quang, tiêu diệt kẻ địch, điều này có nghĩa là nếu Lục Giang Tiên quyết tâm muốn giết một gã Tử Phủ, thì trên thế gian gần như không có nơi nào để ẩn náu.

Đương nhiên, trong Thái Hư không biết ẩn giấu bao nhiêu yêu ma quỷ quái, nếu muốn từ Thái Hư cách xa vạn dặm để giết địch, thì chẳng khác nào đốt pháo hoa bên tai đám người Kim Đan đang ngủ say.

Nghĩ vậy, tinh thần hắn phấn chấn hẳn lên, chậm rãi kết ấn, trên tế đàn đầy hoa văn bên ngoài, mặt gương màu xám xanh dần dần chuyển sang màu trắng sáng, Lục Giang Tiên chỉ cảm thấy toàn thân mát lạnh, ảo ảnh xung quanh đều biến mất, Giám Trung Thiên Địa cứ như vậy biến mất tại chỗ.

…

Lý Huyền Phong chỉ bế quan có nửa tháng, thương thế đã khỏi bảy tám phần, dù sao thì hắn bôi的chính là bảo dược, chỉ cần một viên thuốc thôi cũng đã tốn một trăm tám mươi viên linh thạch, hiệu quả đương nhiên là rất tốt.

“Tốt thì tốt, nhưng cũng không thể tính như vậy…”

Tu luyện đến Trúc Cơ hậu kỳ, thậm chí là Tử Phủ, thì linh thạch cũng chẳng còn giá trị là bao, linh khí, bảo dược, linh khí, linh thủy quý giá của Tử Phủ gần như sẽ không dùng linh thạch để trao đổi nữa, mà chủ yếu là trao đổi bằng vật phẩm khác.

Hắn sờ túi trữ vật bên hông, lấy ra mấy phong thư và mấy món pháp khí, thầm nghĩ:

“Phải tìm cơ hội… Đi dạo quanh hồ một vòng.”

Chương 899: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Năm đó Thanh Trì mộ binh, người rời khỏi gia tộc đi Nam Cương đâu chỉ có mình hắn, ngần ấy năm trôi qua, kẻ chết người bị thương, còn sống sót được mấy người.

Nghe nói Lý Huyền Phong muốn rời khỏi Nam Cương, những tu sĩ này đương nhiên đều viết thư cho hắn, người đã khuất núi cũng gửi di vật ở trong thành, dù sao cũng từng kề vai chiến đấu, tình nghĩa vẫn còn đó, Lý Huyền Phong phải đi một chuyến đến nhà bọn họ, trả lại di vật.

Lý Huyền Phong thầm nghĩ, chậm rãi điều tức, rất nhanh đã ra khỏi động phủ, trong lòng thầm nghĩ:

“Tiên Giám nuốt ngọc khấu, chậm chạp không thấy động tĩnh gì, không biết giờ đã thế nào rồi, ta đi xem sao.”

Lý Huyền Phong bước vào mật thất, khẽ nhíu mày, trong lòng giật mình, chỉ thấy tế đàn trống trơn, không còn gì cả.

“Cái gì!”

Hắn ngẩn người, trong lòng chợt trống rỗng, nhưng lại mơ hồ cảm thấy trước mặt vẫn còn thứ gì đó, nheo mắt nhìn lại, phù chủng trong cơ thể khẽ động, bỗng nhiên phát hiện trên tế đàn trước mặt xuất hiện một hư ảnh mờ ảo.

“Đây là… Độn vào Thái Hư?”

Cùng lúc đó, một luồng dao động vô hình lan ra, Lý Thanh Hồng ở bên ngoài bỗng nhiên ngẩng đầu, lộ ra vẻ vui mừng, ánh mắt như xuyên qua tầng mây, cảm nhận được hư ảnh của Giám Trung Thiên Địa ở phương nào.

Lý Hi Tuấn đang đi trên đường đá cũng nhíu mày, trong lòng dâng lên một tia kinh ngạc, Đan Các nguy nga tráng lệ trước mắt bỗng nhiên phát ra một tiếng nổ lớn, phun ra một ngọn lửa đỏ rực, Lý Hi Minh mặt mày xám xịt từ bên trong nhảy ra, rõ ràng là đang luyện đan thì bị cắt ngang.

Hai huynh đệ nhìn nhau, cùng gật đầu, Lý Hi Tuấn thấp giọng nói:

“Là ngọc khấu kia!”

Lý Hi Minh có thiên phú rất cao về luyện đan, gần như chưa từng luyện đan thất bại, đây là lần đầu tiên hắn ta lại xám xịt như vậy, tiện tay thi triển một cái Tịnh Y Thuật, cùng Lý Hi Tuấn vội vàng chạy về phía từ đường.

Bên trong mật thất, Lý Huyền Phong nhìn thạch đài trống không, hắn am hiểu rất nhiều chuyện ở Nam Cương, lại từng tiếp xúc với Tử Phủ, nên rất nhanh đã đoán được, trong đầu hiện lên rất nhiều suy nghĩ, suy tư một lát, liền tháo [Thanh Xích Kiếm 】 ở bên hông xuống.

Lúc trước, khi thiết kế tế đàn, Lý Uyên Giao đã cẩn thận xem xét tất cả các tình huống có thể xảy ra, sớm có chuẩn bị dùng Thanh Xích Kiếm để thay thế, Lý Huyền Phong đặt thanh kiếm này lên trên tế đàn, vừa vặn đặt vào chỗ đó, giống như nó vốn dĩ phải ở đó vậy.

Cửa đá phía sau khẽ động, mấy vị trực hệ của Lý gia đều đã đến đông đủ, Lý Huyền Phong khoát tay, ra hiệu cho mọi người lui xuống.

Quyển này trước tiên cứ chậm rãi, sắp xếp cốt truyện một chút, đợi tiết tấu ổn định lại rồi hẵng hay.

Mọi người ra khỏi mật thất, Lý Huyền Phong mặc một thân giáp màu vàng đen đi đầu, ngồi vào vị trí đầu tiên, những người còn lại đứng sang hai bên, hắn ngồi ngay ngắn, hỏi:

“Các ngươi có thể ngộ ra gì không?”

Mọi người gật đầu, vừa rồi khi luồng ba động kia xuất hiện, tất cả đều cảm nhận được từ phù chủng, màu sắc của phù chủng trong khí hải trở nên sáng hơn, trong đầu hiện lên một số khẩu quyết, mọi người có thể thông qua phù chủng cảm ứng được Tiên Giám trong Thái Hư, niệm khẩu quyết là có thể cảm ứng được.

Lý Huyền Phong thấy mọi người gật đầu, dừng một chút, trầm giọng nói:

“Là chuyện tốt, Hi Trị ở trong tông môn ắt có cảm ứng.”

Tất cả mọi người ở dưới đều gật đầu. Chỉ là tang kỳ chưa qua, mọi người đều không quá hứng thú, cũng không để lộ ra quá nhiều vui mừng. Lý Huyền Phong khẽ dừng lại, trầm giọng nói:

“Tuy rằng hiện giờ Úc Mộ Tiên đã chết, nhưng tạm thời chớ nên manh động, chờ ta trở về Nam Cương, mượn tay Ninh gia tìm hiểu một chút về việc thỏa hiệp lợi ích trong tông môn, gửi một phong thư về, rồi hẵng hay.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, đáp:

“Ta sẽ chờ tin tức trong tộc, chỉ là… Năm đó Úc gia có một người, kiếm pháp rất cao, tên là Úc Mộ Kiếm.”

Nàng vừa nói ra chuyện này, người có ấn tượng trong điện quả thật không nhiều. Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, Lý Thanh Hồng liền quay sang giải thích cho mấy vãn bối:

“Lúc Úc gia đang cường thịnh, mấy huynh đệ đều có năng lực riêng, Úc Mộ Tiên thiên tư thông tuệ, Úc Mộ Cao thủ đoạn âm hiểm, còn có một người tên là Úc Mộ Kiếm, từng thua trong tay đại phụ, một lòng đi về phía bắc cầu đạo, từ đó bặt vô âm tín.”

“Nếu người này còn sống, có lẽ đã đột phá Trúc Cơ rồi, cần phải đề phòng một chút.”

Lời này vừa ra, Lý Hi Tuyền vẫn luôn ở dưới chân núi quản lý gia tộc bỗng hiểu ra, đáp:

“Mấy năm nay, Trọng phụ, Quý phụ cùng những người khác thay nhau quản lý gia tộc, đều phái nội ứng qua đó, khiến Úc gia tan rã, ta sẽ đi điều tra một chút, xem có thư từ gì hay không, hoặc là đã đi nơi nào.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, cảm thấy mấy người đều có thể coi là có năng lực, bèn phất tay cho mọi người lui xuống, chỉ giữ lại Lý Thanh Hồng.

Hắn hỏi:

“Ta nghe nói… Những năm gần đây Phí gia cùng nhà chúng ta không còn thân thiết như trước, chẳng lẽ là vì Phí Thanh Y kia đang tu hành ở Nguyên Ô Phong?”

Lý Thanh Hồng gật đầu, đem đại khái tình huống nói ra, khẽ thở dài:

“Cũng đúng… Phí gia đã nhiều năm không gửi thư cho nhà chúng ta, ân tình năm đó, đã sớm quên rồi.”

Chương 900: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Năm đó, Phí Đồng Dật – thiếu chủ Phí gia từng cùng hắn đi Nam Cương, trong tay Lý Huyền Phong còn giữ thư mà Phí Đồng Dật nhờ hắn mang về. Nghe vậy, hắn nhíu mày, trầm giọng nói:

“Ta muốn đến Phí gia một chuyến.”

Lý Thanh Hồng có chút lo lắng, vội vàng nói:

“Ta… cũng muốn đi.”

Lý Huyền Phong không ngăn cản, hai người cùng cưỡi gió bay lên, bay ra khỏi trận pháp trên núi, một đường hướng về phía bắc, vừa vặn bay qua một đại lục phủ đầy phế tích và trận pháp.

“Nơi này chính là phường thị Hồ Trung Châu năm xưa.”

Lý Huyền Phong khẽ liếc mắt nhìn. Phường thị này đã bị các tán tu qua lại ghé thăm không biết bao nhiêu lần, cấm đoạn đại trận vẫn thỉnh thoảng phát huy tác dụng. Hắn nói:

“Ước chừng khoảng mười năm nữa, gọi thêm vài vị Trúc Cơ, phối hợp với một vị Trận Pháp sư, hẳn là có thể quét sạch tàn trận trong hồ này, cũng có thể đặt chân đến, Hồ Trung Châu vốn phồn hoa phú quý, có thể cung cấp nơi để tu sĩ sinh sống.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, nhà bọn họ cũng sớm có ý định này. Hai người cùng bay qua, bờ bắc Vọng Nguyệt hồ địa thế cao hơn, linh mạch hội tụ, núi non hùng vĩ, vách núi cheo leo, vách đá hiểm trở, tuyết phong lởm chởm, hiện ra trước mắt. Lý Huyền Phong liếc mắt đánh giá, rồi cùng nàng đáp xuống Hàn Vân Phong.

Một nam tử trung niên mặc áo trắng đứng thẳng tắp nghênh đón, toàn thân tỏa ra hàn khí. Hắn ta nhìn thấy hai người, trong lòng thầm giật mình.

Nữ tử kia chân đạp lôi điện, là tu vi Trúc Cơ trung kỳ, mày liễu mắt hạnh, ước chừng hai mươi tám, hai mươi chín tuổi, thoạt nhìn có chút quen mắt.

Nhìn nữ tử kia đã không còn là Trúc Cơ bình thường, người còn lại lại mặc áo giáp màu đen, chỉ cần nhìn một cái đã khiến hai mắt người ta đau nhức, mặt như đao gọt. Trong lòng hắn ta đã có phán đoán:

“Là đệ tử tiên môn.”

Lập tức khom lưng thật thấp, cung kính cúi đầu nói:

“Nơi này là Hàn Vân Phí gia, không biết hai vị tiền bối…”

Lý Huyền Phong không nói gì, Lý Thanh Hồng vẫn còn khách khí, ôn hòa đáp:

“Thanh Đỗ Lý Thanh Hồng.”

Lời vừa ra khỏi miệng, sắc mặt nam tử kia trắng bệch, môi run run, nhất thời không biết nên đáp lại thế nào, do dự một lát mới cúi đầu nói:

“Hóa ra… Hóa ra là quý tộc… Tại hạ Phí Đồng Tài, bái kiến hai vị tiền bối.”

Phí Đồng Tài lúc này mới hiểu tại sao lại có cảm giác quen thuộc. Năm đó Lý Thanh Hồng từng ở Phí gia ba năm, nàng cũng từng gặp qua Phí Đồng Khiếu cùng những người khác vài lần. Hắn ta thầm hít một hơi, cúi đầu nói:

“Không biết hai vị…”

Lý Huyền Phong rốt cuộc cũng mở miệng, trầm giọng nói:

“Hai nhà vốn là chỗ quen biết cũ, hôm nay đến đây bái phỏng, chẳng lẽ Hàn Vân Phong không cho vào?”

Phí Đồng Tài mồ hôi đầm đìa, không biết nên nói gì, chỉ có thể hơi khom người, đáp:

“Vãn bối thấp cổ bé họng… Vẫn phải mời gia chủ tự mình đến nghênh đón.”

Hắn vội vàng lui xuống. Lý Thanh Hồng ở bên cạnh thấp giọng nói:

“Phí gia năm đó bị cấm không được tu luyện ‘Gian Đạo Cẩm’, hệ thống công pháp mấy trăm năm hoàn toàn bị phế bỏ, mọi thứ đều phải bắt đầu lại. Mấy chục năm qua, đừng nói là Trúc Cơ, ngay cả một Kim Đan cũng không có.”

Lý Huyền Phong chắp tay sau lưng, đáp:

“Thế nhân đều xu lợi tránh hại, lựa chọn của Phí gia cũng không thể coi là sai. Chỉ là mỗi lần nghĩ đến Trọng phụ năm đó chỉ dùng một kiếm đã bảo vệ toàn bộ Phí gia, vậy mà lại nhận được hồi báo như thế này, trong lòng ta luôn có chút không vui.”

Lý Thanh Hồng còn muốn nói gì đó, sắc mặt bỗng nhiên khẽ biến, chỉ thấy phía dưới Hàn Vân Phong có một luồng sáng bay lên, Vân Lộng Thiên Nam đại trận của Phí gia bỗng nhiên được mở ra, tỏa ra ánh sáng màu trắng, bao phủ toàn bộ tiên sơn.

Lý Huyền Phong nhướng mày, từ xa đã thấy một người bay tới, dung mạo có bảy phần giống Phí Đồng Dật, phong thái tuấn tú lịch sự, chỉ là sắc mặt có chút khó coi. Hắn ta cưỡi gió bay tới, thấp giọng nói:

“Tại hạ là Phí Đồng Ngọc – gia chủ Phí gia, bái kiến hai vị tiền bối.”

Phí gia mở đại trận ra, gần như là công khai bày tỏ sự không tín nhiệm. Thế nhưng Lý Thông Nhai từng cứu mạng cả tộc bọn họ, hành động này có thể nói là vô cùng mạo phạm. Gia chủ Phí gia – Phí Đồng Ngọc lại tự mình đến nghênh đón, lấy thân mình ra mạo hiểm, hành động tự mình mâu thuẫn với nhau, khiến Lý Thanh Hồng âm thầm lắc đầu:

“Huynh trưởng từng nói người này là một con chồn trắng bận rộn tích trữ lương thực cho mùa đông, quả nhiên là một bộ dạng, ngàn phòng vạn phòng cũng vô dụng… Đã đắc tội thì đắc tội cho triệt để, đúng là kẻ cỏ đầu tường…”

Lý Huyền Phong nhìn hắn ta, trên mặt lộ ra nụ cười khó hiểu, trầm giọng nói:

“Ngươi chính là Phí Đồng Ngọc! Tốt lắm!”

Hắn lấy từ trong ngực ra một phong thư, thản nhiên nói:

“Đây là thư phụ thân ngươi nhờ ta mang đến cho ngươi! Sau này tự lo liệu cho tốt!”

Chương 901: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn thuận tay ném phong thư cùng với một cái túi trữ vật vào trong lòng Phí Đồng Ngọc, xoay người cưỡi gió rời đi. Lý Thanh Hồng tự nhiên phối hợp đi theo, có chút vội vàng nói:

“Đạo hữu, sao ngươi có thể như vậy? Thật là quá vô lễ!”

Phí Đồng Ngọc mấy chục năm qua, đây là lần đầu tiên nghe thấy tin tức của phụ thân, bị ném cho choáng váng đầu óc, lại bị đồng thuật của Lý Huyền Phong dọa sợ, sớm đã mất bình tĩnh, luống cuống tay chân, lắp bắp nói:

“Ta…! Cái này…! Hại…”

Lý Huyền Phong ném một cái như vậy, đã hung hăng ném trả lại sự mạo phạm của đối phương. Lý Thanh Hồng liền đóng vai người tốt, nhỏ giọng nói:

“Đạo hữu, làm như vậy thật là không có ý nghĩa!”

Phí Đồng Ngọc như đang nằm mơ, ngẩn người giữa không trung, nắm chặt phong thư phụ thân viết trong tay, hai mắt rưng rưng, dùng ngữ khí khẩn cầu nói:

“Ta chỉ là sợ… Thôi vậy… Mời hai vị đạo hữu lên núi ngồi một lát.”

Lý Thanh Hồng biết Lý Huyền Phong chưa đi xa, khẽ gật đầu, cùng hắn cưỡi gió hạ xuống. Phí Đồng Ngọc vội vàng dẫn bọn họ vào động phủ, Lý Thanh Hồng không muốn ở lâu, chỉ nói:

“Ta muốn đi dạo trên núi một chút là được rồi.”

Lý Thanh Hồng hiện giờ là cao thủ Trúc Cơ trung kỳ, Phí Đồng Ngọc nào dám nói gì thêm, vội vàng dẫn đường. Đặt chân lên đỉnh núi phủ đầy tuyết trắng, ngẩng đầu liền thấy một tòa đại điện bịt kín, trông vô cùng kỳ quái.

Lý Thanh Hồng từng ở Phí gia vài năm, hiểu rõ thói quen của Phí gia. Bọn họ luôn thích mở rộng đình viện để thưởng nguyệt ngắm tuyết. Nàng có chút nghi ngờ liếc mắt nhìn, Phí Đồng Ngọc vội vàng giải thích:

“Kia là nơi ở của đệ đệ ta lúc còn sống, nó chưa bao giờ thích ngắm trăng, còn cố ý cho người ta bịt kín đỉnh đại điện.”

“Lúc còn sống?”

Lý Thanh Hồng biến sắc, hỏi ngược lại:

“Hiện giờ là thế nào? Đệ đệ ngươi – Phí Đồng Khiếu đâu?”

Phí Đồng Ngọc cúi đầu, sắc mặt đỏ bừng, bày ra tư thái thấp hèn, đáp:

“Nó đột phá Trúc Cơ thất bại, đã hóa thành gió tuyết biến mất rồi.”

“Phí Đồng Khiếu chết rồi?”

Lý Thanh Hồng ngẩn người. Nàng không ngờ nam tử kia lại thật sự có dũng khí đi trùng kích Trúc Cơ, cứ như vậy mà chết. Nhất thời không biết nên nói gì.

Phí Đồng Ngọc rưng rưng nước mắt:

“Là chuyện của mấy năm trước…”

Lý Thanh Hồng im lặng. Hai người đi đến trước mộ của Phí Vọng Bạch. Mộ bia đã phủ đầy rêu xanh biếc, ở trong tuyết càng thêm tịch mịch.

Dù sao cũng từng có tình sư đồ, Lý Thanh Hồng thầm bái tế một chút. Sau đó, hai người mới chậm rãi đi lên núi, băng qua dãy núi, liếc mắt liền thấy tòa lầu các quen thuộc kia.

Năm đó, nàng từng ở trong lầu luyện thương, Phí Đồng Khiếu ngày nào cũng đến tìm nàng, lúc về luôn phải leo từ sườn núi lên. Mấy chục năm trôi qua, lầu các nhỏ này vẫn còn ở đó.

Phí Đồng Ngọc dẫn nàng đi vào, hai chậu mai vàng trước cửa được chăm sóc rất tốt, phủ đầy sương trắng. Cửa lớn được sơn màu trắng rất sạch sẽ, bậc thang đá được lau chùi sáng bóng, chỉ là đã lâu không có ai bước lên, đóng một lớp băng dày.

Hai người ngồi xuống trước bàn đá trong sân, Phí Đồng Ngọc vừa ngồi xuống đã rơi lệ, lộ ra vẻ tiều tụy của một nam tử trung niên đã trải qua biết bao sóng gió, khàn giọng nói:

“Đệ đệ ta… Ba năm trước đã tọa hóa, có để lại một phong thư cho ta, muốn ta giao cho ngươi. Chỉ là ta đã đồng ý với Thanh Y, nên vẫn luôn không dám phái người đưa đến.”

Hắn lấy từ trong túi trữ vật ra một phong thư nhỏ, chỉ lớn bằng lòng bàn tay. Lý Thanh Hồng cụp mắt xuống, trên đó chỉ viết vài dòng chữ đơn giản:

“Sư tỷ, Đồng Khiếu ngu dốt, không cách nào hoàn thành tâm nguyện. Năm đó lỗ mãng quấy rầy sư tỷ, may mắn là không làm lỡ con đường tu hành của người.”

“Nhưng sư tỷ, bốn mươi tám năm Hàn Sơn Tùng Tuyết, lòng ta kiên định như núi xanh, chưa từng dao động.”

Phí Đồng Khiếu từng cùng nàng bái sư Phí Vọng Bạch. Chỉ là, ai cũng hiểu rõ, đó chỉ là giao dịch giữa hai nhà, Phí Vọng Bạch cũng không dạy bảo gì hắn ta, sau khi rời đi cũng chưa từng nhắc đến.

Một tiếng “sư tỷ” này, nàng đã mấy chục năm chưa từng nghe thấy.

Bút tích màu đen nhạt, Lý Thanh Hồng nhìn kỹ, sau đó quay đầu đi, thấp giọng nói:

“Đệ đệ ngươi có con nối dõi không?”

Phí Đồng Ngọc đáp:

“Nó chưa từng lấy vợ, cũng chưa từng nạp thiếp.”

Lý Thanh Hồng cất phong thư đi, quay đầu, lộ ra cái cổ trắng nõn, giọng nói khàn khàn:

“Cần gì phải như vậy…”

Phí Đồng Ngọc nhắm mắt, nước mắt rơi xuống. Hắn ta nắm chặt phong thư của phụ thân, nhưng vẫn không dám mở ra, chỉ cúi đầu nhìn khe hở trên mặt đất. Hai người trầm mặc, mỗi người đều có tâm sự.

Qua hồi lâu, Lý Thanh Hồng mới như bừng tỉnh, ngẩng đầu, nhẹ giọng nói:

“Quý tộc…”

Chương 902: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Bốn chữ “tự lo liệu cho tốt” quanh quẩn trong cổ họng, nhưng cuối cùng Lý Thanh Hồng vẫn không nói ra, chắp tay cáo từ. Nàng khẽ vươn tay, hái một đóa mai trên chậu mai vàng trước cửa, sau đó cưỡi lôi quang rời đi.

Phí Đồng Ngọc quỳ gối tại chỗ, chậm rãi mở phong thư ra, nhìn chữ viết quen thuộc trên đó, không kìm được bật khóc nức nở.

…

Lý Thanh Hồng cưỡi gió bay đi. Lý Huyền Phong đang đứng ở bên hồ, ngẩn người nhìn cảnh sắc giữa hồ. Thấy Lý Thanh Hồng hạ xuống, hắn lẩm bẩm:

“Mọi người đều nói Trọng phụ tóc đen áo trắng, tay cầm trường kiếm, đến đây, rốt cuộc là cảnh tượng như thế nào?”

Hắn nhìn Lý Thanh Hồng, thấy nàng có vẻ hơi buồn bã, bèn hỏi:

“Thế nào rồi?”

“Không có gì.”

Lý Thanh Hồng lắc đầu, đáp:

“Chỉ là có một… cố nhân… đột phá thất bại mà chết.”

Lý Huyền Phong cùng nàng cưỡi gió trở về Nam Cương, khẽ nói:

“Không cần phải nghĩ nhiều… Tuổi thọ của chúng ta rất dài, những chuyện này sau này còn gặp nhiều.”

Lý Thanh Hồng yên lặng gật đầu. Hai người cùng đáp xuống đỉnh núi, Lý Huyền Phong nói:

“Ta còn phải đi bái phỏng vài nhà nữa, muội tự mình tu luyện đi.”

Lý Thanh Hồng cũng chẳng còn tâm trạng đâu mà tu luyện, gật đầu đáp ứng. Nàng miễn cưỡng lên tinh thần, trở về đỉnh núi, lại thấy mưa to tầm tã, rơi xuống khắp núi rừng.

Nàng vừa đi được một đoạn, Lý Hi Tuấn đã ở trên đỉnh núi chờ sẵn. Thấy cô ruột trở về, hắn tiến lên một bước, nhỏ giọng nói:

“Chuyện trong nhà đều đã sắp xếp xong xuôi, tính linh của Lý Ô Sao cũng đã khôi phục, giao cho Nguyệt Tương rồi. Mấy năm nay, chuyện trong nhà, còn phải nhờ Nguyệt Tương và cô lo liệu nhiều hơn.”

Lý Thanh Hồng vừa nghe đã hiểu, quả nhiên nghe thấy Lý Hi Tuấn nói:

“Tuấn nhi muốn bế quan tu luyện, chuẩn bị đột phá Trúc Cơ.”

Lý Thanh Hồng hỏi:

“Chuẩn bị linh đan chưa?”

Lý Hi Tuấn mỉm cười, lấy ra một cái bình ngọc màu trắng từ trong ngực, đáp:

“Là Toại Nguyên đan, năm đó Minh ca nhi có để lại cho ta một viên.”

Lý Thanh Hồng lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, nhỏ giọng nói:

“Coi như hắn còn chút lương tâm!”

Lý Hi Tuấn cười ha ha, tâm trạng có vẻ rất tốt. Hắn do dự một lát, nhỏ giọng nói:

“Nếu… Nếu như ta không thành công… Mong cô hãy tha thứ cho Hi Minh… Thừa Liêu trong nhà rất thông minh lanh lợi… Còn Thừa Hoài… Tuy rằng thiên phú không bằng phụ thân nó, nhưng cũng coi như không tệ, phải đối xử với nó thật tốt…”

Hắn cứ lải nhải dặn dò rất nhiều, Lý Thanh Hồng nghe xong mới nói:

“Đi đi đi, nói hươu nói vượn cái gì thế hả!”

Lý Hi Tuấn mỉm cười, chắp tay thi lễ thật sâu. Lý Thanh Hồng thì nhìn mây mưa trên trời, bấm

“Cũng không biết khi nào mưa mới tan, mùa đông năm nay có thể trì hoãn hay không…”

Nàng mở miệng nói:

“Dù sao ngươi cũng đã đột phá Trúc Cơ, chi bằng đến Ngọc Đình Sơn đi, nơi đó có tùng có tuyết, rất hợp ý cảnh.”

Lý Hi Tuấn vừa đột phá Trúc Cơ, tất nhiên là đã nghĩ đến những chuyện này, hắn cau mày nói:

“Nhưng linh khí ở đó không đủ nồng hậu…”

“Lại đây.”

Lý Thanh Hồng vỗ túi trữ vật, một bình ngọc màu xanh bay ra, nàng dịu dàng nói:

“Đây là linh vật Trúc Cơ [Vũ Oa Linh Dịch], vốn là lão tổ mang về, ta học được một thuật pháp ở Đông Hải, có thể hóa linh vật này thành sương mù, dùng để tăng linh khí lên vài năm, vừa vặn cho ngươi đột phá.”

Lý Hi Tuấn làm sao không nhìn ra đây là thứ vốn được để dành cho Lý Hi Minh, chỉ là hắn cũng có thể phân biệt nặng nhẹ, không cãi lời, cung kính đáp:

“Vậy liền làm phiền cô cô rồi!”

Nước mưa trên Vọng Nguyệt hồ đã rơi hai tháng, nước mưa trong vắt, khiến nước hồ dâng cao, cả hồ lớn trở nên trong suốt. Lý Thừa Liêu vận chuyển pháp lực, cúi đầu đứng trong mưa.

Trên bờ cát lầy lội trước mặt, hai hàng đê chắn bằng đá xanh đồ sộ đứng sừng sững. Nước hồ dâng cao, dần dần đến gần hai trấn. Lý Hi Tuyền ở trong đại điện hạ quyết định, chỉ trong một đêm, những con đê đá xanh này đã mọc lên từ mặt đất.

Nước hồ này là do dị tượng trời đất tạo thành, tuy không tính là linh vật gì, nhưng dòng nước cuồn cuộn, đê điều bình thường không thể ngăn cản, nếu không có người trông coi, e rằng sẽ dâng đến tận chân núi.

Chương 903: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Vài tu sĩ tạp khí đang đi lại tuần tra trên đê, hình như đang kiểm tra trận pháp, thấy hắn nhìn đến, đều cung kính chắp tay hành lễ. Lý Thừa Liêu ôn hòa đáp lễ, tự mình kiểm tra một lượt.

Với thực lực của Lý gia, xây dựng một con đê không phải là chuyện lớn, nhưng vì liên quan đến dân sinh, Lý Thừa Liêu là tộc trưởng đương nhiên phải tự mình kiểm tra, tuy rằng phụ thân Lý Hi Tuyền là gia chủ, nhưng từ nhỏ Lý Thừa Liêu đã được dạy dỗ, không dám tự cao tự đại.

Cữu cữu An Tư Nguy đang ôm trường thương đứng bên cạnh hắn. Huyết thống của An gia rất tốt, hiện giờ hắn đã là Luyện Khí tầng tám, học được rất nhiều loại thuật pháp, thực lực hơn người.

Lý Thừa Liêu xem xét rất nhanh, cưỡi gió đáp xuống, hướng về phía mấy tu sĩ đang đội mưa tụ tập, nói:

“Xây dựng không tệ, các ngươi phải chú ý tuần tra, nếu để nước phá đê, tràn vào mấy thị trấn thì…”

Lão tu sĩ dẫn đầu đội nón lá vội vàng chắp tay nói:

“Thiếu chủ yên tâm, chúng tôi đều ghi nhớ quy củ trong nhà.”

Lý Thừa Liêu lúc này mới yên tâm rời đi, chậm rãi bay về phía chân núi, nhưng lông mày vẫn nhíu chặt, hình như còn có chuyện phiền lòng.

Tính ra, thê tử Hồ thị của hắn mang thai đã mười một tháng, nhưng vẫn chưa có dấu hiệu sinh.

Hắn khách sáo để An Tư Nguy rời đi, một mình đi vào hậu viện, đẩy cửa phòng ra, thê tử đang tựa vào gối, vẻ mặt phờ phã, Lý Thừa Liêu ngồi xuống bên cạnh nàng, thấy nàng môi nhợt nhạt, nhịn không được nhíu mày.

“Nàng sao vậy?”

Hắn gọi một tiếng, nhìn thấy mảnh vụn của chén sứ vỡ dưới đất, một bên thị nữ run rẩy nói:

“Phu nhân… Phu nhân đã uống rất nhiều nước rồi…”

Lý Thừa Liêu đã chú ý từ lâu, lúc này sờ lên trán thê tử, chỉ cảm thấy nàng nóng hừng hực, nhìn kỹ một chút, trong lòng dâng lên một nỗi bất an khó hiểu, hắn vội vàng đắp chăn cho nàng, đứng dậy đi đi lại lại, nói:

“Ngươi ở đây trông nom phu nhân, ta đến Thanh Đỗ một chuyến.”

Hắn bước nhanh ra khỏi đại điện, khoác áo choàng trắng lên vai, vẻ mặt vốn ôn hòa hào phóng nay bị sương mù bao phủ. Hắn vội vàng cưỡi gió bay lên, lượn quanh Thanh Đỗ sơn một vòng, lúc này mới nhớ ra bát thúc Lý Hi Tuấn đã bế quan.

Lý Thừa Liêu cắn răng, chỉ đành bay đến Phù Phong tìm đại trưởng lão Lý Huyền Tuyên.

Trên Phù Phong vắng vẻ, Lý Huyền Tuyên từ nhỏ đã không có người hầu hạ, xưa nay không thích phô trương, hắn dễ dàng đi vào chủ điện, vừa mới đến trước cửa, đã nghe thấy một giọng nói trầm thấp hùng hậu:

“Ninh Đỉnh bá báo tin, Viên Thoan đã được phái đến phường thị Đông Hải, xem ra, Viên gia e rằng…”

Chủ nhân của giọng nói dường như cảm nhận được hắn, đột nhiên dừng lại. Lý Thừa Liêu vội vàng quỳ xuống hành lễ:

“Thừa Liêu bái kiến hai vị lão tổ.”

Lý Huyền Phong khí thế bức người,bối phận lại cao, trong nhà ai ai cũng kính sợ. Lý Thừa Liêu trong lòng cũng thấp thỏm, cúi đầu nhìn xuống, chỉ thấy một đôi giày ống màu vàng đen xen kẽ, nghe thấy Lý Huyền Tuyên ở trên giới thiệu:

“Đây là cháu huyền tôn Lý Thừa Liêu.”

Lý Huyền Phong thản nhiên đáp một tiếng, bảo Lý Thừa Liêu đứng dậy. Lý Thừa Liêu vội vàng đứng lên, lần đầu tiên ngẩng đầu nhìn thẳng vào vị trưởng bối có tiếng tăm lừng lẫy này.

Thật bất ngờ, đôi mắt màu xám tro của lão nhân không hề hung dữ, ngược lại có mấy phần ôn hòa, đánh giá hắn từ trên xuống dưới.

Lý Huyền Phong nhìn hắn có chút sững sờ, dường như đang nhớ lại điều gì. Lý Thừa Liêu không dám trì hoãn, trầm giọng nói:

“Thê tử của vãn bối… đứa con đầu lòng đã mang thai mười một tháng mà vẫn chưa sinh, hơn nữa khí tức còn suy yếu, vãn bối đã dùng thuật pháp dò xét vài lần, nhưng không phát hiện ra điều gì khác thường.”

“Hửm?”

Lý Huyền Tuyên ngẩn ra, sau đó mới nói:

“Ta xuống đó…”

“Cùng đi xem sao.”

Lý Huyền Phong lên tiếng, Lý Thừa Liêu nghe vậy mừng rỡ, dù sao thì vị trưởng bối này cũng rất nổi tiếng, kiến thức uyên bác, người trong nhà không thể so sánh được, vội vàng cung kính mời ông đi.

Lý Huyền Phong vừa đi ra ngoài vừa quay đầu lại nói với Lý Huyền Tuyên:

“Con cháu chi thứ đều có khí chất ôn hòa, trầm ổn, thật hiếm có.”

Lý Huyền Tuyên im lặng gật đầu. Hai người vừa mới ra khỏi trận pháp, Lý Huyền Phong bỗng nhiên dừng bước, híp mắt lại, vẻ mặt trở nên nghiêm trọng.

Hai tay chắp sau lưng chậm rãi duỗi ra, một cây trường cung màu vàng kim có tạo hình kỳ lạ hiện ra sau lưng. Lý Huyền Tuyên cảm thấy không ổn, ngẩng đầu nhìn lên, mây đen trên trời đã dần tan đi.

Trận mưa trên Vọng Nguyệt hồ kéo dài suốt nửa năm, vào lúc này lặng lẽ rút lui, mây đen dày đặc biến mất không còn tăm hơi, tuy rằng vẫn còn mưa rơi, nhưng mặt trời đã ló dạng, chiếu sáng mặt đất.

Một tia sáng rực rỡ đang dần dâng lên từ phía chân trời, bầu trời trở nên quang đãng. Cơn mưa xối xả kia dường như được sinh ra từ trong hư không. Hai mắt Lý Huyền Phong ánh lên kim quang, đồng thuật vận chuyển.

Dưới sự quan sát của đồng thuật, một áng mây vàng rực rỡ gần như trắng như tuyết đang bay lên từ phía chân núi Lê Kinh, áng mây sáng rực, tròn trịa như nắp xe, bao phủ cả một vùng trời.

Lý Huyền Phong bước hai bước, đáp xuống sườn núi. Lý Huyền Tuyên và Lý Thừa Liêu lần lượt bay đến. Lý Huyền Phong nhìn áng mây lượn lờ trên đỉnh núi, trầm giọng nói:

“Kích hoạt trận pháp trước.”

Chương 904: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Tuyên bấm niệm pháp quyết, một luồng sáng trắng sáng rực từ từ dâng lên từ đỉnh núi, như một màn sáng bao phủ xuống, ngăn cách khung cảnh bên trong và bên ngoài. Hai người bước vào trong.

Trước sân vốn đặt bàn đá và ghế đá, lúc này đã bị phủ kín bởi một màu trắng xóa. Vô số con ve sầu màu trắng lớn nhỏ chen chúc nhau trên mặt đất, không còn chỗ trống, đồng loạt phát ra tiếng kêu chói tai. Trên mặt đất, mấy nữ tỳ nằm ngã trái ngã phải, ve sầu trắng chui vào trong quần áo bọn họ, bò ra bò vào, vỗ cánh muốn bay.

Lý Thừa Liêu kinh hãi, Lý Huyền Phong đưa tay bắt lấy một con ve, con ve vừa chạm vào tay ông đã hóa thành một làn khói trắng vàng, tiêu tán trong không khí.

Ông bước lên một bước, âm thanh hỗn loạn trong sân lập tức biến mất, mọi thứ trước mắt đều biến mất không còn dấu vết, chỉ còn lại mấy nữ tỳ nằm bất tỉnh trên mặt đất. Lý Thừa Liêu vội vàng chạy vào trong, Lý Huyền Tuyên thấp giọng hỏi:

“Đây là dị tượng?”

“Ừ.”

Lý Huyền Phong đáp, trong mắt hiện lên vẻ phức tạp, vừa bước vào phòng trong, đã nghe thấy tiếng cười của trẻ con.

Căn phòng bày biện lộn xộn, đồ đạc ngã nghiêng ngổn ngang. Một con mãnh thú mình hổ đầu sói đang nằm phục giữa phòng, trên đầu mọc hai chiếc sừng trắng như ngọc, trong miệng ngậm một đứa bé sơ sinh ướt sũng.

Lý Thừa Liêu vội vàng cởi áo choàng trắng trên người ra, trải xuống dưới thân con thú, sợ con thú không biết từ đâu chui ra này bất cẩn làm rơi đứa bé.

“Choang…”

Lý Huyền Phong vừa bước vào phòng, đã nghe thấy tiếng động giòn tan như lưu ly vỡ vụn, chiếc áo choàng trắng nhẹ nhàng rơi xuống đất, con mãnh thú kia đã biến mất không còn dấu vết, chỉ còn lại đứa bé rơi vào lòng Lý Thừa Liêu.

Lý Huyền Tuyên không kìm được tiến lên, Lý Thừa Liêu đang ngây ngốc nhìn đứa bé trong lòng, hai tay run rẩy. Lý Huyền Tuyên nhìn kỹ, vừa vặn chạm phải đôi mắt màu vàng kim như hổ phách của đứa bé.

Trong đôi mắt ấy là những vòng tròn màu vàng kim lồng vào nhau, tỏa ra ánh sáng vàng kim u ám, khiến người ta không rét mà run.

“Cái…”

Hai người đồng thời kinh hãi, chỉ có Lý Huyền Phong mặt mày âm trầm nắm chặt trường cung, dây cung rung lên không ngừng, phát ra tiếng vù vù chói tai, ông nghiến răng nghiến lợi nói:

“Lý Huyền Phong ta đây, không biết vị tiền bối nào… lại nhập vào người hậu bối nhà ta!”

Lời này vừa thốt ra, khiến Lý Thừa Liêu và Lý Huyền Tuyên chấn động, chén đĩa trong phòng rung lên bần bật, dường như sắp bị kim khí sắc bén chém thành mảnh nhỏ. Đứa bé mím môi, không đáp lời.

Lý Huyền Phong đợi một lát, ra hiệu cho hai người lui ra, sau đó bước lên phía trước, nhìn thẳng vào đôi mắt màu hổ phách kia, chỉ thấy trong đó là sự ngây thơ trong sáng, ông khẽ thở dài, thấp giọng nói:

“Thừa Liêu, đưa đứa bé đến Thanh Đỗ.”

Dù sao cũng là con cháu trong nhà, Lý Thừa Liêu vội vàng dùng áo choàng trắng bọc đứa bé lại, lo lắng nhìn thê tử đang hôn mê trên giường. Lý Huyền Tuyên nhìn theo ánh mắt của hắn, hiểu ý nói:

“Nơi này giao cho ta.”

Hai người cưỡi gió rời đi, Lý Huyền Phong đi trước, trong lòng âm thầm cảnh giác, thầm nghĩ:

“Nếu là Phật tu thì sẽ không như thế này, hẳn là một đạo tu… ít nhất cũng là Tử Phủ… không thể nào là Kim Đan…”

Ông suy đoán tu vi của vị tu sĩ kia, thầm nghĩ:

“Đáng lý ra chỉ có Phật tu mới chuyển thế, tiên tu không đến mức đoạt xá một đứa bé, nếu trưởng thành mà không có linh khiếu, chẳng phải là tự tìm đường chết sao? Hơn nữa còn làm rầm rộ như vậy… rốt cuộc là có mục đích gì…”

Lý Huyền Phong kiến thức rộng rãi, cũng từng nghe nói đến chuyện chuyển thế đoạt xá, nhưng những kẻ đó đều đoạt lấy thân xác người khác, giả dạng thành nguyên chủ, sau khi học được pháp thuật, dùng hết linh đan diệu dược thì sẽ cao chạy xa bay, trong lòng ông dâng lên một nỗi bất an.

Lúc này thầm nghĩ:

“Người chuyển thế, hồn phách nhất định khác với trẻ sơ sinh, chỉ cần dùng tiên kính soi một cái là biết lai lịch, lá bài tẩy và mệnh số của hắn, liếc mắt một cái là rõ!”

Hai người đáp xuống, Lý Huyền Phong bảo Lý Thừa Liêu đợi ở ngoài từ đường, còn mình thì đi vào trong, cung kính bái lạy:

“Con cháu Lý thị Huyền Phong, kính xin tiên kính giáng lâm, soi sáng mọi vật, nhìn thấu huyền cơ, chiếu rọi bát phương, bắt ma trừ tà…”

Một luồng sáng xanh biếc hiện ra trước mắt, một chiếc gương nhỏ màu xanh trắng từ từ hạ xuống từ trong hư không, lơ lửng trước mặt ông. Thần thức Lý Huyền Phong tiến vào trong gương, quét qua hai cha con Lý Thừa Liêu đang đứng bên ngoài.

Chỉ thấy linh đài của đứa bé trong sáng, không có pháp bảo, cũng không có phong ấn, thuần khiết như tờ giấy trắng, không hề có vẻ già cỗi, tuy rằng linh khí trên người cuồn cuộn, nhưng không giống như bị đoạt xá hay chuyển thế.

Lý Huyền Phong kiểm tra đi kiểm tra lại, thở phào nhẹ nhõm, cung kính đưa tiên kính trở về hư không, lúc này mới đứng dậy, trên mặt lộ ra nụ cười, buông tay, sải bước đi ra khỏi từ đường.

Lý Thừa Liêu đứng ngồi không yên ở bên ngoài đã lâu, cẩn thận quan sát đôi mắt vàng kim như hổ phách của đứa bé, nhìn hồi lâu, thế nào cũng không thấy giống một lão yêu quái.

Thấy Lý Huyền Phong bước ra, hắn vội vàng tiến lên, thấy vị lão tướng quân này cười ha hả, vẻ mặt vui sướng, ông bế đứa bé từ trong tay hắn, nhìn đứa bé với vẻ mặt hài lòng, cười nói:

“Đây là kỳ tài của Lý gia ta!”

Chương 906: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn vừa dứt lời, mọi người đều gật đầu, dù sao mệnh số là thứ vô hình vô ảnh, cho dù có chuyện động thiên gì, nhà bọn họ cũng sẽ nhận được tin tức, càng biết rõ nội tình sẽ không để người trong nhà đi vào.

Ngược lại, huyết thống Minh Dương Ngụy Lý rõ như ban ngày, rất được Thích Tu thèm muốn, nhưng cao thủ Thích Tu cũng không vào được Trung Nguyên, cho dù có thèm muốn thế nào cũng không nguy hiểm bằng Tử Phủ tham lam.

Lý Huyền Phong thấy mọi người đều nghe lọt lời, gật đầu nói:

“Trong hai cái hại, phải chọn cái nhẹ hơn, bất kể hài tử này có phải người có số mệnh hay không, đều phải là huyết thống Ngụy Lý, thiếu chủ Lý gia.”

“Thiếu chủ…”

Lý Huyền Tuyên liếc nhìn Lý Thừa Liêu có chút ngượng ngùng, thấp giọng nói:

“Bây giờ Thừa Liêu đã là thiếu chủ… không bằng theo lệ cũ, gọi là Thế tử đi!”

“Được.”

Lời vừa dứt, Lý Hi Minh xắn tay áo lên, lấy ra một cái bình ngọc, nói:

“Năm đó Trị ca ở Đông Hỏa Động Thiên được một số phương thuốc, trong đó có Tam Toàn Phá Cảnh Đan, Huyền Đan có thể hỗ trợ Trúc Cơ đột phá.”

“Ta nghiên cứu mấy năm nay, rốt cuộc cũng luyện chế thành công, chính là viên này.”

Hắn mở bình ngọc ra, bên trong là một viên đan dược tròn trịa màu đỏ, vừa mở ra, một mùi hương thanh mát liền tràn ra, khiến người ta tinh thần sảng khoái.

Hắn đóng bình ngọc lại, nhẹ giọng nói:

“Rất có ích đối với việc đột phá Trúc Cơ, thúc phụ muốn đi Nam Cương, không bằng mang theo một viên.”

Lý Huyền Phong khựng lại, đầu tiên là gật đầu khẳng định:

“Đan dược có thể hỗ trợ Trúc Cơ đột phá, ngay cả Thanh Trì Tông cũng chỉ có vài người luyện chế được, xem ra tạo诣 đan đạo của ngươi không tệ.”

“Chỉ là lần này ta đi Nam Cương đã có an bài, ngươi cứ giữ lại mà dùng đi!”

Hắn nói chuyện dứt khoát, ngữ khí kiên định, Lý Hi Minh đành phải thu hồi đan dược, Lý Huyền Phong nghĩ tới nghĩ lui, lấy từ trong ngực ra ba đoạn mũi tên.

Mũi tên màu đen tuyền, dài bằng cánh tay, không có mũi nhọn, đuôi gắn bốn cọng lông vũ màu vàng đậm, nhìn kỹ, hình như còn có hoa văn nhàn nhạt.

Lý Huyền Phong đưa ba đoạn mũi tên này cho đại ca Lý Huyền Tuyên, dặn dò:

“Ba đoạn mũi tên này huynh hãy cất kỹ, nếu trong nhà có chuyện gì gấp, bẻ gãy một cái, ta ở xa sẽ lập tức cảm ứng được, nhanh chóng chạy về, hai ba ngày là có thể về tới.”

Vật truyền tin kiểu này cũng không hiếm thấy, chỉ là không thể bảo quản quá lâu, ngay cả Mệnh Ngọc nhà bọn họ dùng để kiểm tra sinh tử cũng phải mang theo bên người, ôn dưỡng thường xuyên, nhiều nhất là một năm phải thay một lần, Lý Huyền Tuyên gật đầu, hỏi:

“Có thể dùng được bao lâu?”

Lý Huyền Phong đáp:

“Đây là ta luyện chế trong lúc rảnh rỗi mấy tháng nay, dùng linh lực và pháp lực thông thường thì không duy trì được lâu, ta đã nghiên cứu rất lâu, dùng Kim Cương ngưng tụ, trong vòng năm năm chắc là không mất đi hiệu lực, đến lúc đó ta sẽ đưa thêm cho huynh.”

Kỳ thật Nguyên Tố Chân Nhân từng nói, hắn không nên thường xuyên về nhà, Lý Huyền Phong không nói ra:

‘Tính huynh trưởng ta, nếu nói ra lời của Nguyên Tố sư thúc, chắc chắn huynh ấy sẽ không nỡ dùng mũi tên này để làm phiền ta, đến lúc đó lỡ mất việc lớn thì sao.’

Lý Huyền Tuyên nghe vậy thì tấm tắc khen kỳ diệu, cẩn thận cất ba đoạn mũi tên đi, Lý Huyền Phong nhìn sắc trời, bấm ngón tay tính toán, có chút tiếc nuối nói:

“Đã đến lúc ta phải đi rồi.”

Hắn bước ra khỏi sân, lấy ra một chiếc thuyền ngọc nhỏ từ trong túi trữ vật, ném lên không trung, quay đầu dặn dò:

“Mọi người ở nhà nếu có chuyện gì, có thể viết thư cho ta, so với trước kia đã tự do hơn rất nhiều.”

Mọi người gật đầu, nhìn theo chiếc thuyền ngọc màu xanh biếc biến mất trong ánh hoàng hôn, thuyền ngọc này là mượn của Ninh Uyển, tốc độ cực nhanh, trong nháy mắt đã biến mất ở chân trời.

Không bao lâu sau, bầu trời chỉ còn lại những đám mây vàng rực, ánh hoàng hôn đỏ cam, ráng chiều vạn dặm, ánh sáng vàng đỏ bao phủ khắp nơi.

Lý Chu Vĩ nằm trong tã lót nhìn chằm chằm vào mặt trời, ánh sáng vàng kim xen lẫn sắc đỏ, đẹp đến rung động lòng người.

Mọi người tiễn Lý Huyền Phong rời đi, rất nhanh sau đó liền giải tán, Lý Thừa Liêu vui vẻ bế con trai trở về sân.

Thê tử Hồ thị đang ngủ say, tuy rằng nàng là tu sĩ Luyện Khí, nhưng lúc sinh hài tử này vô cùng gian nan, hao tổn rất nhiều thể lực và pháp lực, phải uống linh dược, hiện giờ vẫn đang nghỉ ngơi trong phòng.

Phụ thân Lý Hi Tuyền vui vẻ đi theo hắn, vuốt râu, liên tục nhìn vào trong ngực hắn, hai cha con đóng cửa phòng lại, Lý Hi Tuyền nhìn đứa bé hồi lâu, đột nhiên lên tiếng:

“Nếu phụ thân ngươi còn sống, chắc chắn sẽ rất vui mừng…”

Phụ thân Lý Uyên Vân là người phàm hiếm hoi trong dòng chính, cả đời long đong, đến lúc chết cũng không được yên ổn, tuy rằng cuối cùng Lý Hi Tuyền đã ngồi lên vị trí gia chủ, nhưng trong lòng vẫn canh cánh chuyện của phụ thân.

Lý Thừa Liêu dịu dàng khuyên nhủ:

“Chuyện cũ đã qua rồi… chúng ta nên nhìn về phía trước…”

…

Thanh Trì Tông.

Rừng cây trên Thanh Tuệ Phong phủ đầy tuyết trắng, lầu các trống trải, một nữ tử mặc đạo bào đang ngồi trên đài cao dựng bằng trúc, hai tay chống cằm.

Nàng có dung mạo bình thường, nhưng bộ đạo bào trên người lại vô cùng tinh xảo, tôn lên vài phần nhan sắc, cộng thêm khí chất xuất trần của người tu tiên, càng toát lên vẻ thanh tao thoát tục.

Mỗi lần xuất quan, Dương Tiêu Nhi đều ngồi ở chỗ này, nhìn xuống dưới núi, vừa vặn có thể nhìn thấy hào quang màu sắc rực rỡ phát ra từ động phủ ở sườn núi, đạo lữ của nàng, Lý Hi Trị đang bế quan tu luyện trong đó.

Hào quang từ trong động phủ bay lên, biến hóa thành sáu màu sắc, bay lên đỉnh núi, sau đó hóa thành những làn sương mù màu sắc rực rỡ rơi xuống, đó là lục thải hồng vụ mà nàng mượn được.

Chương 907: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Luyện Khí đột phá Trúc Cơ là cửa ải sinh tử đối với rất nhiều tu sĩ, cho nên có rất nhiều lời đồn đại, trong đó có cách dùng đồ vật liên quan đến tiên cơ để bố trí trận pháp, Thanh Trì Tông đã thử rất nhiều lần, chứng minh là không có tác dụng, nhưng Dương Tiêu Nhi vẫn muốn thử một lần.

Vật này rất phù hợp với tiên cơ của phu quân nàng, nàng bèn bố trí một trận pháp, vây khốn nó trước động phủ, muốn tăng thêm cơ hội đột phá cho Lý Hi Trị.

Dương Tiêu Nhi nhìn chằm chằm một lúc, trong lòng âm thầm cầu nguyện.

Kỳ thật nàng không cần phải lo lắng như vậy, thiên phú của Lý Hi Trị vốn rất tốt, pháp thuật và đạo hạnh đều rất cao thâm, hơn nữa còn chọn thời điểm tâm tình thoải mái nhất để đột phá, lại có Toại Nguyên Đan và Huyền Đâu Đan mà nàng xin được từ nhà mẹ, tỷ lệ thất bại là rất thấp.

Nhưng dù sao đó cũng là người nàng yêu thương nhất, Dương Tiêu Nhi không khỏi lo lắng, lặng lẽ ngồi trên đài cao chờ đợi.

Bỗng nhiên, phía dưới truyền đến tiếng chuông leng keng, một nam tử trung niên đi lên, dung mạo bình thường, có chút chất phác, chắp tay hành lễ với nàng, trầm giọng nói:

“Sư muội, ta muốn về nhà một chuyến.”

Người này là sư huynh Viên Thành Chiếu, cũng là người dòng chính Viên gia, tu vi Luyện Khí hậu kỳ, lúc này trên mặt đầy vẻ lo lắng, muốn nói lại thôi.

Sư tôn Viên Thoan đã đi Đông Hải nhiều năm chưa về, Dương Tiêu Nhi là người Dương gia, đương nhiên biết chuyện này, thậm chí còn biết rõ hơn Viên Thành Chiếu, nàng dịu dàng nói:

“Sư huynh yên tâm, Viên gia các ngươi còn sáu vị Trúc Cơ, dù có chuyện gì cũng có thể ứng phó được.”

Viên Thành Chiếu lắc đầu, thở dài:

“Nếu sáu vị lão tổ đồng tâm hiệp lực thì không thành vấn đề… Nhưng mà…”

Hắn cười khổ nói:

“Tộc huynh Viên Thành Thuẫn của ta, thiên phú dị bẩm, hiện giờ là người có tu vi cao nhất Viên gia, tuy là con cháu dòng chính, nhưng lại là con nuôi… Hộ Viễn lão tổ muốn để hắn tiếp nhận chức vị trưởng lão… khiến cho Viên gia rối loạn hết cả lên…”

“Sư tôn thì bặt vô âm tín ở Đông Hải, chỉ biết là người đã đi Quần Di Hải Hạp, trong tộc không có ai chủ trì đại cục, mấy món bảo vật kia ai cũng muốn, tranh giành không ngừng.”

Đây là chuyện nội bộ của Viên gia, Dương Tiêu Nhi im lặng không nói, chuyện thế này cũng không hiếm thấy, lão tổ tọa hóa sẽ mang đến ảnh hưởng rất lớn, Viên gia như vậy đã được xem là may mắn.

Viên Thành Chiếu ở trong Tông môn, chỉ nghe loáng thoáng chuyện nhà cũng đã cảm thấy đau đầu, hắn đi tới đi lui, lo lắng nói:

“Tranh cái gì chứ? Có gì đáng để tranh chứ? Lên núi thì cứ lên núi, với thực lực của Thành Thuẫn, sao có thể ở lại quản lý mấy chuyện nhỏ nhặt, mấy món bảo vật kia tuy quý giá, nhưng để trong tộc mọi người thay phiên nhau sử dụng là được rồi! Cần gì phải tranh giành như vậy?”

Hắn từ nhỏ đã tu luyện trong Tông môn, không hiểu những chuyện này, Dương Tiêu Nhi thấy bộ dạng này của hắn, chắc chắn sẽ chịu thiệt khi về nhà, bèn nhắc nhở:

“Bọn họ tranh giành không chỉ là chức vị… mà còn là lợi ích của phe phái và quy củ của gia tộc… Sư huynh đừng xem thường, cẩn thận đi theo vết xe đổ của Ngọc Hồ Tưởng gia.”

Viên Thành Chiếu nghe vậy thì chần chờ gật đầu, Dương Tiêu Nhi trầm ngâm một lát rồi hỏi:

“Nghe nói vị tiền bối kia của Viên gia các ngươi đột phá Tử Phủ thất bại, dị tượng xuất hiện khiến bốn quận mưa tầm tả mấy tháng liền, quả nhiên là thanh thế hiếm có! Xem ra chỉ còn thiếu một chút nữa là thành công.”

Viên Thành Chiếu thở dài, người trong nhà bế quan đột phá, nếu thành công thì cả nhà được nở mày nở mặt, người người đến chúc mừng, nhưng nếu thất bại thì sẽ tổn thất nguyên khí nặng nề, không ai hỏi han đến, chênh lệch quá lớn, khiến hắn khó chịu.

Dương Tiêu Nhi cúi đầu nói:

“Nhà ta cũng vậy, lão tổ đã bế quan mấy chục năm, cũng không biết tình hình thế nào, vừa mong chờ dị tượng xuất hiện, lại vừa lo lắng sợ hãi…”

Hai người đang nói chuyện thì đồng thời ngẩng đầu lên, nhìn về phía đông, chỉ thấy một đạo cầu vồng bay tới, rơi xuống ngọn núi phía xa, trong chớp mắt, linh khí cuồn cuộn dâng lên, cả ngọn núi được bao phủ bởi hào quang rực rỡ.

“Đại sư huynh thành công rồi!”

Viên Thành Chiếu vui mừng reo lên, Dương Tiêu Nhi càng không nhịn được, lập tức hóa thành một đạo độn quang bay xuống núi, quả nhiên nhìn thấy cửa động phủ mở ra, một nam tử mặc áo lông vũ bước ra.

Nam tử có ngũ quan tuấn mỹ, khí chất bất phàm, vai rộng ngực dày, cử chỉ toát lên vẻ ung dung, trên mặt mang theo nụ cười, hắn ôm Dương Tiêu Nhi vào lòng.

Dương Tiêu Nhi cảm nhận được khí chất của Lý Hi Trị đã hoàn toàn thay đổi sau khi đột phá, nàng ngây ngốc đỏ mặt, không nói nên lời, chỉ lắp bắp:

“Trường hà vụ này sau khi tu luyện thành công… khiến cho huynh trông thật là quý khí!”

Lý Hi Trị dùng thần thức dò xét, quả nhiên phát hiện ra dung mạo của mình đã tuấn mỹ hơn rất nhiều, nhưng hắn không để ý đến điều này, đưa tay bắt lấy lục thải hồng vụ, quan sát kỹ lưỡng:

“Bảo vật tốt! Có thể dùng để luyện chế pháp bảo!”

Lúc này, hắn mang theo Dương Tiêu Nhi đáp xuống đỉnh núi, liền thấy sư đệ Viên Thành Chiếu nghênh đón.

“Chúc mừng sư huynh!”

Viên Thành Chiếu liên tục chúc mừng, vẻ lo lắng trong mắt cũng vơi đi không ít, cũng không quấy rầy hai người, rất nhanh đã cưỡi gió rời đi.

Lý Hi Trị mỉm cười tiễn hắn, cùng Dương Tiêu Nhi trở về động phủ, ôm nàng vào lòng, ôn nhu nói:

“Dạo này thế nào?”

Hai má Dương Tiêu Nhi còn hơi ửng hồng, nàng hừ hừ đáp lại hai tiếng, ánh mắt nhìn hắn đầy kích động, đôi mắt long lanh ngấn lệ vì vui mừng, nàng che miệng cười khúc khích.

Lý Hi Trị hôn lên trán nàng, rồi buông nàng xuống, ánh mắt Dương Tiêu Nhi vừa chạm vào hắn liền trở nên dịu dàng như nước, nàng tựa vào người hắn như một con mèo nhỏ, nghe Lý Hi Trị nói:

“Trường hà vụ này, giỏi về độn thuật, thải hồng, thi pháp, chỉ cần thi triển độn quang, tốc độ so với tu sĩ cùng cảnh giới nhanh hơn rất nhiều, lúc thi pháp lại càng nhanh chóng… Càng hiếm có hơn là có thể hội tụ hồng vụ, mê hoặc đối thủ, gia trì linh khí cho một ngọn núi, một vùng đất.”

Dương Tiêu Nhi nghe xong, cười nói:

“Quả là tiên cơ tốt để tọa trấn.”

Chương 908: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Trị dừng một chút, nói:

“Ta đột phá coi như thuận lợi, thoắt cái đã nhiều năm trôi qua, cũng không biết tình hình trong nhà thế nào, ta đã đột phá Trúc Cơ, phải nhanh chóng về nhà một chuyến… Chắc hẳn phụ thân cũng sẽ vui mừng lắm.”

Trên mặt hắn hiện ra nụ cười chờ mong, Dương Tiêu Nhi tuy biết chuyện bên ngoài, nhưng lại không rõ xảy ra chuyện gì trong động thiên, đang định báo tin vui, thì Viên Thành Chiếu đã vội vàng gõ cửa đá, Lý Hi Trị tiến lên mở cửa, có chút nghi hoặc.

Viên Thành Chiếu lại cúi đầu, thấp giọng nói:

“Đại sư huynh, ta nghe tin tức bên ngoài nói, Úc Mộ Tiên đã chết.”

Lý Hi Trị hơi sững sờ, còn chưa kịp vui mừng, nhìn biểu cảm của Viên Thành Chiếu, lại nhớ tới chuyện đã từng thảo luận với Lý Hi Tuấn, trong lòng chợt trống rỗng, cau mày hỏi:

“Ai giết hắn ta?”

“Cùng với gia phụ… Đồng quy vu tận…”

Lý Hi Trị mặt mày tái nhợt, lùi lại hai bước, Dương Tiêu Nhi ở bên vội vàng đỡ lấy hắn, ba người cùng im lặng một lúc, Dương Tiêu Nhi chỉ cảm thấy trên mặt mình có gì đó ướt át.

Nước mắt Lý Hi Trị theo cổ chảy xuống, nhỏ giọt trên vũ y, hắn mím chặt môi, miễn cưỡng nói:

“Đa tạ sư đệ đã báo cho ta biết…”

Hắn quay đầu nhìn động phủ, rồi lại quay đầu lại, nước mắt trên mặt đã biến mất không thấy đâu nữa, Lý Hi Trị khóa đại trận động phủ lại, nhẹ giọng nói:

“Ta đi chủ phong nhận một vài việc vặt, sau đó sẽ về nhà chịu tang.”

Viên Thành Chiếu chỉ nhẹ giọng nói:

“Ta cũng muốn nhân tiện về nhà, không bằng đồng hành.”

Đông Hải.

Trận chiến trên đảo Thanh Tùng đã diễn ra hồi lâu, theo động thiên rời khỏi hiện thế, đám tán tu như ong vỡ tổ tản đi, linh cơ nồng đậm như ánh mặt trời chói chang dần dần suy yếu, từ chỗ trước mắt có thể thấy được trở về hình dạng của một động thiên phúc địa bình thường.

Trong Thái Hư thì mờ ảo vô ngần, từng đạo lưu quang đang bay lên, Thanh Tùng Quan Động Thiên đã hoàn toàn thoát ly, biến mất trong Thái Hư tối tăm âm u, hóa thành từng trận ánh sáng màu sắc chìm vào trong hư vô vô tận.

Các loại quang hoa thần thông chảy xuôi trong Thái Hư, từng bóng người đang đứng vây quanh, lặng lẽ đứng đó, nhìn hai hộp ngọc lơ lửng ở chính giữa, không một ai lên tiếng.

Bầu không khí có vẻ rất ngượng ngùng, rất nhanh có một bóng người phương bắc mở miệng, nhẹ giọng nói:

“Hai viên của 【Hành Chúc Đạo】, 【Trường Hoài Sơn】 vốn là trống rỗng, còn hai viên bị mất, là đồ vật của 【Thanh Trì tông】, 【Tử Yên môn】.”

Một bên, thải quang hội tụ, hóa thành một mảnh xám xanh, Nguyên Tố đứng ở trong Thái Hư, lạnh lùng cười nói:

“Hay cho một đám người tranh tới tranh lui, ta thấy Hành Chúc Đạo đã sớm biết được một viên kia nhà mình trống rỗng! Ngay cả Tử Phủ cũng chưa từng phái người tới…”

“Còn lại hai cái là của Kiếm Môn và Đại Lệ Quỳ Quan, đều không dễ chọc, chư vị phải tính toán cho rõ ràng!”

Nguyên Tố dường như vốn có tiếng xấu, tất cả mọi người đều biết tính tình của hắn, lại thêm thọ nguyên sắp hết, không kiêng kị gì, cho dù bị châm chọc cũng không nói gì, chỉ có mấy vị Tử Phủ hừ lạnh một tiếng.

Cả đám Tử Phủ đều không nhắc tới kết cục của mấy tên đoản mệnh kia, dường như đã sớm đạt được thỏa thuận gì đó, chỉ có một người đeo kiếm lên tiếng:

“Ta chỉ lấy hộp ngọc mà ta nên lấy…”

Vừa dứt lời, lập tức có kẻ khinh thường ngắt lời:

“Chỗ tốt đều để cho Kiếm Môn các ngươi lấy đi, vậy chẳng phải chúng ta đến đây chỉ để xem?”

Nam tử đeo kiếm kia dừng một chút, nói:

“Có thể bồi thường cho chư vị một chút, trong hộp ngọc là bảo vật của tổ sư khai phái, Trình mỗ nhất định phải mang về.”

Thái Hư chìm trong im lặng, cuối cùng một nam tử mặc áo bào đen lên tiếng:

“Lệ Quỳ Đạo ta cũng vậy.”

Linh thức của đám Tử Phủ va chạm, dường như đang truyền âm cho nhau, Nguyên Tố thì cúi đầu, nhìn chằm chằm vào hộp ngọc kia, quả nhiên thấy một bóng người chậm rãi bước ra từ trong Thái Hư.

Người này mặc áo bào trắng, bên hông đeo một thanh kiếm, vỏ kiếm làm bằng gỗ, chuôi kiếm cũng là gỗ tùng màu nâu đỏ, hắn chậm rãi bước đến, dừng lại trước hai hộp ngọc kia.

Khuôn mặt người này ẩn trong màn hư ảo, hắn bước tới, dưới chân ánh sáng trắng dập dờn, tựa như sóng nước.

‘Thượng Nguyên!’

“Là Thượng Nguyên.”

Cả đám Tử Phủ đồng loạt dừng lại, từng đôi mắt ngưng trọng nhìn về phía người vừa đến, các loại thần thông cùng đồng thuật huyền diệu va chạm trong Thái Hư, phảng phất muốn nhìn thấu áo bào trắng của người nọ.

Bọn họ không hề kinh ngạc, mà là tranh thủ từng giây từng phút dùng thần thông dò xét người trước mặt, tất cả tranh chấp vừa rồi, tất cả lời truyền âm đều biến mất, mười một vị Tử Phủ này đều đang đợi hắn.

Thượng Nguyên Chân Nhân vươn tay, cầm lấy một hộp ngọc.

Chương 909: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mọi người tranh nhau muốn mở, nhưng hộp ngọc ở trước mặt hắn giống như một cái hộp bình thường, chỉ nhẹ nhàng mở ra, bên trong là một thanh đoản kiếm nhỏ.

Thượng Nguyên Chân Nhân tiện tay lấy ra, dường như có chút thất vọng, tùy ý bắn ra, đoản kiếm bay về phía nam tử đeo kiếm kia, hắn thản nhiên nói:

“Cất kỹ đi.”

Kiếm Môn Chân Nhân vô cùng cảm kích, liên tục chắp tay, cung kính nói:

“Tiền bối… Ngài định khi nào đột phá? Đã có phương pháp nào chưa?”

Thượng Nguyên Chân Nhân dường như có chút giao tình với hắn, trực tiếp lờ đi những Tử Phủ khác, mỉm cười nói:

“Ngọc Chân là công pháp thời kỳ Thượng Cổ, ta không tu âm dương, cũng không tu ngũ hành, mà mượn hư thực để ngộ ra kim tính.”

Hắn quay đầu, nhìn Lệ Quỳ Đạo Chân Nhân, thản nhiên nói:

“Hành Chúc, Lệ Quỳ đều là công pháp thời kỳ Thượng Cổ, chư vị có thể đến xem, rất có ích lợi.”

Nói xong, hắn cầm lấy hộp ngọc còn lại, ném cho Lệ Quỳ Đạo Chân Nhân, cũng không để ý đến lời cảm tạ của đối phương, sau đó bước lên không trung, biến mất không thấy đâu nữa.

Kiếm Môn Chân Nhân và Lệ Quỳ Đạo Chân Nhân nhận được chỗ tốt, trong lòng vui như nở hoa, không muốn ở lại Thái Hư thêm nữa, sau khi đồ vật đã tới tay, bọn họ nhanh chóng rời đi.

Chín vị Tử Phủ còn lại im lặng không nói, tr helplessly mắt nhìn hắn chia hai hộp ngọc, không một ai dám lên tiếng, chỉ có người ở giữa thở dài, nhẹ nhàng vung tay lên, vô số bảo vật hiện ra giữa không trung.

Số lượng những bảo vật này rất nhiều, thấp nhất cũng là bảo vật cực phẩm của Trúc Cơ kỳ, được bày la liệt trong Thái Hư, chỉ có một phần nhỏ thoạt nhìn là pháp khí thời kỳ Thượng Cổ, vị Tử Phủ này nói:

“Hai mươi sáu kiện pháp khí, hai kiện Tử Phủ Linh Khí, tin tức về sáu loại truyền thừa, manh mối về chín di tích, còn có rất nhiều thứ đã thất truyền từ lâu, mọi người tự lựa chọn đi, nếu như giá trị vượt quá, thì hãy để lại một chút đồ vật bù vào.”

Hắn nhướng mày, từ trong đống bảo vật kia lấy ra một khối đá óng ánh như nước, bên trên gợn sóng lăn tăn, lóe ra từng đốm sáng.

Vị Chân Nhân này liếc mắt nhìn, thản nhiên nói:

“Có ai muốn thứ này không? Đây là bảo vật cực phẩm của Trúc Cơ kỳ, tên là 【Bích Họa Thiên Bình】.”

…

Từ núi Thanh Trì đến hồ Vọng Nguyệt phải đi ngang qua hơn nửa nước Việt, Lý Hi Trị thay áo trắng, ba người cùng cưỡi gió mà đi, vì không muốn gặp người khác, bọn họ bay rất cao, bay trên tầng mây.

Nơi này linh khí mỏng manh, cưỡi gió không dễ dàng, vì vậy ít có ai bay tới đây. Cả ba người đều xuất thân từ Tiên Tông, cưỡi gió ở chỗ này tự nhiên là chuyện dễ dàng, bọn họ im lặng bay trong ánh sáng rực rỡ.

Trên tầng mây sắc màu rực rỡ, hào quang của Lý Hi Trị như cá gặp nước, hắn im lặng bay, bay trên không trung mấy ngày, hai người phía sau vắt óc suy nghĩ, muốn nói gì đó để chuyển dời sự chú ý của hắn.

Đúng lúc này, trên bầu trời cao xuất hiện mấy con yêu thú hình cá, tạo hình ưu mỹ, màu sắc rực rỡ, hai cánh mọc từ dưới xương sườn, đầu to tròn, miệng cá bằng phẳng, hai cánh lông vũ màu cam vỗ nhẹ, trông rất linh động.

“Hiếm thấy! Lại có thể gặp được Hà Thiền.”

Mấy con Hà Thiền kia hơi dừng lại trong hào quang của Lý Hi Trị, sau đó nhanh chóng xuyên qua tầng mây, biến mất không thấy đâu nữa. Lý Hi Trị liếc mắt nhìn, đáp:

“Nước lớn thì Hà Thiền xuất hiện, chắc là do mưa của lão tổ nhà nào đó, nên mới khiến cho yêu thú này bay thấp như vậy, để chúng ta có thể nhìn thấy.”

Hà Thiền ưa nước, thích hào quang, Lý Hi Trị tu luyện công pháp thuộc tính Hỏa, tự nhiên rất hiểu về loại yêu thú này, nếu không phải có hai người bên cạnh, Hà Thiền kia còn muốn hấp thu thêm một ít hào quang của hắn, sẽ không dễ dàng rời đi như vậy.

“Chắc là từ Bắc Hải đến… Đi về phía Đông Hải và Nam Hải.”

Dương Tiêu Nhi đáp, tiếc nuối nói:

“Thế đạo bây giờ, những yêu thú như vậy không còn nhiều nữa, thiên tai không biết đã hủy hoại bao nhiêu thứ…”

“Chịu ảnh hưởng nặng nề nhất chính là Thiên Lôi Địa Hỏa, đã ngàn năm không xuất hiện… Thiên Lôi biến mất không nói, ngay cả Huyền Nhạc cũng chỉ là ngọn núi 【Ngu Cản Sơn】 kia miễn cưỡng có chút Thổ thuộc tính…”

Viên Thành Chiếu chen vào, Lý Hi Trị thầm than trong lòng, hiểu rõ tâm ý của hai người, chỉ coi như bọn họ đang an ủi mình, hắn thấp giọng hỏi:

“Các ngươi có biết vì sao Hà Thiền thích hào quang không?”

Hai người sửng sốt, vừa mừng rỡ vì rốt cục Lý Hi Trị cũng chịu mở miệng nói chuyện, vừa nghi ngờ khó hiểu, Lý Hi Trị nói:

“Loài có cánh thuộc về chim chóc, như Vũ Xà, Loan Điểu, còn loài có vảy thuộc về cá, như Giao Long, Manh Thú, Hà Thiền có cánh nhưng lại có vảy, nằm giữa hai loài.”

“Mà giữa hai loài, nước tản ra, ánh sáng hội tụ, dung hợp với nhau, chính là hào quang.”

Lý Hi Trị nhẹ giọng nói:

“Vị tiền bối từng tu luyện 《Triêu Hà Thải Lộ Quyết》 tên là Lân Cốc Hà, tọa kỵ của hắn là Cổ Điêu, cũng là yêu thú nửa vảy nửa lông.”

Viên Thành Chiếu thở dài:

“Lúc nhỏ ta ham chơi, không chịu học hành cho tốt, bây giờ chỉ có thể hâm mộ sư huynh… Xem ra năm loại lông vũ, vảy, cùng với ba loại trần trụi kia, đều có liên quan đến đạo thống, học vấn trong đó thật là rộng lớn.”

Ba người bay thêm một lúc, Khuẩn Lâm của Viên gia đã hiện ra trước mặt, sắc mặt Viên Thành Chiếu ảm đạm, cáo từ một tiếng rồi đáp xuống. Hồ Vọng Nguyệt đã ở ngay trước mặt, tâm trạng Lý Hi Trị lại càng thêm nặng nề.

Chương 910: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Thanh Đỗ Sơn.

Hơn một năm nay, tuy mưa lớn đã tạnh, nhưng mấy quận phía bắc nước Việt vẫn âm u, mưa dầm không dứt, lúa gạo và kê không thấy được ánh mặt trời, thối rữa hết cả, mất trắng mùa màng.

Mấy năm trước, Lý gia được mùa, lương thực dự trữ rất nhiều, mỗi nhà đều được phát lương thực theo lệ, tuy rằng không tránh khỏi việc bị ăn chặn, nhưng may mà gia tộc giàu có, nên cũng không xảy ra chuyện gì lớn.

Tang lễ của Lý Uyên Giao đã được tổ chức từ sớm, tin tức về GmqIiSDBMMẔ umylieOFQḨ Tùng Quan cũng chậm rãi truyền ra, các tu hành giả mới ngỡ ngàng nhận ra, vội vàng đến phúng viếng, nói vài câu thương tiếc.

Dù sao Lý gia sau khi giết đệ tử Nguyên Ô Phong vẫn bình an vô sự, tuy Lý Uyên Giao đã chết, nhưng cũng đủ để chứng minh nội tình và bối cảnh hùng hậu của Lý gia.

Những người này không rõ ràng lắm, nhưng không ngại ngần nịnh hót, Lý Huyền Phong đã đi Nam Cương, bọn họ không tìm được, nhưng Lý gia ở hồ Vọng Nguyệt thì chạy không thoát.

Tin tức truyền đi, Lý gia dần dần náo nhiệt hẳn lên, Lý Nguyệt Tương mặc áo tang, là con gái duy nhất của Lý Uyên Giao, ai cũng biết nàng được kế thừa rất nhiều bảo vật, hơn nữa dung mạo xinh đẹp, khiến rất nhiều gia tộc thèm muốn, suýt chút nữa đã phá vỡ cửa Lý gia.

“Đi… Đem bức thư kia trả lại cho bọn họ!”

Lý Huyền Tuyên xua tay đuổi hạ nhân, hắn có chút đau đầu, những người này bình thường không dám đến quấy rầy hắn, nhưng ngay cả Đông Lưu Hàn gia cũng phái người đến hỏi, tình thế dần dần khó khống chế, chỉ sợ xử lý không tốt, sẽ đắc tội với không ít người…

Hắn nghiêm mặt, khó có khi lộ ra vẻ không vui, thấp giọng nói:

“Thật là nực cười! Bây giờ lại đến nịnh hót!”

Lúc còn sống, Lý Uyên Giao không có bao nhiêu danh tiếng, nhưng sau khi chết, người đến phúng viếng lại nhiều vô số kể, thật là nực cười, khiến cho Lý Huyền Tuyên cảm thấy khó chịu.

Hắn đang suy nghĩ, thì bên ngoài có mấy người vội vã chạy vào, bước chân hỗn loạn, tiếng la hét ầm ĩ, một người lớn tiếng nói:

“Trưởng lão, lão gia đã trở về! Lão gia đã trở về!”

Một người khác thì xách ống quần ướt sũng, dường như vừa từ trong mưa chạy về, hô lớn:

“Trưởng lão! Người của Huyền Nhạc Môn đến rồi!”

Lý Hi Tuấn bế quan, Lý Huyền Tuyên tạm thời quản lý chuyện trên núi, hai người kia đều là đệ tử mà hắn tự tay nuôi lớn, rất trung thành, nhưng lại thiếu quy củ, hắn bất đắc dĩ ngăn một người lại, hỏi:

“Lão gia nào đã trở về?”

“Là lão gia ở Tiên Tông ạ!”

Lý Huyền Tuyên lập tức đứng bật dậy, vội vàng đi ra ngoài, quả nhiên thấy mấy người đang đứng ở bên ngoài trận pháp, lão nhân kêu lên một tiếng “Ai da”, vội vàng chạy đi mở trận pháp.

Lý Hi Trị đứng ngoài trận, liền thấy một nữ tử mặc váy màu vàng nhạt đứng ở một bên, tướng mạo mang nét đặc trưng của người Việt Bắc Chiết Hà, mặt tròn mày thanh tú, đường nét tinh xảo, toát lên vẻ ngọt ngào, nhưng lại mím môi, để lộ ra một chút bi thương.

“Hình như là trang phục của Huyền Nhạc Môn.”

Hắn đánh giá một chút, nữ tử này tựa hồ chú ý, lên tiếng hỏi:

“Vị đạo hữu này… là người phương nào?”

Vợ chồng Lý Hi Trị đều không thích mặc trang phục Thanh Trì, nhưng lại mặc áo lông vũ Huyền Văn, vừa nhìn đã biết xuất thân bất phàm. Nữ tử vừa hỏi như vậy, Lý Hi Trị chắp tay đáp:

“Thanh Tuệ Lý Hi Trị…”

“Hóa ra…”

Mặt mày nữ tử váy vàng nhạt dịu đi, còn chưa nói gì, Lý Huyền Tuyên đã vội vàng đi ra, sững sờ nhìn chằm chằm Lý Hi Trị, trong miệng nói:

“Tốt!”

“Gia gia sao lại già đi nhiều thế này!”

Lý Hi Trị thiếu chút nữa không nhận ra lão nhân trước mặt, khách nhân còn ở bên cạnh, Lý Huyền Tuyên vội vàng kéo hắn qua, nói với nữ tử áo vàng:

“Hóa ra là Khổng Đình Vân đạo hữu, mời vào trong trận…”

Khổng Đình Vân gật đầu đáp lễ, rất lễ phép đáp xuống đỉnh núi, làm theo quy củ đốt giấy, hành lễ xong, rất nhanh rời khỏi, đám người Lý Hi Trị đang đợi.

Lý Uyên Giao đã qua đời đã lâu, mấy người lại là tu sĩ, cũng không làm nhiều nghi lễ, chỉ dẫn Khổng Đình Vân lui ra.

Khổng Đình Vân sợ khơi gợi nỗi buồn của mọi người, không nhắc nhiều chuyện cũ, chỉ nhẹ giọng nói:

“Trong Thanh Tùng Động Thiên có sáu hộp ngọc, mất đi hai cái, không biết các vị có hay biết chăng?”

Thấy Lý Huyền Tuyên lắc đầu, Khổng Đình Vân nói tiếp:

“Theo ý của Chúng Tử Phủ, sáu hộp ngọc này đều đã có chủ, nghe nói còn thiếu mất vài món, lão tổ nhà ta nói, một đám Chân Nhân tranh nhau, ồn ào không vui.”

Lý Huyền Tuyên vốn muốn nhân cơ hội này hỏi xem Trường Hề Chân Nhân thu hoạch được gì, nhưng nghĩ đến vị trí khó xử của vị Chân Nhân này, có lẽ là chẳng thu được gì nên đành chuyển chủ đề, đáp:

“Số đồ vật đó Chân Nhân chia nhau, người nhiều của ít, khó tránh khỏi…”

Khổng Đình Vân do dự một lát, rồi như muốn nói gì đó nhưng lại thôi, trong lòng thầm than:

‘Lão tổ cũng thật là, giờ này còn nói gì mà muốn Lý Huyền Phong gặp mặt Nguyên Tố, thật là không biết điều! Hay là chờ sau vậy…’

Nàng chắp tay, nhìn Lý Hi Trị với vẻ ôn hòa, dịu dàng nói:

“Phụ thân của ngươi khi còn sống có nhiều giao tình với ta, khi rảnh rỗi ngươi có thể đến Huyền Nhạc Môn chơi.”

Khổng Đình Vân không rõ tính tình Lý Hi Trị ra sao, không biết có phải là người hiểu chuyện hay không, cho nên không dám nói quá lời, hứa hẹn điều gì. Lý Hi Trị nhìn ra được thành ý của nàng, liền gật đầu đáp lễ.

Khổng Đình Vân không ở lại lâu, ngự phong rời đi. Lý Hi Trị lúc này mới quay đầu lại, nhìn Lý Huyền Tuyên, nói:

“Hình như… vị tiền bối này có quan hệ rất tốt với phụ thân.”

Chương 911: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Tuyên xua tay, hắn cũng không rõ quan hệ giữa hai người đã đến mức nào, nên bỏ qua chủ đề này, nghiêm túc nhìn Lý Hi Trị vài lần, thở dài:

“Ngươi cũng đã đột phá Trúc Cơ, mấy anh em các ngươi đều rất khá, hiện giờ chỉ còn Hi Tuấn là…”

“Hi Tuấn bế quan rồi sao?!”

Lý Hi Trị ngạc nhiên, vội vàng hỏi:

“Sao không gửi thư báo cho ta một tiếng, có chuẩn bị sẵn đan dược không?”

Vừa dứt lời, hắn chợt nhớ ra bản thân cũng đang bế quan, cho dù có gửi thư cũng không nhận được, nên chỉ biết cầu mong cho đệ đệ trong lòng. Lý Huyền Tuyên thì kéo Dương Tiêu Nhi đến, đánh giá vài lần, gật đầu nói:

“Là một nàng dâu hiểu chuyện.”

Dương Tiêu Nhi muốn nói lại thôi, có vẻ hơi lo lắng, lão nhân mỉm cười, đương nhiên hiểu ý nàng, dịu dàng nói:

“Ta dẫn các ngươi đi thăm Hoài Nhi.”

Lý Thừa Hoài năm nay mười một, mười hai tuổi, được Lý Nguyệt Tương dắt tay, lễ phép hành lễ. Lý Hi Trị nhìn mà trong lòng ngổn ngang trăm mối, một người là muội muội chưa từng gặp mặt, một người là nhi tử nhiều năm không gặp.

Khuôn mặt hai người này vừa xa lạ vừa quen thuộc, dường như không có chút thân thiết nào với hắn.

Dương Tiêu Nhi rất kích động, ôm lấy Lý Thừa Hoài đang bỡ ngỡ hỏi han ân cần. Lý Hi Trị thì thẫn thờ, Lý Huyền Tuyên ở một bên nhìn hắn.

Tu sĩ bế quan một lần là mấy năm, dễ dàng bỏ lỡ nhiều điều, vì thế có rất nhiều thiếu gia công tử không được dạy dỗ tử tế, tính tình ngang ngược, ăn chơi vô dụng. Thanh Trì Tông bế quan tỏa cả trong lẫn ngoài cũng là vì lẽ đó, tuy cách biệt tình cảm nhưng hiệu quả rõ rệt.

Lý Hi Trị im lặng, để hai mẹ con và muội muội lui xuống, lúc này mới nghe Lý Huyền Tuyên kể lại chi tiết những chuyện đã xảy ra trong thời gian qua, hỏi han cặn kẽ về tình hình trong động thiên, rồi ngạc nhiên hỏi:

“Người giết Úc Mộ Tiên còn có Tiêu Ung Linh và Đồ Long Nghiêu? Bên ngoài hoàn toàn không có tin tức gì về chuyện này.”

“Chuyện này…”

Lý Huyền Tuyên còn chưa nói gì, Lý Hi Trị đã suy nghĩ một chút, lập tức hiểu ra, gật đầu nói:

“Tiêu gia có thể ra tay giúp đỡ… đã là nợ ân tình rồi, chuyện gánh tội này đương nhiên là nhà chúng ta làm, cũng không phải chuyện gì vẻ vang, Tiêu gia đương nhiên sẽ không đứng ra nhận.”

“Cũng đúng.”

Lý Huyền Tuyên gật đầu. Lý Hi Trị ngẩng đầu lên, ánh mắt phức tạp, khóe mắt rũ xuống, chứa đầy bi thương, khóe miệng lại khẽ nhếch lên, vừa đau buồn vừa thở dài:

“Ta từng cùng phụ thân bàn luận về việc thâu tóm Vọng Nguyệt Hồ, nhưng chưa bao giờ muốn dùng tính mạng của người để đổi lấy. Giờ Úc Mộ Tiên đã chết, Vọng Nguyệt Hồ sớm muộn cũng rơi vào tay nhà chúng ta.”

“Còn về thời điểm động thủ…”

Hắn dừng lại một chút, nói tiếp:

“Ít nhất có một điều, Úc Mộ Tiên có rất nhiều mối quan hệ trên Nguyên Ô Phong, Vọng Nguyệt Hồ nằm dưới sự quản lý của Nguyên Ô Phong, nếu động thủ vào lúc này sẽ khiến Nguyên Ô Phong có cớ nhúng tay. Theo ta tính toán, e là sẽ gây ra sóng gió…”

Lý Huyền Tuyên lập tức hiểu ra, nói:

“Còn hơn mười năm nữa mới đến kỳ luân chuyển, e là phải âm thầm hành động.”

“Đúng vậy.”

Lý Hi Trị đáp:

“Nói dài không dài, nói ngắn không ngắn, cũng chỉ là thời gian hai lần bế quan, chỉ cần chú ý một chút, đừng để Nguyên Ô Phong lại nhận thêm đệ tử là được.”

“Nhận đệ tử?”

Lý Huyền Tuyên cười khẽ, đáp:

“Ngươi có biết Úc gia bây giờ ra sao không? Úc Mộ Cao đã chết, quyền lực tập trung trong tay ngoại tộc, trưởng lão, dòng dõi bàng chi lập tức phản kháng, bây giờ người dòng chính hơi có chút tài năng lập tức chết bất đắc kỳ tử, còn nhận đệ tử gì nữa?”

Lý Hi Trị mặt không đổi sắc, ánh mắt hơi cụp xuống, cũng không vì lời của gia gia mà lơ là, ngược lại còn ôn hòa nói:

“Gia gia đừng nên chủ quan… Phụ thân cả đời cẩn thận, rất đáng để học hỏi.”

Lý Huyền Tuyên thu lại nụ cười, nghiêm nghị gật đầu, nghe Lý Hi Trị nói tiếp:

“Úc gia phân chia, Ân Giám không xa.”

“Ta hiểu.”

Lý Huyền Tuyên đương nhiên hiểu ý hắn, muốn khiến cho những mối quan hệ của Úc Mộ Tiên hoàn toàn biến mất, cách tốt nhất chính là chia rẽ, phân giải. Hơn nữa làm như vậy về sau muốn tiến muốn lui đều dễ dàng, tiện lợi không biết bao nhiêu, bèn nói:

“Ta đi sắp xếp ngay.”

“Thế hệ sau trong nhà thế nào rồi ạ?”

Lý Hi Trị nhanh chóng đổi chủ đề. Lý Huyền Tuyên gật đầu đáp:

“Trưởng tôn Chu Nguy, là huyết thống của Minh Dương, năm nay mới hai tuổi, chưa biểu hiện gì đặc biệt, nhưng thiên phú hẳn là không tệ.”

“Thừa Liêu thì có phong thái của Uyên Bình, cẩn thận, chu đáo, xử lý mọi việc đâu ra đấy, nhìn thì có vẻ cứng nhắc nhưng thực chất lại rất tinh thông. Năm đó chuyện của Hứa Tiêu, nó cũng ra sức rất nhiều, là một đứa trẻ ngoan, chỉ là mấy năm nay trong nhà yên bình quá, không có chỗ cho nó thể hiện.”

“Thừa Hoài thiên phú cũng không tệ, có hi vọng Trúc Cơ, hai đứa nó có thể phụ tá cho trưởng tôn, trăm năm không lo.”

Chương 912: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Chu Nguy…”

Lý Hi Trị ngạc nhiên, nói:

“Ta nên gặp mặt nó một lần. Hi Minh đâu rồi?”

“Huynh trưởng!”

Vừa dứt lời, trước cửa đã xuất hiện một bóng người mặc đạo bào màu vàng, sau lưng là hình bát quái, cả người tỏa ra khí tức của đan hỏa, chính là Lý Hi Minh.

Mấy năm nay Lý Hi Minh dành phần lớn thời gian để luyện đan, rất ít khi bế quan, nhưng mà thiên phú của hắn rất cao, cho dù chỉ tu luyện khi luyện đan, tu vi vẫn tăng tiến không ngừng.

Lý Hi Trị nhìn thấy đệ đệ, vui mừng vỗ vai hắn, cười ha hả.

“Cô cô đâu rồi?”

“Đến Đông Hải rồi!”

Lý Hi Minh lúc nhỏ thường cùng ca ca đi xem kịch, quan hệ hai người rất thân thiết. Hắn ngây ngô cười hai tiếng, cảm thấy ca ca không khác gì trong ký ức, không khỏi cảm thán.

Lý Hi Trị xua tay, bảo hai người lại gần, vẻ mặt hơi sốt ruột, do dự một chút rồi nói:

“Lần này ta nhận nhiệm vụ mới có thể ra ngoài, phải đến Thanh Tùng đảo trấn thủ.”

Hắn giải thích một hồi, thì ra sau khi Thanh Tùng Động Thiên kết nối với hiện thế một thời gian ngắn thì đã tách ra, Thanh Tùng đảo tuy không còn linh vật được sinh ra, nhưng nhờ vậy mà linh khí ở đây rất dồi dào, phù hợp với rất nhiều điều kiện để tu luyện, có thể coi là một vùng đất lành.

Chúng tiên tông sao có thể bỏ qua cơ hội tốt như vậy, mỗi tông môn đều chọn một khu vực, phân chia ranh giới rõ ràng, Lý Hi Trị nhận lệnh đến đây trấn thủ, thu nạp linh khí.

“Dù sao cũng là nhiệm vụ của tông môn, thời gian gấp rút, ta phải đi phục mệnh trước, sau đó sẽ tranh thủ về nhà thăm gia gia, tiện thể đến Đông Hải tìm sư tôn, thật sự không thể trì hoãn được. Có vài chuyện muốn nói rõ với gia gia trước, đề phòng bất trắc.”

Lý Huyền Tuyên hiểu ý, làm ra vẻ chăm chú lắng nghe, Lý Hi Trị nói tiếp:

“Thứ nhất là về Viên gia. Tuy hiện giờ sư tôn đang mất tích ở Đông Hải, nội bộ Viên gia lục đục, chỗ dựa biến mất, đang có xu hướng suy tàn, nhưng lạc đà gầy còn lớn hơn ngựa béo, nhà chúng ta chớ nên manh động, kẻo rước họa vào thân.”

Lý Huyền Tuyên cười lắc đầu, nghiêm túc nói:

“Dù sao hai nhà cũng coi như là đồng minh, Viên gia cũng từng giúp đỡ nhà chúng ta rất nhiều, chuyện đó đương nhiên là không thể nào xảy ra!”

“Tốt! Nếu có cơ hội, gia gia có thể giúp đỡ bọn họ một chút, lúc hoạn nạn mới biết lòng người.”

Lý Hi Trị vẫn không yên tâm, dặn dò thêm một câu, sau đó hạ thấp giọng, nói:

“Những cơn mưa kia… gia gia có để ý không? Đã kéo dài hai năm rồi, không còn là uy thế của Trúc Cơ nữa.”

“Viên Lập Thành dù có lợi hại đến đâu cũng chỉ là một tên Trúc Cơ thất bại khi đột phá, những cơn mưa này kéo dài bất thường! Theo con cháu suy đoán, e là có người đứng sau giở trò.”

Sắc mặt hắn nghiêm nghị, trầm giọng nói:

“Hơn nữa trên đường đi con cháu còn nhìn thấy Hà Dao, con vật này xuất hiện sau những trận mưa lớn, theo lý mà nói phải là Hợp Thủy hoặc là Lục Thủy, nhưng con nhớ mang máng sư tôn từng nói, Viên Lập Thành tu luyện là Phủ Thủy!”

Lý Hi Minh giật mình, nhỏ giọng nói:

“Ý huynh là… Thanh Trì Tông dùng thần thông pháp lực để tạo mưa?”

Lý Hi Trị gật đầu, giải thích:

“Ta có chút suy đoán, là từ thuật đạo mà ra, nói ra thì dài dòng, ta chỉ nói ngắn gọn thôi.”

Hắn kéo hai người đến bên bàn, vẽ một vòng tròn trên đó, ánh sáng màu hồng chảy xuôi, hiện lên màu trắng.

“Mỗi vùng đất đều có linh khí riêng, mà Việt quốc bây giờ đang ở vào trạng thái ‘Huyền Bình Trung’, rất yếu ớt. Tu Việt kia có thủ đoạn cao thâm, mượn Trì Úy, Sở Dật để tạo ra trạng thái này, thích hợp nhất cho Kiếm Tiên Thượng Nguyên đột phá.”

“Trạng thái ‘Huyền Bình Trung’ vốn đã yếu ớt, lại cộng thêm ảnh hưởng của Động Thiên, Long tộc Hợp Thủy, đã lung lay sắp đổ. Giờ ta thấy tình hình này, nếu những cơn mưa kia còn tiếp tục, e là sẽ khiến ‘Huyền Bình Trung’ biến mất.”

Lý Huyền Tuyên nhíu mày:

“Nếu vậy thì Tu Việt sẽ không ngồi yên đâu.”

“Con thấy Tu Việt cũng đã nhận ra điều bất thường rồi.”

Lý Hi Trị gật đầu, nói tiếp:

“E là sắp có đại sự xảy ra… nhà chúng ta nên án binh bất động, chờ thời cơ hành sự!”

“Được!”

Hai ông cháu Lý Huyền Tuyên gật đầu đồng ý. Lý Hi Minh cũng hiếm khi nghiêm túc như vậy. Thấy hai người đã hiểu, Lý Hi Trị nói tiếp:

“Đông Hải ‘Thủy giáng lôi thăng’, vừa lúc để cô cô đến đó trấn giữ, gia gia đưa con bản đồ của Tông Tuyền đảo, khi nào rảnh con sẽ đến đó bái phỏng.”

Lý Huyền Tuyên đương nhiên đồng ý. Lý Hi Trị không trì hoãn thêm nữa, bàn bạc kỹ càng với thê tử, rồi quay đầu nói:

“Tiêu Nhi ở lại đây bầu bạn với Hoài Nhi, ta đi trước.”

Lý Huyền Tuyên vội vàng kéo hắn lại, dùng pháp lực truyền âm:

“Tìm một con yêu thú Trúc Cơ… đừng quên tiếp nhận phong ấn!”

Lý Hi Trị gật đầu. Hai người tiễn hắn ra khỏi Vọng Nguyệt Hồ, trong lòng cảm thấy yên tâm, cùng nhau đáp xuống đỉnh núi. Lý Hi Minh nói:

“Người trong tông môn quả nhiên tin tức nhanh nhạy, mọi chuyện đều có phòng bị. Ngược lại huynh trưởng bấy lâu nay tu hành ở tiên môn, đã toát ra khí chất của bậc tiên nhân rồi.”

Chương 913: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Tuyên lắc đầu:

“Ở trong tông môn cũng không dễ dàng gì. Trị nhi là đứa giỏi giang nhất trong thế hệ các con, nếu không phải vào tông môn, thì đệ đệ ngươi cũng không cần phải vất vả như vậy.”

Lý Hi Minh ngẩn người, thở dài:

“Gia gia nói vậy, con thật sự hổ thẹn…”

Lý Huyền Tuyên xua tay, vuốt chòm râu bạc trắng, vỗ về đứa cháu trai, dịu giọng nói:

“Mấy anh em các con, mỗi người đều có trách nhiệm riêng, con…”

Lão nhân lộ ra vẻ hoài niệm, thấp giọng nói:

“Lúc ta còn trẻ, các huynh đệ, trưởng bối đều là người tài giỏi, hoặc thông minh, hoặc trầm ổn, hoặc dũng mãnh, chỉ có ta là ngồi lên vị trí này, trong lòng luôn canh cánh… Sau này lớn tuổi rồi, trải qua nhiều chuyện mới hiểu ra, đôi khi không phải vì mình bất tài vô dụng…”

Lão nhân dừng lại một chút, mỉm cười:

“Mà là vì bọn họ quá xuất sắc. Nếu sinh ra ở gia tộc khác, có khi Lý Hi Minh ngươi cũng là nhân vật chấn hưng gia tộc đấy.”

Lý Hi Minh run run ống tay áo màu vàng, cười lắc đầu:

“Con gặp thúc tổ, chỉ cảm thấy người là nhân vật phi phàm, mặc giáp trụ, ánh mắt sắc bén như hổ lang, là một nhân vật hiếm có trong đời. Nghe nói người còn lợi hại hơn cả lão tổ chém giết Ma Ha, trấn áp Phí Úc.”

“Mỗi lần nghĩ đến, con đều cảm thấy khó tin, nhân vật như vậy, không biết đời này con có cơ hội được gặp hay không.”

Lý Huyền Tuyên cười ha hả, hiếm khi hào khí nói:

“E là con phải chờ đến hết đời!”

…

Lê Kính Sơn.

Lý Thừa Liêu từ trong điện vội vàng đi ra, xử lý xong tộc vụ, mặt trời đã dần dần ngả về Tây.

Hắn chấp chưởng Tộc Chính Viện, ngày thường công việc cũng không nhiều, tu sĩ Luyện Khí kỳ lại không cần bế quan quanh năm suốt tháng, bất quá chỉ uống vài ngụm trà, phê duyệt một chút, đã xử lý xong mọi việc.

Thiên phú của Lý Thừa Liêu so với người thường thì coi như không tệ, nhưng so với thế hệ của Lý Hi Nguyệt thì kém xa lắm, chỉ tương đương với phụ thân hắn mà thôi, hy vọng Trúc Cơ không cao, bản thân hắn cũng không nóng vội tu luyện.

Đối với Lý Thừa Liêu, tu vi không phải thứ hắn theo đuổi cả đời, chẳng qua chỉ là công cụ để thống trị mà thôi, bế quan mấy ngày chi bằng dành thời gian dạy dỗ hài tử, trò chuyện cùng thê tử.

Hắn vừa bước vào đại viện, đã nghe thấy tiếng trò chuyện từ trong phòng truyền ra, cất bước đi vào, quả nhiên thấy phụ thân Lý Hi Tuyền một thân cẩm y đang ngồi bên án thư.

Đối diện là một tiểu nam hài, nhìn qua chỉ khoảng hai tuổi, một tay cầm mấy thanh ngọc giản, đang sắp xếp trên án thư, vô cùng chăm chú.

“Phụ thân!”

Lý Thừa Liêu lên tiếng chào, liền thấy Lý Hi Tuyền cười xua tay, chỉ về phía tiểu nam hài.

Đứa bé này ngũ quan còn chưa nẩy nở, gương mặt bầu bĩnh, hai mắt màu hổ phách, nghe tiếng động liền quay đầu nhìn về phía Lý Thừa Liêu, nhẹ giọng gọi:

“Cha.”

Lý Thừa Liêu gật đầu, nhìn thấy hài tử dùng ngọc giản bày binh bố trận trên bàn, sáu thanh ngọc giản được xếp ngay ngắn từ trên xuống dưới, hắn im lặng quan sát, bên cạnh Lý Hi Tuyền hạ thấp giọng nói:

“Thúc phụ của ngươi có trở về một chuyến, nhưng vội vàng rời đi ngay sau đó, lúc ấy ta đang bế quan nên không hay biết.”

“Hi Trị thúc…”

Lý Thừa Liêu ngẩn người, liền nghe thấy phụ thân trầm ngâm nói:

“Ý của thúc phụ ngươi là… Úc gia không cần duy trì nữa, giải tán sớm cũng bớt đi một chút phiền phức.”

Lý Thừa Liêu khẽ gật đầu, phụ tử hai người nhìn nhau, Lý Thừa Liêu cười nói:

“Vậy thì giải tán đi, việc này giao cho hài nhi xử lý là được.”

Lý Hi Tuyền buông tách trà trong tay xuống bàn, hỏi:

“Có cách nào không? Tốt nhất là không để lại dấu vết gì.”

Lý Thừa Liêu nhấp một ngụm trà:

“Chuyện này dễ thôi, đám người đó vốn không tiếp xúc với thế giới bên ngoài, e rằng có biết chuyện Úc Mộ Tiên chết cũng không tin đâu, thêm nữa lại có các vị tộc lão phong tỏa tin tức… Để cho bọn họ biết chuyện này là được rồi.”

Hắn gọi một tiếng, rất nhanh đã có Ngọc Đình Vệ đi lên, Lý Thừa Liêu phân phó:

“Đến kho lấy Lục Thạch Vân Bàn đến đây, đồng thời mời An trưởng lão tới gặp ta.”

An Chá Ngôn nhanh chóng đến, vị trưởng lão này càng lớn tuổi tính tình càng thêm hòa ái, chắp tay thi lễ, cung kính đáp lời.

Lý Thừa Liêu nhận lấy pháp khí đã sứt mẻ từ tay thị vệ, nhẹ giọng nói:

“Làm phiền trưởng lão dẫn người đến Úc gia một chuyến, nói rằng năm đó Úc gia đã mưu hại lão gia chủ nhà ta, hiện giờ báo ứng đã giáng xuống trên người Úc Mộ Tiên, có thể nói hắn là anh hùng, chúng ta đưa linh khí này tới để an táng thi thể, để hắn không phải chịu cảnh hài cốt vô tồn.”

Chương 914: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Dứt lời, hắn sợ An Chá Ngôn không hiểu ý mình, liền nháy mắt ra hiệu, thấp giọng nói:

“Lần này, chúng ta cứ làm ầm ĩ lên một chút, Câu Xà hẳn là vẫn còn trong hồ, thời điểm này chắc là vẫn chưa bế quan, ngươi để nó đi cùng ngươi, có tu sĩ Trúc Cơ áp trận, dù có xảy ra chuyện gì cũng không cần lo lắng.”

An Chá Ngôn hiểu ý gật đầu, nhận lấy pháp khí, dẫn theo một đám Ngọc Đình Vệ rời đi, Lý Thừa Liêu lại gọi một người khác tới, phân phó:

“Thông báo cho các gia tộc vùng Đông Ngạn… những thế lực ngầm quy thuận chúng ta, ngày mai đồng thời phát khó với Úc gia, phân rõ ranh giới.”

Lý Hi Tuyền ngồi bên cạnh im lặng gật đầu, Lý Chu Nguy ngẩng đầu nhìn phụ thân, trong mắt tràn đầy vẻ thân thiết, Lý Thừa Liêu lại gọi thêm một người nữa, căn dặn:

“Khi xuất động Ngọc Đình Vệ… nhớ làm lớn chuyện lên một chút, để cho người của Lỗ khách khanh nhìn thấy rõ ràng.”

Người này chính là Đậu Ấp, hiện giờ đã là một lão nhân, vội vàng gật đầu lui xuống, Lý Thừa Liêu thấp giọng nói:

“Lỗ khách khanh kia, người đã hại chết Úc Mộ Cao… dường như đã bí mật liên lạc với chúng ta vài lần, chỉ là chúng ta vẫn chưa từng đáp lại, hắn cũng là người thông minh, nếu biết trước chuyện này, chắc chắn sẽ có hành động.”

“Như vậy, cho dù sau này có xảy ra chuyện gì, thật sự có người của Úc Mộ Tiên nổi điên đến đây cứu viện, mặc cho hắn thi triển thuật đọc ký ức, cũng không thể tìm ra lỗi của chúng ta!”

Hắn ôm lấy Lý Chu Nguy, cười nói:

“Cái này gọi là… dương mưu.”

Lý Chu Nguy chớp chớp mắt, tựa vào lòng phụ thân, miệng nhỏ lẩm bẩm hai chữ “dương mưu”.

Quận Mật Lâm.

Quận Mật Lâm là đại bản doanh của Úc gia, cũng là vùng đất phì nhiêu nhất của phàm nhân ở Vọng Nguyệt Hồ, thời kỳ hưng thịnh nhất nơi này có tới năm mươi sáu vạn người, trải qua mấy chục năm, hiện giờ chỉ còn lại hai mươi hai vạn.

Nơi này địa thế bằng phẳng, đất đai màu mỡ, có thể gọi là vùng đất màu mỡ, đáng tiếc là từ sau khi Úc Mộ Cao mất, Úc gia không còn ai quản lý, địa vị của phàm nhân ngày càng thấp, phần lớn đất đai và khoáng sản đều rơi vào tay các vị trưởng lão và ngoại tính.

An Chá Ngôn cưỡi gió mà đến, tuy rằng tuổi đã cao nhưng trên mặt vẫn lộ rõ vẻ vui mừng.

Cũng khó trách hắn vui mừng như vậy, cả đời An Chá Ngôn trải qua đủ loại thăng trầm, trước là đột phá Diệt Cấp gia, thu được Kỳ Lân nhi, sau đó đi đến đỉnh cao nhân sinh, lại bị Úc Mộ Cao và Úc Tiêu Quý liên thủ diệt môn, bản thân phải trốn chui trốn nhủi trong nhà một phàm nhân.

Cuối cùng được Lý gia thu nhận, liên tiếp đột phá, thay đổi triệt để, thành gia lập nghiệp, hiện giờ lại có thể dẫn người trở về Úc gia, sáu mươi bảy năm như một giấc mộng, khiến An Chá Ngôn không khỏi cảm khái.

“Cảnh Minh… tuy rằng lần này mượn thế của Lý gia, nhưng cũng coi như đã rửa sạch sỉ nhục năm xưa… chỉ cần thêm vài năm nữa, ta nhất định sẽ báo thù cho con!”

An Chá Ngôn lẩm bẩm:

“Vẫn là ngươi nhìn xa trông rộng…”

Năm đó, hài tử thiên tài của hắn đã bí mật đưa An Chá Ngôn vào mật đạo, ngàn dặn vạn dặn bảo hắn đến tìm Lý gia, lúc ấy An Chá Ngôn còn cho rằng đó là tự chui đầu vào lưới, về sau mới dần dần chấp nhận, thậm chí còn cảm thấy may mắn.

Mật Lâm Phong đã hiện ra từ phía xa, mấy tu sĩ Úc gia bay lên đều bị chặn lại, An Chá Ngôn nghênh ngang đi đến, đứng trước đại trận, ngẩng đầu khoanh tay, cố ý không nói lời nào.

Hắn liếc mắt nhìn, cười lạnh:

“Không ngờ đấy.”

Bên trong đại trận màu bạc truyền đến một giọng nói già nua, ngữ khí mang theo vẻ khiêm nhường:

“Tham kiến An đại nhân… không biết ngài đến đây có chuyện gì? Lời thề ba nhà năm xưa vẫn còn đó… chỉ e là không ổn cho lắm!”

An Chá Ngôn đang muốn lên tiếng, bỗng nhiên trong trận truyền đến một tiếng rên rỉ, ngay sau đó là tiếng kêu thảm thiết không thể tin được, hắn kinh ngạc nhìn sang, đại trận của Úc gia cứ như vậy bị phá giải.

Bên dưới có một người bay lên, hai tay giơ cao, trên tay là một trận bàn vô cùng

“Sơn Trì thị, Trì thị tộc tộc trưởng, cung nghênh Tiên tộc đại giá, đại trận của Úc gia đã bị phá, đại trưởng lão Úc Mộ Lê, đã bị tiểu nhân chém chết!”

Đám người Ngọc Đình Vệ ngươi nhìn ta ta nhìn ngươi, đều lộ vẻ kinh ngạc, An Chá Ngôn sững người một lúc, sau đó không nói gì, cưỡi gió bay xuống.

Người của Trì gia hai tay dâng trận bàn, cung kính đi sau An Chá Ngôn, đoàn người đáp xuống đất, số lượng tu sĩ Luyện Khí kỳ trong Ngọc Đình Vệ đã lên tới hai mươi hai người, còn nhiều hơn cả tu sĩ Úc gia đang đứng trên núi.

An Chá Ngôn thản nhiên lấy Lục Thạch Vân Bàn ra, lạnh lùng nói:

“Năm đó Úc gia mưu hại lão gia chủ nhà ta, hiện giờ báo ứng đã giáng xuống trên người Úc Mộ Tiên, có thể nói hắn là anh hùng, chúng ta đưa linh khí này tới để an táng thi thể, để hắn không phải chịu cảnh hài cốt vô tồn.”

Chương 915: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

An Chá Ngôn vừa dứt lời, Lý Ô Sao mặc hắc bào đi phía sau âm thầm bĩu môi, trước kia hắn từng cùng An Chá Ngôn thăm dò khoáng mạch dưới lòng hồ, coi như có chút giao tình, cũng khá quen thuộc, thầm nghĩ:

“Chắc chắn là học được ở đâu đó, tên ngốc này sao có thể nói ra những lời như vậy…”

Tuy nhiên, Lý Ô Sao vẫn rất phối hợp, sắc mặt âm trầm, dưới lớp hắc bào là từng luồng linh lực cuồn cuộn, khí thế tu sĩ Trúc Cơ kỳ bộc phát, khiến tu sĩ Úc gia đối diện đồng loạt lùi về sau một bước.

Trong chốc lát, tất cả mọi người đều kinh hãi, không ai dám nhận Lục Thạch Vân Bàn từ tay An Chá Ngôn, không phải vì bọn họ thương tiếc cho Úc Mộ Tiên, mà bởi vì bọn họ sợ hãi chỗ dựa đã sụp đổ, mà Lý gia lại cường thế như vậy.

An Chá Ngôn ra oai phủ đầu xong, khẽ gật đầu với người của Trì gia, sau đó dẫn người cưỡi gió rời đi, cứ như vậy bỏ mặc đám người Úc gia.

Hắn vừa đi, tất cả mọi người đều thở phào nhẹ nhõm, đồng loạt nhìn về phía người Trì gia đang bưng trận bàn, mỗi người một vẻ.

Người của Trì gia dừng một chút, sắc mặt không hề có chút biến đổi, đường hoàng đi vào trong sân, cười híp mắt chắp tay với người đứng giữa, hòa ái nói:

“Thì ra Úc Mộ Tiên đã chết… Gia chủ… sao ngài lại biết mà không báo?”

Lời này của hắn khiến sắc mặt Úc Thành Nghi vô cùng khó coi, Úc Thành Nghi đã trung niên, tu vi vẫn rất bình thường, cố nén giận và sợ hãi, thấp giọng nói:

“Trì khách khanh nói vậy là có ý gì… ta cũng không biết chuyện này, sao có thể che giấu?”

Hắn vừa dứt lời, bên dưới đã có người hoảng hốt chạy lên, lớn tiếng nói:

“Gia chủ! Gia chủ! Lỗ khách khanh đã dẫn theo Tam công tử chiếm cứ tiên sơn bên ngoài rồi!”

Trì khách khanh và Úc Thành Nghi đều biến sắc, nhìn nhau, còn chưa kịp nói gì, lại có người khác chạy vào bẩm báo:

“Gia chủ… mấy gia tộc phụ thuộc chúng ta… đều đang đánh nhau!”

Sắc mặt Úc Thành Nghi vô cùng khó coi, nhìn Trì khách khanh, thấp giọng nói:

“Trì đại nhân, tình hình hiện giờ… chỉ có hai chúng ta liên thủ, mới có thể tự bảo vệ mình…”

…

An Chá Ngôn cưỡi gió bay đi, trong lòng cảm xúc ngổn ngang, quay đầu nhìn lại, muốn nói gì đó nhưng lại nghẹn ở cổ họng.

Bị Lý Ô Sao liếc mắt trừng, An Chá Ngôn cười gượng, cưỡi gió bay về phía trước, bay đến một khu rừng thì đột nhiên như nhớ ra chuyện gì đó, lúng túng nói:

“Đại nhân, ta xuống dưới một chút.”

Lý Ô Sao không thèm để ý, khẽ gật đầu, An Chá Ngôn liền cưỡi gió bay xuống, đáp xuống một khu vườn trồng quýt.

Năm đó hắn từng trốn ở chỗ này, mơ hồ nhớ mang máng được vợ chồng người phàm ở đây cho một bát canh vịt, An Chá Ngôn vẫn còn nhớ hương vị của bát canh đó, không nhịn được đáp xuống, muốn xem thử tình hình hiện giờ.

Nhưng khi đến nơi, An Chá Ngôn chỉ thấy nơi ở năm xưa đã đổ nát, xung quanh đầy bụi bặm và mạng nhện, hắn thầm nghĩ:

“Ta đã cho bọn họ một thỏi vàng, chắc là đã chuyển đến thành sinh sống rồi.”

Hắn cũng không muốn để Câu Xà phải chờ lâu, đang định rời đi thì linh thức đột nhiên quét qua một thứ, An Chá Ngôn lập tức dừng lại, sau đó một cước đá văng cửa.

“Rầm!”

Cánh cửa bị đá văng, tình hình bên trong hiện ra rõ ràng, xung quanh toàn là bụi bặm, cỏ dại mọc um tùm, mấy con thỏ hoang chạy qua chạy lại trong sân, An Chá Ngôn sải bước đi vào, kinh động một đàn chim bay tán loạn.

Trong sân có vài chiếc cuốc, còn có một cái hố nhỏ nhưng rất sâu, dường như đã từng chôn thứ gì đó.

Hắn đẩy cửa đi vào bếp, một bộ hài cốt đang nằm trên lò, bộ hài cốt này tương đối nhỏ, hai tay bị kẹt trong khe đá, da thịt đã sớm thối rữa, chỉ còn lại sợi xích sắt vẫn còn treo trên cửa sổ.

An Chá Ngôn im lặng không nói, xoay người đi vào phòng ngủ, một bộ hài cốt khác đang nằm trên giường, chiếc giường đã mục nát hoàn toàn, bộ hài cốt này lớn hơn một chút, xương cốt nằm rải rác khắp nơi, xương sống bị chặt đứt thành mấy đoạn, vết chém vô cùng rõ ràng.

An Chá Ngôn im lặng rời khỏi, phất tay áo một cái, cả căn nhà lập tức sụp đổ, sau đó hắn cưỡi gió bay lên, sắc mặt trở nên vô cùng đáng sợ.

An Chá Ngôn không nói một lời, dẫn người rời đi, Lý Ô Sao bay trên không trung, nhìn thấy tất cả nhưng không nói gì.

Hôm nay An Chá Ngôn tuy rằng đã báo được thù, nhưng trong lòng lại không hề vui sướng, hai bên má rũ xuống, giống hệt một con chó già, hai mắt đục ngầu, cứ như vậy bay về phía trước, mãi đến khi vào trong trận pháp mới thốt ra một câu:

“Thế đạo khốn kiếp!”

Chương 916: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

An Chá Ngôn vào núi, một đi một về, bất quá hai canh giờ, trở lại trong điện, gia chủ Lý Hi Tuyền và thế tử đã không thấy, chỉ còn Lý Thừa Liêu ngồi bên án.

Ánh tà dương phủ xuống trong điện, kéo bóng hắn rất dài, Lý Thừa Liêu nhìn chằm chằm chén trà trên án xuất thần, An Chá Ngôn bái kiến:

“Bẩm thiếu chủ, sự tình đã được xử lý xong, Úc gia loạn thành một mảnh, đã đến bờ vực phân liệt, chỉ cần đợi vài ngày, bọn chúng tranh đoạt lẫn nhau, hẳn sẽ có cục diện mới.”

Lý Thừa Liêu hơi gật đầu, đáp:

“Ngươi vất vả rồi, Phong Khiêm.”

An Chá Ngôn trong tộc giữ chức vị Phong Khiêm, nghe vậy gật đầu, liền lui xuống, Lý Thừa Liêu gọi Đậu Ấp lên, mở miệng nói:

“Sớm muộn gì Quận Mật Lâm cũng là vật trong tay nhà ta, không thể để cho bọn chúng tùy ý chà đạp.”

Đậu Ấp rất nhanh đã hiểu, đáp:

“Ta lập tức phái người của chúng ta đi, nhắc nhở bọn chúng một chút!”

“Ừm.”

Lý Thừa Liêu nhẹ giọng nói:

“Bọn chúng muốn đánh thế nào thì đánh, nhưng nếu dám tàn sát bá tánh, hủy hoại linh điền, chớ trách nhà chúng ta tính sổ sau.”

Đậu Ấp khom người lui ra, sắc mặt Lý Thừa Liêu có chút không vui, xoay xoay chén trà, không nói gì.

Phụ thân hắn là Lý Hi Tuyền, thậm chí đến cả Lý Thừa Liêu chậm chạp không động đến Úc gia, kỳ thật là có một số nguyên nhân và tâm tư khó nói ra khỏi miệng.

Điều quan trọng nhất, trong nhà cừu hận với Úc gia rất lớn, nhất là các vị tộc lão năm đó, bởi vì năm đó Uyên Tu thiếu chủ bị hại, nhiều năm qua vẫn canh cánh trong lòng, chưa từng có ý định buông bỏ.

Những người này trong tộc có tiếng nói rất lớn, bọn họ hy vọng khi đánh đến Mật Lâm Quận sẽ hủy diệt hoàn toàn Úc gia, lấy máu rửa máu, chứ không phải chia năm xẻ bảy thành cái gì mà Trì gia, Lỗ gia, loạn thất bát tao như vậy.

Thậm chí phụ tử Lý Hi Tuyền và Lý Thừa Liêu, kỳ thật cũng cùng chung chiến tuyến với những người này, tu vi của hai người cũng không có gì quá xuất chúng, nguyện vọng lớn nhất chính là có thể lưu danh sử sách, không uổng công sống một đời.

Không cần nhiều, chỉ cần một câu “Mùa thu tháng bảy, thiếu chủ Liêu phá Úc thị.” là Lý Thừa Liêu đã cảm thấy đời này không còn gì hối tiếc, nếu đổi thành phá Trì gia, phá Lỗ gia, rốt cuộc lại thiếu đi khí thế đó.

“Đáng tiếc, dù thế nào cũng phải bảo đảm Úc gia không thể bị dồn vào đường chết.”

Hắn nhấp một ngụm trà, thầm nghĩ:

“Khao khát báo thù và cẩn thận vốn là hai việc đối nghịch, luôn phải nhường nhịn một chút.”

Lý Thừa Liêu đứng dậy, an bài xong chuyện dưới núi, cưỡi gió bay lên, hướng Thanh Đỗ sơn bay đi.

Lý Hi Tuấn bế quan, Thanh Đỗ Phong liền do Lý Huyền Tuyên quản lý, Lý Nguyệt Tương, Lý Thừa Liêu hai người phụ tá từ bên cạnh, hắn vừa đáp xuống núi, liền thấy Lý Nguyệt Tương mặc áo trắng, tay cầm trường kiếm đứng đó.

Lý Nguyệt Tương tu luyện 《Trĩ Hỏa Trường Hành Công》, tu vi Luyện Khí sơ kỳ, đã có chút uy thế, hỏa diễm màu đỏ thẫm xoay tròn xung quanh, như đang lưu luyến trên trường kiếm.

Kiếm pháp của Lý Nguyệt Tương cũng tạm được, bàn tay thon dài khẽ động, múa may trường kiếm, trĩ hỏa bay lượn tạo nên cảnh tượng vô cùng đẹp mắt, một lúc sau, Lý Nguyệt Tương thu kiếm vào vỏ, nhìn Lý Thừa Liêu bằng đôi mắt phượng, hỏi:

“Thế nào rồi?”

“Không có gì đáng ngại.”

Lý Thừa Liêu đáp một câu, đang định giải thích kỹ càng, liền thấy đại trận trên đỉnh núi hóa thành từng trận thanh quang, một giọng nam hùng hậu vang lên:

“Viên Thành Thuẫn Nhai Lâm, đến bái phỏng, xin hãy mở đại trận!”

“Viên gia đến rồi!”

Sắc mặt hai người đều biến đổi, Lý Nguyệt Tương giẫm lên hỏa vân bay lên, Thanh Đỗ 【Thanh Ngưu Ôi Hà Trận】 chậm rãi mở ra một thông đạo, nàng chớp chớp mắt, chắp tay hành lễ:

“Thanh Đỗ Lý Nguyệt Tương, bái kiến tiền bối!”

Người trước mặt uy phong lẫm liệt, tướng mạo đoan chính, toát ra khí thế nghiêm nghị không thể xâm phạm, bên hông đeo một đoạn đoản bổng, hoa văn phức tạp, pháp quang màu xanh vàng lưu chuyển, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, vô cùng thâm hậu.

Người này chính là Viên Thành Thuẫn, nhân vật nổi danh của Viên gia với danh xưng 【Phục Thanh Sơn】, được xưng là thiên tài đệ nhất trăm năm qua của Viên gia, tính ra tuổi tác bất quá hơn sáu mươi tuổi, vậy mà đã là Trúc Cơ hậu kỳ.

Hắn mở miệng, thanh âm hùng hậu trầm ổn, vô cùng có lực:

“Là hậu nhân của cố nhân sao?”

Lý Nguyệt Tương mời hắn vào đại trận, ôn nhu nói:

“Gia phụ là Lý Uyên Giao.”

Viên Thành Thuẫn trầm mặc một lát, đáp:

“Ta và phụ thân ngươi từng có giao tình, sóng vai chiến đấu, khi đó ta chưa từng thấy hắn toàn lực ra tay… Không ngờ người của Úc gia kia lại…”

Viên Thành Thuẫn và Lý Uyên Giao từng cùng nhau giết Trư Yêu, cũng cùng nhau đối phó Phục Đại Mộc của Sơn Việt, cho nên mới nói như vậy.

Mấy năm nay, Lý Nguyệt Tương đã nghe những lời này vô số lần, nàng dẫn hắn đi xuống, dâng hương cho Lý Uyên Giao, sau đó dẫn hắn đến đại điện.

Viên gia lúc này đang rối ren, không rảnh để ý đến chuyện khác, Viên Thành Thuẫn là người trong cuộc, tự nhiên không phải đặc biệt đến đây một chuyến, hắn theo Lý Nguyệt Tương vào đại điện, Lý Huyền Tuyên đã đợi sẵn ở đó.

Viên Thành Thuẫn và Lý Uyên Giao là bằng hữu, nhìn thấy Lý Huyền Tuyên liền gọi một tiếng tiền bối, người này uy danh hiển hách, e rằng trong nhà chỉ có đệ đệ của hắn mới có thể so chiêu, Lý Huyền Tuyên không dám quá đáng, chỉ khách khí vài câu.

Viên Thành Thuẫn đi thẳng vào vấn đề:

“Hi Trị là đại đồ đệ của gia sư, chắc hẳn cũng biết chút ít tin tức, sư muội đã mất tích ở Đông Hải được hai năm, đến nay vẫn bặt vô âm tín.”

“Lũ người trong nhà thì thiển cận, chỉ biết tranh giành quyền lực…”

Chương 917: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Viên Thành Thuẫn dừng một chút, trầm giọng nói:

“Ta lười cùng bọn chúng tranh giành, nên đã giao hết mọi chuyện cho bọn chúng, ta dự định đi đến Đông Hải một chuyến, ta nhận được tin tức, e rằng sư muội đang ở vùng biển gần Quần Di Hải Hạp, ta muốn đi tìm sư muội trước.”

Hắn nói chuyện rất thẳng thắn, chỉ dùng vài ba câu đã nói rõ ràng hành tung của mình, Lý Huyền Tuyên khách khí đáp:

“Phong chủ cát nhân tự có thiên tướng, chắc chắn sẽ không có chuyện gì.”

“Mượn lời tốt của tiền bối.”

Thanh âm Viên Thành Thuẫn trầm ổn như núi đá, hắn tiếp tục nói:

“Viên gia… Đã không còn gì để ta lưu luyến, năm đó ta gia nhập Viên gia cũng chỉ vì báo ân Viễn tộc thúc, nhiều năm qua chịu sự sai khiến của bọn họ, hôm nay đi Đông Hải, ta còn có một chuyện lo lắng.”

“Ta có một đứa con trai.”

Nghe đến đây, Lý Nguyệt Tương lập tức hiểu ra, nàng hơi nhướng mắt phượng lên, chăm chú lắng nghe.

“Ta chỉ có một đứa con trai này… Chỉ sợ ta đi Đông Hải, thứ nhất là hành tung bất định, thứ hai là an nguy khó liệu, lỡ như ta xảy ra chuyện gì ở Đông Hải, tộc thúc kia chắc chắn sẽ không bảo vệ nó.”

Nói đến đây, hán tử ngày thường hào phóng uy mãnh cũng lộ ra vẻ mặt thẹn thùng, thấp giọng nói:

“Nghe nói Nguyệt Tương tiểu thư vẫn chưa có hôn phu, ta dựa vào chút tình nghĩa năm xưa, mặt dày đến đây một chuyến, không biết có thể kết thành thông gia hay không… Đối với hai nhà chúng ta đều là chuyện tốt.”

Hắn vỗ vỗ ngực, bổ sung thêm một câu:

“Những thứ khác ta không dám nói, nhưng nhiều năm qua ta chinh chiến tứ phương, chém giết vô số yêu ma, sính lễ… Nhất định sẽ làm tiền bối hài lòng!”

“Chuyện này…”

Lý Huyền Tuyên ngẩn người, nhìn về phía thiếu nữ áo trắng, đôi mắt phượng kia đang nhìn chằm chằm hắn, ánh mắt này thật sự quá quen thuộc, giống như một tia chớp đánh thẳng vào mặt hắn, khiến hai má hắn tê rần, hai chân mềm nhũn.

Lý Huyền Tuyên ngẩn người, trong mắt hiện lên vẻ hoảng hốt, mái tóc trắng của lão nhân kia bay bay trong gió, nếp nhăn trên mặt khẽ rung động, dường như hoàn toàn không để ý đến lời hắn nói, mà trước mắt lại hiện lên một khuôn mặt.

Nàng có đôi mắt hạnh tròn xoe, mang theo vẻ cứng đầu động lòng người, đôi mắt thông minh kia nhìn chằm chằm hắn, bên tai mơ hồ vang lên một giọng nói dịu dàng:

“Huynh trưởng… Muốn muội gả cho Trần Đông Hà sao?”

“Cảnh Điềm…”

Viên Thành Thuẫn thấy Lý Huyền Tuyên không tập trung, hai mắt vô thần, mặt mo cúi gằm, hơi thở có chút nặng nề, bỗng nhiên lão như bừng tỉnh khỏi giấc mộng, ngẩng đầu lên, lắp bắp nói:

“À… Chuyện này… Còn phải hỏi ý kiến của Tương Nhi.”

Hắn nói xong, lùi về sau nửa bước, lộ ra vẻ già nua mệt mỏi, Viên Thành Thuẫn ngẩn người, nhìn về phía thiếu nữ.

Đôi mắt xám đen của nàng mang theo màu sắc của Lý Uyên Giao, khuôn mặt xinh đẹp, đặc biệt là đôi mắt phượng di truyền từ mẫu thân càng thêm phần thu hút.

Hắn nhìn thẳng vào đôi mắt phượng kia, đôi mắt sáng ngời, không hề có chút sợ hãi nào khi đối diện với một tu sĩ Trúc Cơ nổi danh Giang Nam như hắn, ngược lại vô cùng bình tĩnh.

‘Thật là một nữ tử tốt.’

Viên Thành Thuẫn thầm tán thưởng, liền nghe thấy Lý Nguyệt Tương nhẹ giọng hỏi:

“Không biết tính tình của công tử nhà tiền bối thế nào? Tu vi ra sao? Năm nay bao nhiêu tuổi?”

Viên Thành Thuẫn thở dài:

“Tuổi tác tương đương với ngươi, chỉ là nó từ nhỏ đã mất mẹ, ta cũng không có nhiều thời gian dạy dỗ, ở trong tộc chịu không ít ủy khuất, tuy rằng tính tình lương thiện, nhưng không tránh khỏi có chút nhu nhược…”

Hán tử này nói chuyện rất thật thà, không hề nói đến ưu điểm của con trai mình, mà chỉ nói đến khuyết điểm, ngược lại khiến Lý Nguyệt Tương càng thêm có hảo cảm, nàng ôn nhu nói:

“Người ta thường nói hổ phụ sinh hổ tử, Nguyệt Tương cũng không dám kết luận… Hay là để công tử đến Vọng Nguyệt hồ một chuyến, ta sẽ dẫn hắn đi dạo quanh hồ, trò chuyện một chút.”

Viên Thành Thuẫn có chút do dự, Lý Nguyệt Tương môn tiếp lời:

“Nếu chuyện này không thành, công tử có thể ở lại đây, học tập pháp thuật, đợi khi nào tiền bối trở về sẽ đón công tử.”

Viên Thành Thuẫn bị sự thông minh của nàng làm cho kinh ngạc, lời nói của Lý Nguyệt Tương đã đánh trúng điểm yếu của hắn, khiến hắn vô cùng động lòng, hắn vốn chỉ muốn tìm một nơi để con trai nương tựa, nhưng giờ phút này lại có chút dao động, thầm nghĩ:

“Nữ tử như vậy, có thể bảo vệ con cháu nhà ta chu toàn… Không trách năm đó Tiêu Cửu Khánh kia nhất quyết muốn Tiêu Hiến cưới đích nữ Lý gia, cũng khó trách phụ tử bọn họ chết thảm, Tiêu thị Dư Sơn vẫn có thể vững vàng như núi… Gia phong Lý gia quả nhiên rất tốt!”

Viên Thành Thuẫn từng tiếp xúc với Tiêu thị Dư Sơn, năm đó Tiêu Hiến vốn có thể cưới muội muội của hắn, nhưng Tiêu Cửu Khánh lại dùng mọi cách để cưới Lý Thanh Hiểu, lúc đó Viên Thành Thuẫn còn không hiểu, hắn lúc đó còn trẻ, chỉ cảm thấy không phục.

“Viên gia ta là đại gia tộc mấy trăm năm, sao có thể thua kém Lý gia chứ!”

Nhưng bây giờ nhìn lại, Viên Thành Thuẫn đã hiểu được dụng ý của Tiêu Cửu Khánh, hắn trầm mặc một lát, nhẹ giọng nói:

“Thời gian của ta không còn nhiều, chờ khi nào con trai ta đến, chúng ta sẽ đính hôn trước, sính lễ ta sẽ để lại đây, nếu như ngươi thật sự không thích, Lý gia cũng không cần miễn cưỡng, coi như đây là chút tâm ý của ta vậy.”

Hắn nói xong, vung tay lên, vô số rương ngọc xuất hiện trong đại điện, pháp khí rơi xuống đất vang lên leng keng, phần lớn đều là pháp khí được rèn đúc thô sơ bởi yêu tộc, tài liệu quý giá hơn kỹ thuật rèn.

Lý Nguyệt Tương không hề dao động, nàng nhẹ giọng nói:

“Nếu chuyện này không thành, ta sẽ trả lại toàn bộ sính lễ cho công tử.”

Viên Thành Thuẫn nhìn sâu vào mắt nàng, trầm giọng nói:

“Tốt.”

Chương 918: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn không nói thêm gì nữa, chắp tay chào Lý Huyền Tuyên đang ngơ ngác ở bên cạnh, sau đó cưỡi gió rời đi, trên bầu trời lại đổ mưa, Viên Thành Thuẫn đội mưa bay đi, nhìn màn trời xám xịt trước mặt, trong lòng không khỏi cảm thán:

“Nếu Nghiêu Nhi có thể có tiền đồ, có gia tộc như vậy làm hậu thuẫn, lại có một người vợ thông minh như vậy, thì ta chẳng còn gì phải lo lắng nữa.”

“Chỉ sợ thằng nhóc đó không xứng với Long Nữ, ánh mắt thiển cận, chỉ biết tìm đến những nơi tầm thường, đến lúc xảy ra chuyện lại hối hận không kịp.”

Hắn không có nhiều thời gian ở bên con trai, trong lòng luôn cảm thấy áy náy, cho nên mới cố ý chạy đến đây một chuyến, hắn cưỡi gió xuyên qua tầng mây, thầm nghĩ:

“Con cháu tự có phúc của con cháu, ta cũng không quản được nhiều như vậy!”

Lần này Viên Thành Thuẫn đến đây, đương nhiên không phải vì “lười cùng bọn chúng tranh giành, nên đã giao hết mọi chuyện cho bọn chúng”, mà là vì tình hình trong tộc đã đến mức vô cùng căng thẳng, mơ hồ có thể thấy được thế lực của nhiều bên nhúng tay vào, Viên Hộ Viễn và hắn đều vô cùng lo lắng.

Hắn đến Đông Hải ẩn cư, một mặt là muốn lui để tiến, bảo toàn tính mạng, mặt khác cũng là muốn tìm được Viên Thoan, hóa giải cơn nguy cơ này.

Viên Thành Thuẫn dần dần bay xa, biến mất trong màn mưa xối xả.

Trên Thanh Đỗ sơn, Lý Nguyệt Tương lấy ra một cái túi trữ vật, thu dọn đồ đạc trên mặt đất, sau đó tỉ mỉ kiểm tra, ghi chép lại.

Đợi đến khi nàng làm xong mọi việc, ngẩng đầu lên nhìn, Lý Huyền Tuyên vẫn nhìn nàng chằm chằm.

Lý Nguyệt Tương hiểu lầm ý tứ trong mắt lão, nàng nhíu mày hỏi:

“Đại phụ… Muốn ta gả cho công tử Viên gia kia sao?”

Không ngờ nàng lại hỏi thẳng như vậy, Lý Huyền Tuyên vội vàng đứng bật dậy, đi lên phía trên, lắp bắp nói:

“Ta… Điềm nhi… Ta muốn nghe ý kiến của con…”

Lý Nguyệt Tương cúi đầu, đáp:

“Đại phụ nhận lầm người rồi.”

Lý Huyền Tuyên như bừng tỉnh khỏi giấc mộng, ánh sáng trong mắt nhanh chóng ảm đạm, lão đáp:

“Tương Nhi tự mình quyết định là được, hiện giờ nhà chúng ta cũng không thiếu thứ gì… Không cần phải miễn cưỡng bản thân.”

Lão lẩm bẩm vài câu, đại khái là “xem xét tính tình của hắn”, “không cần phải vì gia tộc”, sau đó vội vàng rời đi, bước nhanh trên con đường núi dốc đá, hướng về phía nghĩa trang giữa sườn núi.

Lý Nguyệt Tương nhẹ nhàng đeo túi trữ vật lên hông, chậm rãi đi ra khỏi hành lang, nhẹ giọng nói:

“Ta muốn xem thử, con trai của 【Phục Thanh Sơn】 rốt cuộc là người như thế nào.”

Đôi mắt phượng của nàng sắc bén hơn mắt hạnh, khác với vẻ anh khí của Lý Thanh Hồng, Lý Nguyệt Tương từ nhỏ đã được Lý Hi Tuấn nuôi dưỡng, tuy nhìn qua có vẻ ôn nhu bình tĩnh nhưng tâm tư lại vô cùng kín đáo, nàng không phản đối chuyện kết hôn chính trị, nhưng lại có tính toán của riêng mình.

……

Đông Hải.

Chu Huy Hải vẫn mang một màu xanh lam và đỏ rực rỡ như trước, cá kình vượt biển, chim hải âu bay lượn, sóng cuồn cuộn, một đạo tử quang từ xa đến gần, nhanh chóng dừng lại trên mặt biển.

Lý Thanh Hồng cưỡi gió bay trên mặt biển, bình ngọc trong tay lóe lên tia điện, đường vân như lôi đình lúc ẩn lúc hiện, uy thế ngập trời, hào quang trên người nàng ngưng tụ thành một đạo tử quang, bay về phía nam.

Hai năm qua, Lý Thanh Hồng ở Đông Hải đã thu thập được hai đạo Linh Lôi, cộng thêm quả Ngân Câu Linh Lôi năm đó, đã có ba đạo Linh Lôi.

Trên đoạn đường thu thập này, nàng lại phát hiện ra diệu dụng của pháp khí trên tay, ba đạo Lôi Đình hội tụ trong đó, không xâm phạm lẫn nhau, mà còn tương hỗ nuôi dưỡng, khiến pháp khí này càng thêm uy thế.

Hai đạo Linh Lôi rất hấp dẫn, dọc đường đi tất nhiên không phải thuận buồm xuôi gió, Đông Hải vốn huyết tinh hắc ám, vì cướp hai đạo Lôi Đình này, trường thương của Lý Thanh Hồng đã lấy mạng không ít kẻ.

Giờ nàng đã nghiên cứu 《Tiêu Vân Vấn Lôi Pháp》, ngày xưa lôi pháp vốn hiếm hoi, không có công pháp nào để tham khảo, nay có hai bên cùng kiểm chứng, thực lực lại càng tinh tiến.

Cưỡi gió bay một hồi, Tông Tuyền đảo đã hiện ra trước mắt, trên đảo vô cùng náo nhiệt, cung điện lầu các mọc lên san sát.

Lý Thanh Hồng khẽ dừng lại, đã có một người cưỡi gió bay lên, đạo bào tung bay, chắp tay hành lễ:

“Thuộc hạ bái kiến đại nhân.”

Tông Ngạn những năm qua sống rất an nhàn, chỉ là hơn mười năm không phải chịu cảnh đày đọa, thần thái đã khác xưa rất nhiều, hai mắt sáng ngời có thần, tuy vẫn còn lưu lại chút dấu vết khổ sở của kẻ làm nô tài khúm núm năm đó, nhưng đã mờ nhạt đi nhiều, lưng đã thẳng, ra dáng người hơn.

Lý Thanh Hồng vẫn luôn khách khí, đáp lại hắn một câu, nghe hắn đọc vanh vách từng khoản thu chi trên đảo.

Tông Ngạn thấp thỏm nói xong, sổ sách tất nhiên là lỗ, trên đảo nhỏ không có sản vật, đồ trong biển từ xưa đến nay đều thuộc về Long tộc, chẳng ai dám động vào, làm sao mà không lỗ cho được? Chỉ là vị nữ tu áo trắng trước mắt dường như không nghe lọt tai, chỉ nhìn ngắm phong cảnh trên đảo, khiến Tông Ngạn có chút bất an.

Tâm trạng của Tông Ngạn đối với Lý gia rất phức tạp, ngoài cảm kích sâu sắc ra, còn có sự khuất phục gần như tuyệt đối với kẻ mạnh trong phong tục của Đông Hải, hắn cực kỳ sợ hãi và lo lắng việc tu sĩ Trúc Cơ có thể nổi giận san bằng hòn đảo nhỏ bị bỏ hoang này, khiến hắn không khỏi nơm nớp lo sợ.

Lý Uyên Giao từng ở đây rất lâu, Tông Ngạn biết Lý Uyên Giao là người khinh thường ức hiếp kẻ yếu, chán ghét huyết thực, trong lòng còn đỡ lo lắng, nhưng đối mặt với Lý Thanh Hồng còn có phần xa lạ, Tông Ngạn không dám mạo hiểm.

Hòa thượng Không Hành đã cưỡi gió bay tới, đáp xuống núi, vẫn cúi đầu ngoan ngoãn như trước, chắp tay, nhẹ giọng nói:

“Đã nhiều năm không gặp, đạo hữu có thêm tinh tiến.”

Vị hòa thượng này vốn dĩ đã có đôi mắt nhỏ, cúi đầu xuống càng khiến người ta khó nhìn rõ hơn, Lý Thanh Hồng thuận miệng đáp lại, quả thực không chú ý đến Tông Ngạn, mặc cho hắn nói về khoản lỗ mấy trăm cân linh cốc, còn tỉ mỉ đến từng cân từng lạng, nàng chỉ xua tay:

“Không tệ, nhân khẩu vẫn rất thịnh vượng.”

Phản ứng đầu tiên khi đến hòn đảo này của Lý Thanh Hồng cũng giống hệt huynh trưởng, nàng dùng thần thức tìm kiếm miếu thờ và tượng thần, thấy trên đảo không hề có miếu thờ nào, trong lòng mới hơi an tâm.

Lý Thanh Hồng vuốt lại tóc, nàng sớm đã Luyện Khí, giờ chỉ mới trạc ba mươi tuổi, dung mạo thiếu đi vài phần thanh tú, nhưng lại thêm nét đoan trang, nàng nhẹ giọng nói:

“Lần này ta đến đây là muốn thu dọn di vật của huynh trưởng.”

Lời vừa nói ra, Không Hành ngẩn người, nhắm mắt lại, chắp tay trước ngực, lẩm bẩm điều gì đó.

Chương 919: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tông Ngạn ngây người, lúc này mới hiểu vị trung niên nhân mặt lạnh tim nóng kia đã chết, bèn nói vài câu thương tiếc, tang lễ của Đông Hải khác với Trung Nguyên, hắn cũng không nói lời khách sáo, trực tiếp dẫn Lý Thanh Hồng đến trước động phủ mà Lý Uyên Giao bế quan.

Lý Thanh Hồng bước vào trong, thấy trong động sạch sẽ gọn gàng, mặt đất nhẵn bóng không một hạt bụi, trống rỗng chẳng có gì, không thấy lư hương, linh đài, bàn ngọc, ghế ngọc, chỉ có duy nhất một chiếc bồ đoàn màu xám tro ở giữa.

Lý Thanh Hồng im lặng, chỉ đành lấy chiếc bồ đoàn kia, thần thức lướt qua, là vật phẩm Luyện Khí rất đỗi bình thường, nàng lật tay cất đi, đang định nói gì đó thì đại trận đã ầm ầm rung chuyển.

Nàng nhíu mày nhìn lại, thần thức kết nối với đại trận, thấy bên ngoài trận có một yêu vật đầu cá thân người đang đứng, sau lưng mọc hai cánh thịt, ngồi xổm bên cạnh đại trận, vẻ mặt vô cùng thiếu kiên nhẫn.

“Thược Dược đến.”

Lý Thanh Hồng liếc mắt nhìn, ánh mắt khẽ động, thầm nghĩ:

“Xem ra vùng biển Tông Tuyền đảo này có vô số con cháu của hắn, ta chỉ cưỡi gió bay qua mặt biển mà hắn đã nhận được tin tức nhanh như vậy.”

Nàng cưỡi gió bay lên, phẩy tay áo mở ra một lối vào trên đại trận, Thược Dược vỗ hai cánh thịt, cưỡi gió bay vào, lão yêu này rốt cuộc đã đột phá Trúc Cơ, hóa thành hình người, nhưng vẫn giữ cái đầu cá, đôi mắt to tướng.

Thược Dược trừng mắt nhìn, thấy dung mạo của Lý Thanh Hồng, ánh mắt lướt qua tia điện màu tím dưới chân nàng, trong lòng hơi giật mình, vẻ mặt thu liễm lại, đầu cá bắt đầu co giãn biến hóa, rất nhanh đã biến thành một lão già.

Ngao tộc vốn là Thủy tộc, phần lớn tu luyện ở phủ thủy, vốn dĩ đã chẳng có dung mạo gì đẹp đẽ, cho dù hóa thành hình người, lớn lên cũng rất kỳ quái, hai bên mặt chập làm một, chia thành hai mảnh, hiện rõ hình dạng cá hóa hình.

Lý Thanh Hồng cả người toát ra lôi điện, thoạt nhìn còn khó chọc hơn Lý Uyên Giao, hắn cũng thu liễm khí diễm lại, gọi:

“Lý Uyên Giao đâu?! Lúc trước hắn đã đồng ý với ta, sẽ cùng ta đi giết địch, sao giờ chẳng thấy đâu!”

Thược Dược đã chạy đến hòn đảo này rất nhiều lần, nhưng hỏi gì Tông Ngạn cũng chẳng biết, còn Không Hành thì vừa gặp mặt đã khuyên hắn đừng nên sát sinh nữa, Thược Dược sợ bị mê hoặc tâm trí, nên không muốn nhiều lời với y.

Vất vả lắm mới tóm được một người của Lý gia, Thược Dược vội vàng chạy tới, cẩn thận hỏi, Lý Thanh Hồng chỉ liếc nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Huynh trưởng của ta bị thương ở Thanh Tùng động thiên, phải quay về dưỡng thương, lại vì giết đệ tử của Chân Nhân nên không thể tự ý rời khỏi gia tộc, hơn mười năm nay đều là ta trấn giữ nơi này.”

Ban đầu, nàng còn muốn che giấu lai lịch, nhưng tu sĩ tu luyện lôi pháp rất ít, Tiên Cơ, công pháp, thậm chí là pháp khí của mỗi người đều rất dễ nhận biết, lúc này Thược Dược đã đoán ra nàng là người của thế gia Lý gia, bèn thả lỏng.

Thược Dược hừ lạnh hai tiếng, không ngờ Lý gia cũng có thể chia phần ở Thanh Tùng động thiên, lại càng không ngờ bọn họ dám giết đệ tử của Chân Nhân, nửa tin nửa ngờ, hỏi:

“Ồ? Không biết là vị Chân Nhân nào?”

Tin tức này chỉ mới truyền ra trong ngoài biển, còn chưa lan đến yêu tộc, nhưng đoán chừng cũng sắp rồi, Lý Thanh Hồng xua tay:

“Tin tức của các ngươi rất nhanh nhạy, chẳng mấy chốc sẽ biết thôi.”

Nói vậy, ngược lại khiến Thược Dược tin tưởng hơn, hắn lẩm bẩm “Như vậy… như vậy…”, rồi cười nói:

“Vậy thì… đạo hữu tinh thông lôi pháp, chuyến đi này nhất định sẽ thành công! Để con Vân Lam thối tha đó… chìm xuống biển sâu đi!”

Lý Thanh Hồng hỏi:

“Lần này… đạo hữu muốn giết yêu vật nào?”

Thược Dược đáp:

“Chỉ là giết một con Vân Lam, tu luyện công pháp 『Miên Tấn』, đạo cơ là 『Thụy Khí Vân』, là một con yêu vật tham lam vô độ, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, dưới trướng có hai tên Trúc Cơ, còn có hơn trăm tiểu yêu Luyện Khí.”

“Tên khốn kiếp đó dựa vào việc cưỡi gió lướt mây, liên tục dẫn người đến cướp bóc lãnh thổ của ta, nhưng vì Phá Đạo Cơ của hắn được Long Tử coi trọng, nên ta phải nhân lúc này giết hắn trước, kẻo sau này Long Tử mới đến lại để hắn cưỡi lên đầu ta.”

Thược Dược chỉ về phía nam, nói bằng giọng quái dị:

“Từ đây đi về phía nam, mây mù càng dày đặc, đến gần góc biển, gần phía đông của Nam Hải, hắn đang ẩn náu trong đám mây mù đó.”

Lý Thanh Hồng tính toán lực lượng hai bên, cảm thấy hơi yếu thế hơn, bèn hỏi:

“Ngươi còn ai trợ giúp không? Hay chỉ có một mình ngươi?”

Thược Dược đáp:

“Còn có nhị ca của ta, tên là Thược Nhị, tu vi Trúc Cơ trung kỳ.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy thì ngẩn người, cười gượng nói:

“Lệnh đường… quả là con cháu đông đúc.”

Thược Dược biến thành đầu cá, đi trước dẫn đường, chờ Lý Thanh Hồng và Không Hành đuổi theo, miệng lẩm bẩm:

“Tộc ta mỗi năm sinh một lứa, mỗi lứa ba vạn sáu ngàn con, nhưng chỉ có ba con là Thược Ngư, còn lại đều biến thành cá chình, cá trạch, cá mè… không thể so với Nhân tộc các ngươi được.”

Lời này khiến Lý Thanh Hồng và Không Hành mở mang tầm mắt, Thược Dược thở dài, nói:

“Tộc Thược Ngư chúng ta là hậu duệ của con cháu đời thứ ba của Chanh Long giao phối với cá mè, không biết huyết thống kém bao nhiêu đời, đến nay chỉ mới có lịch sử ngàn năm, tự nhiên là nghèo nàn.”

“Tổ tiên Nhân tộc các ngươi sinh ra sớm hơn, không biết chiếm mất bao nhiêu quả vị kim, vững chắc như núi Thái Sơn, còn xa xỉ đến mức dùng cái gọi là dòng họ để phân chia dòng dõi kim tính khác nhau… công pháp tu luyện nhiều vô số kể, sao chúng ta có thể so sánh.”

“Cho dù là hậu duệ của Chân Long… mấy vạn năm nay cũng chỉ có chút thành tựu về Thủy Đức và Thập Nhị Tức, chung quy vẫn kém hơn các ngươi.”

“Nếu không… sao chúng ta phải ăn thịt người? Thật sự là đại bổ, có thể đánh cắp được một phần vạn từ trong nội tình của các ngươi, đó là phúc đức vô tận.”

Hai người im lặng lắng nghe, Thược Dược nhanh chóng đổi chủ đề, giải thích:

“Tên Vân Lam này tu luyện 『Miên Tấn』, cũng có thể gọi là 『Thụy Khí』, sức chiến đấu không mạnh, chỉ cần đừng để hắn chạy thoát là được.”

Đạo thống như Thủy Đức, Hỏa Đức, có rất nhiều loại hình, Thập Nhị Tức cũng là một trong số đó, tổng cộng có mười hai loại, có một số loại rất nổi tiếng, ví dụ như 『Tử Khí』của Tử Yên Môn, 『Hy Khí』của Kim Vũ Tông.

Mà nổi tiếng nhất chính là 『Tiểu Thanh Linh Khí』, thuộc về 『Thanh Khí』, dễ thu thập nhất, phần lớn đều do tán tu tu luyện.

Chương 920: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Không Hành từng đi khắp nam bắc, đã gặp qua rất nhiều loại, chỉ có Lý Thanh Hồng là chưa từng thấy, có chút tò mò, bèn cùng cưỡi gió bay về phía nam, sắc trời càng lúc càng âm u.

Thược Nhị đã dẫn theo đám thuộc tộc chờ sẵn trong màn sương, hắn còn xấu xí hơn cả Thược Dược, cái đầu giống như quả dưa hấu bị bổ đôi, hắn để đám thuộc hạ ở lại, im lặng đuổi theo.

Lý Thanh Hồng đánh giá thực lực của đám yêu vật này, thấy bọn chúng không thể nào giữ chân được nàng và Không Hành, bèn nới rộng khoảng cách, chậm rãi tiến về phía nam, xung quanh dần xuất hiện những làn khói mù màu xám, quẩn quanh không tan, xoay tròn quanh pháp quang của mọi người, linh khí cũng dần dần tiêu tán.

Bay thêm một lúc, bỗng thấy một vòng xoáy cuồn cuộn dâng lên, lao vào màn sương xám, hóa thành nước mưa ào ào đổ xuống, linh khí ở đây vẫn còn rất nồng đậm, từng con bạch tuộc tám xúc tu màu xám từ trên trời rơi xuống.

Một số con Vân Lam đã có tu vi, cưỡi mây bay lượn trên không trung, tám xúc tu to lớn túm lấy động vật và con người, nhìn thấy ba người thì tản ra, thậm chí còn phun ra kim vụ, lặn xuống biển.

Thược Dược thấy vậy, trong lòng mừng rỡ, thầm nghĩ:

“Đúng là trời muốn diệt ngươi! Hai tên giúp đỡ đều là chính đạo, để bọn chúng nhìn thấy cảnh tượng này, trong lòng nhất định sẽ tràn đầy phẫn nộ!”

Không Hành khép hờ mắt, không nói gì, trên không trung vang lên tiếng gầm rú mơ hồ, Lý Thanh Hồng nhíu mày, cảm thấy Thược Dược hơi nóng vội, không ngờ hắn bước lên trước, lấy ra một chiếc trục màu vàng.

Hắn thong thả mở trục ra, giả vờ nhìn lướt qua, cao giọng nói:

“Vân Lam Tử, Long Tử giá lâm Chu Tuyền, ngươi còn không mau ra nghênh đón!”

Lời vừa dứt, cả vùng sương mù như rung chuyển, một con bạch tuộc màu xám thật sự chui ra, xúc tu xuyên qua màn sương, trên da đầy những con bọ biển lớn nhỏ, hai con mắt màu đen to tướng như cửa sổ, nhìn chằm chằm về phía bọn họ.

Con Vân Lam này nhanh chóng hóa thành hình người, là một lão già mũi tẹt, chống gậy gỗ, vẻ mặt nghi ngờ, hỏi:

“Cái gì thế? Tín vật đâu?”

Thược Dược mắng:

“Mắt ngươi mù à, dám xem tín vật sao?”

Hắn cười lạnh, kéo Thược Nhị bên cạnh, nói:

“Đi thôi! Đừng trách ta không nhắc nhở ngươi!”

Nói xong bèn cưỡi gió bỏ đi, Vân Lam Tử không thể ngồi yên, sao dám đánh cược chuyện này, vội vàng cưỡi mây mù đuổi theo, miệng nói:

“Lão phu chỉ nói đùa thôi!”

Hắn cưỡi gió đuổi theo một lúc, mãi mới đuổi kịp, Lý Thanh Hồng thầm nghĩ:

“Yêu vật này cũng có chút tiến bộ, mưu kế này cũng ra dáng đấy, đủ để đối phó với yêu vật khác rồi.”

Thược Dược lắc đầu nguầy nguậy, ra vẻ vênh váo, rõ ràng là đã lên kế hoạch từ trước, cười lạnh nói:

“Long Tử coi trọng ta, để ta tự mình nghênh đón khách quý, ngươi nên biết điều một chút.”

Vân Lam Tử đánh giá Lý Thanh Hồng và Không Hành, Thược Dược giới thiệu:

“Đây là đệ tử tiên môn…”

Vân Lam Tử đành phải tiến lên, ai ngờ vừa mới bước được mấy bước, bốn người trước mặt đồng loạt ra tay, lôi điện, hỏa diễm, pháp quang, yêu lực cùng lúc đánh tới, tiếng nổ vang trời.

“Ầm ầm!”

Vân Lam Tử kêu lên một tiếng chói tai, cả người bùng lên kim quang, lập tức bao phủ cả vùng trời rộng mười dặm, tiếng va chạm và tiếng nổ vang lên dữ dội, hắn đã biến mất khỏi chỗ cũ.

Thược Dược cười ha hả, lấy ra một chiếc chuông từ trong ngực, tỏa ra ánh sáng xanh biếc, nâng lên cao, thổi một hơi, lắc nhẹ.

“Leng keng leng…”

Tiếng chuông vang lên dồn dập, mặt biển vốn đang cuồn cuộn sóng dữ bỗng chốc yên ả trở lại, phẳng lặng như gương, giống như tảng đá được gọt đẽo bằng phẳng, tĩnh lặng không một tiếng động.

Mặt biển giống như gió thổi cỏ cây, vang lên tiếng xào xạc, kim quang trong nháy mắt tiêu tán, mấy luồng thần thức vốn bị che chắn đồng loạt quét qua mặt biển, cùng nhau truy đuổi về phía nam.

“Ngươi… ngươi mượn pháp khí!”

Vân Lam Tử có vẻ chật vật, trên mặt có một mảng cháy đen, lộ vẻ kinh hoàng, bỗng thấy một đạo tử quang bay nhanh đến, trường thương như mũi tên nhọn, đâm thẳng về phía sau lưng hắn.

“Lôi pháp!”

Vân Diệp Tử kêu lên một tiếng, nếu đã bị phát hiện, hình người chẳng còn tác dụng ẩn nấp, tám xúc tu dưới áo bào phá thể mà ra, môi hóa thành lưỡi câu màu tím đen sắc bén như mỏ chim, nhanh chóng cuộn tròn ẩn giấu vào trong da thịt khổng lồ.

Quái vật khổng lồ tám xúc tu hiện ra giữa biển mây màu xám, tu vi Lý Thanh Hồng tuy có kém hơn, nhưng chẳng hề sợ hãi, trường thương quét ngang, lôi đình ào ạt trút xuống như mưa.

Huyền Văn bình màu tím bên hông lơ lửng xoay tròn, chậm rãi nhắm thẳng vào mắt yêu vật, ngưng tụ ra từng tia tử điện, mây đen trên không trung bỗng chốc dày đặc, lôi đình lóe sáng.

Lý Thanh Hồng chỉ khẽ ra tay, còn chưa vận dụng lôi trì huyền lôi dưới đáy hòm, nhưng đã khiến yêu vật hoảng sợ, biết người này là kẻ khó đối phó nhất, vội vàng lên tiếng:

“Vị đạo hữu này… Ta cùng ngươi có thù oán gì!”

“Oanh!”

Lôi đình còn nhanh hơn cả lời hắn nói, miệng bình màu tím phun ra một cột sét, tím trắng đan xen đánh lên thân thể hắn, thiêu cháy một mảng da thịt nham nhở, trong miệng hắn lại phát ra tiếng hét thảm thiết, tám cái xúc tu như nổi điên chộp lên không trung.

“Xoảng!”

Chỉ thấy lão hòa thượng mắt híp này tỏa ra kim quang rực rỡ, khoanh chân ngồi giữa không trung, hai mắt bỗng mở to, chẳng giận mà uy, một tay đưa ra, kim quang trút xuống, cứ thế ép tất cả xúc tu của hắn co rúm lại.

Mấy năm nay Không Hành đâu phải tu luyện vô ích, nào còn là tiểu hòa thượng vừa đột phá cảnh giới Pháp Sư năm nào, lúc này đã hiện ra vài phần uy thế, kim quang nóng rực dị thường, khiến tất cả xúc tu của Vân Diệp Tử co quắp lại, vội vàng né tránh.

Cù Dược và Diêm Nhị lúc này mới chậm rãi bay tới, hai con yêu ngư liếc nhìn nhau, đều thấy được vẻ mặt hoang mang và kinh hãi trong mắt đối phương.

“Mẹ kiếp… Còn cần gì đến chúng ta nữa!”

Chương 921: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Vân Đình mới bị trấn áp, trên mặt biển đã có hai con Yêu Nhiêu phá không bay tới, giương nanh múa vuốt, hung hăng đâm vào kim quang của Không Hành, chấn động khiến kim quang của Không Hành khẽ dừng lại. Vân Vẫn Tử tìm được cơ hội thở dốc, vội vàng dùng yêu lực ngăn cản lôi đình.

Không Hành hơi tốn sức, nhưng thần sắc không chút kinh hoảng, ngược lại có chút kỳ quái.

Những năm gần đây, tuy hắn đã luyện thành không ít pháp thuật, nhưng cũng không đến mức chật vật khi trấn áp ba yêu vật. Hắn cảm thấy hai con tiểu yêu Trúc Cơ này yếu đến kỳ lạ. Không Hành tập trung nhìn vào, hai mắt thi pháp, lẩm bẩm:

“Hai con yêu vật này có chút kỳ quái, giống như phân thân… Khó trách hai con cá diếc kia không chút sợ hãi…”

Không Hành toàn lực ứng phó với ba yêu vật, Lý Thanh Hồng trên không trung cũng không nhàn rỗi, lôi đình trong tay nàng hội tụ, trường thương nhuộm linh cơ bốn phía thành màu tím trong suốt, vẽ ra thương hoa, hóa thành một đạo hư ảnh chim tước.

Trường thương đẩy ra gợn sóng hình nón màu tím trên không trung, lôi đình vờn quanh, trên bầu trời cũng theo đó giáng xuống bảy tám đạo lôi đình, trong phút chốc uy thế ngập trời. Vân Vẫn Tử kinh hãi, thầm nghĩ:

“Không xong rồi, hẳn là đệ tử Tiên môn, nếu thật sự muốn giết ta, lôi đình cuồn cuộn thế này, làm sao chạy thoát được.”

Hắn rốt cuộc bỏ ý niệm chạy trốn, nanh vuốt lộ ra, hiểu rõ không liều mạng thì không có đường sống. Vân Vẫn Tử vươn tám xúc tu, xuyên qua mây mù, điên cuồng hấp thu linh khí.

Khuôn mặt Hi Dược như cái bánh bao, thế mà trong lúc nhất thời không tìm được cơ hội ra tay giúp đỡ đệ đệ. Hắn sợ tiến lên cũng sẽ bị kim quang kia trấn áp, trong lòng lo lắng:

“Một hòa thượng đã phiền phức lắm rồi! Lại còn thêm một tên Lôi tu… Nói là dùng lửa thiêng trừ yêu, thiên lôi diệt yêu tà, nhưng yêu vật dưới gầm trời này, có kẻ nào không dính chút tà khí…”

Vân Vẫn Tử vừa chống đỡ lôi đình, vừa điên cuồng hấp thu linh cơ trong thiên địa, khiến linh cơ bốn phía nhanh chóng giảm xuống. Mặt biển vốn đã bị phong ấn thành một vùng đất bằng phẳng cũng xuất hiện vết nứt, như thể muốn nứt toạc, điên cuồng cuộn trào theo pháp thuật của hắn.

Lý Thanh Hồng khẽ mở môi, muốn dẫn động huyền lôi trong lôi trì, trong đôi môi đỏ mọng đã mơ hồ hiện lên hào quang màu tím trắng, trông vô cùng thần dị.

Sau khi nàng đột phá Trúc Cơ trung kỳ, trong Khí Hải Lôi Trì đã ngưng tụ được hai viên huyền lôi, hơn nữa bản thân nàng có thể dùng pháp lực tạm thời ngưng tụ thêm một viên. Nếu không tiếc giá lớn, ba viên huyền lôi cùng lúc đánh xuống, đủ để lấy mạng Vân Vẫn Tử không có đạo thống gì này. Chỉ là nàng không tin tưởng hai con yêu ngư kia, nên vẫn chưa sử dụng.

Nào ngờ Hi Dược bỗng nhiên cười lớn, quát:

“Lão tổ rốt cuộc cũng có đất dụng võ!”

Nói xong, hắn lại thổi một cái, chiếc lục lạc nhỏ màu xanh biếc đang lơ lửng trên không trung bỗng nhiên rung lên, linh cơ đang cuồn cuộn tuôn trào lập tức dừng lại, lơ lửng bất định giữa không trung.

Vân Vẫn Tử chưa từng thấy trận thế này, hắn cũng không phải thiên tài pháp thuật như Úc Mộ Tiên, nhất thời luống cuống tay chân, tám cái xúc tu múa may loạn xạ, không ngừng vặn vẹo trên không trung, cố gắng chống đỡ lôi đình.

Pháp thuật của Vân Vẫn Tử bị chiếc lục lạc kia khắc chế. Lý Thanh Hồng thấy vậy bèn thu hồi huyền lôi, mái tóc đen nhánh tung bay, bắt đầu đánh nhau một cách sảng khoái. Lôi đình và khói đen bốc lên nghi ngút, nàng múa thanh trường thương tím ngắt, ung dung giữa những đòn tấn công của ba yêu vật.

Nàng đến Đông Hải, mấy lần giao đấu đều chưa tận hứng, hoặc là gặp phải loại hai chiêu là giải quyết, hoặc là đối thủ không muốn liều mạng với nàng. Nay rốt cuộc cũng gặp được đối thủ thích hợp, linh khí trong cơ thể Lý Thanh Hồng vận chuyển, càng đánh càng hăng.

Vân Vẫn Tử bị vây công, là kẻ đau đầu nhất. Hắn cảm thấy lôi đình trên tay nữ tu kia càng lúc càng mạnh, thương mang càng lúc càng sắc bén, da thịt bị cắt đứt, máu tươi bắn tung tóe như mưa, khiến đám cá dưới biển tranh nhau đến cắn xé.

Hắn không thể không buông lỏng pháp thuật, lại thấy hai con cá diếc đã quấn chặt lấy hai thủ hạ của mình, còn tên hòa thượng đầu trọc kia thì hai tay tỏa ra kim quang, đánh về phía hắn.

Vân Vẫn Tử đánh mất tiên cơ, lại bị pháp khí khắc chế, rất nhiều pháp thuật không thi triển được, chỉ có thể liều mạng đánh với Lý Thanh Hồng, đã có chút chật vật, nay lại thêm một pháp sư nữa gia nhập, nhất thời rơi vào hiểm cảnh.

Đây gần như là nhược điểm chung của tất cả tu sĩ ngoại trừ Long tộc, đệ tử Tiên môn và một ít đại thế lực. Bọn hắn chỉ biết ba chiêu thức, một khi đánh mất tiên cơ hoặc bị nhắm vào, lập tức rơi vào thế yếu, khó lòng chống đỡ.

Vân Vẫn Tử vội vàng thôi động tiên cơ, thi triển vài loại pháp thuật do chính mình sáng tạo, không ngừng phóng ra kim vụ ngăn cản, nhưng dưới sự hợp lực của hai người, trông vô cùng yếu ớt. Thứ duy nhất có chút uy hiếp chỉ là cái mỏ nhọn màu tím đen thỉnh thoảng mổ ra.

Cái mỏ nhọn này vô cùng cứng rắn, ẩn chứa lực lượng kinh người, một khi mổ ra có thể cắn nát cả lôi đình. Ngay cả Không Hành với hai tay như được bao bọc bởi vàng ròng, khi đối mặt với cái mỏ nhọn này cũng phải tránh né.

Hai người một yêu vật đánh nhau hồi lâu, Không Hành rốt cuộc lấy cổ trượng bằng đồng xanh ra, cổ trượng leng keng lắc lư, đánh cho da thịt Vân Vẫn Tử nát bét, thân thể lung lay sắp đổ.

Vân Vẫn Tử dựa vào địa hình hiểm trở để chống cự, nhưng tu vi của hắn cũng chỉ ngang ngửa Phục Đại Mộc năm xưa. Phục Đại Mộc dù sao cũng xuất thân từ Vu Sơn, có pháp khí Trúc Cơ, còn yêu vật này cái gì cũng không bằng, làm sao chống đỡ nổi, chỉ có thể liên tục ném phù lục và linh vật ra ngăn cản.

Dù sao cũng là yêu vật Trúc Cơ hậu kỳ, trên người hắn có không ít bảo vật và phù lục, đánh nhau suốt một đêm, khiến Vân Vẫn Tử phải chạy về phía nam mấy trăm dặm. Hai bên vừa truy đuổi vừa đánh nhau, máu tươi và kim vụ bay đầy trời, da thịt Vân Vẫn Tử không ngừng rơi xuống.

Cuối cùng chạy đến tận cùng của biển, Lý Thanh Hồng chém rụng cái chân thứ tám của Vân Vẫn Tử, khiến hắn hoàn toàn mất đi khả năng phản kháng. Nàng đánh nhau suốt một đêm, tuy tiêu hao rất nhiều pháp lực, nhưng khí thế lại càng lúc càng mạnh. Mỗi một thương đều mạnh hơn lúc ban đầu rất nhiều. Cộng thêm Không Hành chuyên môn chặn đường lui của Vân Vẫn Tử, cuối cùng mới có thể đánh bại được yêu vật này.

Lý Thanh Hồng bức Vân Vẫn Tử hóa hình. Lão già mũi gãy lúc này chỉ còn lại cái đầu nối với thân thể, nhắm chặt hai mắt cầu xin tha thứ. Lý Thanh Hồng phong ấn tiên cơ và cái mỏ của hắn. Hai yêu vật Hi Dược lúc này mới chậm rãi bay tới.

Trong tay mỗi con cá diếc đều xách theo một con Vân Đình nhỏ, đều đã hấp hối, tám cái xúc tu bị ăn sạch sẽ. Rõ ràng hai con cá diếc này đã nuốt chửng tám cái xúc tu của hai con Vân Đình nhỏ.

Hi Dược thấy thực lực của hai người, nào còn dám ngạo mạn như lúc trước, vội vàng cất lục lạc, cung kính nói:

“Đại nhân… Đại nhân lôi pháp thật lợi hại! Pháp sư pháp thuật thật cao cường!”

Loại yêu vật như hắn hiển nhiên chưa từng biết nịnh nọt ai bao giờ, trong miệng chỉ có mỗi một chữ “tốt”. Yêu vật thường như vậy, không có gánh nặng đạo đức, trở mặt chỉ là chuyện trong nháy mắt. Lý Thanh Hồng cũng không cảm thấy kỳ quái, chỉ vào Vân Vẫn Tử, nói:

“Chiến lợi phẩm còn lại phân chia thế nào tạm thời chưa nói đến, hắn ta thuộc về ta, ta còn có chút tác dụng.”

Hi Dược liên tục gật đầu. Không Hành nhìn đầu Vân Đình trên tay hai con cá diếc, trên mặt lộ vẻ nghi hoặc, nói:

“Hình như thực lực của hai con yêu nghiệt này hơi yếu.”

Chương 922: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thanh Hồng thầm cười trong lòng, nhưng ngoài mặt vẫn làm bộ như không biết Không Hành cố ý nói vậy. Hai huynh đệ cá diếc kia hiển nhiên không nghe ra, vội vàng giải thích:

“Đại sư có điều không biết, đạo cơ của Vân Vẫn Tử này rất đặc biệt, hai con kia không phải Trúc Cơ bình thường, mà là do cơ duyên xảo hợp.”

“Năm đó, hắn chặt tám cái xúc tu của mình, mỗi cái đều tự mình hóa thành một con Vân Đình nhỏ, lợi dụng thiên phú của Vân Đình để câu thông với đạo cơ, sau đó dùng yêu lực không ngừng vun trồng, nhiều năm qua, hắn ta rốt cuộc cũng nuôi dưỡng được hai thủ hạ Trúc Cơ… Chỉ là tiên thiên đã có chỗ thiếu hụt, rốt cuộc vẫn kém hơn một bậc.”

“Pháp sư thần thông quảng đại, tự nhiên không coi hai thứ đó ra gì.”

Hi Dược thổi phồng một hồi, diễn tả sống động tâm lý vừa sợ hãi vừa không phục của đại đa số yêu vật. Sau đó, hắn vội vàng nói:

“Lão già này có rất nhiều bảo vật, hai vị theo ta xuống dưới xem thử.”

Hai con cá diếc hóa thành hình dạng thật, chui xuống biển. Lý Thanh Hồng nuốt một viên đan dược vào bụng, tính toán một chút, thấy bản thân không dùng đến huyền lôi, lúc này mới thong thả đi theo.

Mấy con yêu vật tìm kiếm dưới đáy biển một hồi lâu, cuối cùng hai tay trống trơn đi lên. Hi Dược có chút mất mặt, xách Vân Vẫn Tử lên, tát cho hắn ta mấy chục cái, muốn ép hỏi động phủ ở đâu.

Ai ngờ Vân Vẫn Tử biết mình hẳn phải chết, miệng rất cứng rắn, một chữ cũng không tiết lộ. Hi Dược và Hi Nhị nhìn nhau, sau đó cười nói:

“Đại nhân, giao cho chúng ta xử lý hắn ta đi.”

“Giữ lại mạng sống của hắn, vẫn còn hữu dụng.”

Lý Thanh Hồng dặn dò một câu, sau đó nhìn hai con cá diếc chui xuống biển, mặt biển nổi lên sương mù dày đặc, chỉ còn lại Lý Thanh Hồng và Không Hành.

Không Hành chắp tay trước ngực, nhắm mắt lại. Lý Thanh Hồng nhìn về phía chân trời, âm thầm quan sát.

Nơi này cách chỗ ban nãy mấy trăm dặm, đã đến tận cùng của biển, linh khí càng ngày càng mỏng manh, sắc trời u ám không có điểm dừng. Nghe nói linh khí ở chỗ này rất ít ỏi, ngay cả hư không cũng tàn phá không chịu nổi, cho dù là Tử Phủ bay đến đây cũng phải đáp xuống.

Hơn nữa, nước biển ở tận cùng chảy xuống, hóa thành hơi nước bốc lên, khiến mây mù ở đây vô cùng dày đặc. Nếu tìm được địa phương linh khí dồi dào, quả thật là nơi tu hành rất tốt.

Lý Thanh Hồng quan sát một hồi, thấy trên mặt Không Hành đã rịn mồ hôi, rốt cuộc cũng thấy hai con cá diếc kia nhảy lên khỏi mặt nước, ném Vân Vẫn Tử qua, sau đó dẫn đường đi trước.

Vân Vẫn Tử nhắm chặt hai mắt, toàn thân máu me, dường như đã mất đi ý thức, nửa người hóa thành thịt nhão, máu tươi không ngừng chảy xuống, biến thành kim vụ bay lượn đầy trời.

Mọi người bay xuống biển, rất nhanh đã tìm được một chỗ, dùng lệnh bài của Vân Vẫn Tử mở ra, sau đó đi vào trong.

Động phủ của Vân Vẫn Tử trống rỗng, dinh dính, giống như một hang động dưới biển, linh nê ẩm ướt chảy tràn lan, đúng là nơi Vân Đình thích ở. Mấy người tìm kiếm một hồi, nhặt được một ít linh vật, sau đó đi ra.

Linh nê ở đây có chút kỳ quái, không chỉ hôi thối khó ngửi, mà còn có thể xuyên qua pháp lực ăn mòn thân thể. Mấy người bọn họ đều là tu sĩ Trúc Cơ, tự nhiên không có gì đáng ngại, chỉ là có chút khó ngửi. Hi Dược ghét bỏ hoàn cảnh này, xách Vân Vẫn Tử lên, lại tát thêm mấy chục cái cho hả giận.

Bảo vật ở đây nhiều nhất là đủ loại pháp khí tàn phá, một ít là do yêu vật tế luyện, một ít là do tu sĩ để lại, tiếp theo là linh vật, linh thủy, linh khí.

Lý Thanh Hồng chọn một ít thương kiếm, sau đó kiểm tra từng loại linh khí, nhưng không có loại nào nàng nhận ra. Nàng tùy tiện chọn mấy món, sau đó lấy thêm một ít linh thủy, dự định mang về cho vãn bối tu luyện đồng thuật.

‘Nói là giàu có… nhưng thật ra cũng không có gì đáng giá… nhiều nhất chỉ là một ít linh vật hiếm thấy mà thôi.’

Lý Thanh Hồng thấy thực lực của Vân Vẫn Tử, vốn đã không ôm hy vọng gì. Hi Dược cứ một mực nói hắn ta có rất nhiều bảo vật, chẳng qua là muốn lừa gạt bọn họ mà thôi. Giờ kẻ thù đã chết, hắn ta cười hì hì, hoàn toàn không thấy xấu hổ.

Mọi người chia xong chiến lợi phẩm, Hi Dược vô cùng vui vẻ, ân cần tiễn Lý Thanh Hồng và Không Hành về lại hòn đảo nhỏ. Hắn ta không chỉ không nhắc đến chuyện cống phẩm, mà còn muốn chia cho Lý Thanh Hồng một ít khoáng sản dưới đáy biển.

Lý Thanh Hồng sợ hắn ta không hiểu chuyện, lỡ như chọc giận Long tộc thì phiền phức, bèn khéo léo từ chối, sau đó tìm một nơi trên đảo bế quan.

…

Nam Cương, Y Sơn thành.

Lý Huyền Phong ở lại Nam Cương hơn hai năm, rốt cuộc cũng được Nguyên Tố chân nhân triệu kiến.

Hắn một lần nữa đứng trước động phủ, cẩn thận quan sát pho tượng linh thú trước cửa, quả nhiên giống hệt với pho tượng trong động thiên, trong lòng thầm chắc chắn, lúc này mới bước vào trong.

Nguyên Tố chân nhân vẫn như trước, tựa vào ngọc đài, phía dưới linh khí cuồn cuộn, sương trắng lượn lờ. Hắn ta đánh giá Lý Huyền Phong một lúc, sau đó thản nhiên nói:

“Ngươi thật sự đã giết Úc Mộ Tiên.”

Lý Huyền Phong vội vàng hành lễ, nói:

“Thuộc hạ lỗ mãng, xin chân nhân thứ tội.”

Nguyên Tố chân nhân lắc đầu, ngồi thẳng người, thản nhiên nói:

“Không sao, Nguyên Ô muốn chết trước mặt ta, chắc hẳn đến lúc đó, Đường Nhiếp cũng không làm gì được ngươi.”

Hắn ta không để ý đến Lý Huyền Phong, tiếp tục nói:

“Tùy Quan mưa to hai năm không ngớt, Kim Vũ tất nhiên sẽ không ngồi yên, thời thế loạn lạc sắp đến rồi…”

Nguyên Tố chân nhân nói vài câu, sau đó im bặt. Lý Huyền Phong thấy vậy bèn tiến lên, nói:

“Thuộc hạ nhìn thấy một pho tượng thú trong động thiên, rất giống với pho tượng trong động phủ của chân nhân, cũng lấy được một khối bảo thạch từ pho tượng đó, hôm nay đặc biệt mang đến dâng tặng cho chân nhân.”

“Tam Mục Mang Sơn Thú?”

Nguyên Tố chân nhân có chút hứng thú, nhìn Lý Huyền Phong hai tay dâng bảo thạch lên. Hắn ta liếc mắt nhìn khối bảo thạch một cái, thấy nó có màu sắc tối tăm, bên trong như có nước chảy, có chút thất vọng, nói:

“Không phải thứ tốt gì, chỉ là một khối Tẫn Thủy Thạch, vô dụng với ta, ngươi cứ giữ lấy đi.”

Hắn ta lại dựa vào ngọc đài, dường như nhớ đến chuyện gì đó, tùy ý hỏi:

“Ngươi cầu công pháp gì trong động thiên?”

Lý Huyền Phong đã sớm chuẩn bị kỹ càng, lấy ba khối ngọc giản từ trong túi trữ vật ra, cung kính nói:

“Thứ nhất là 《Tẩy Lộ Nguyên Quyết》, nghe nói là đồng tham do chân nhân tu luyện, thứ hai là 《Trầm Tâm Ngâm》, là đồng tham do Ninh Uyển tiên tử tu luyện, thứ ba là 《Mang Kim Vấn Huyền Pháp》 của thuộc hạ.”

Chương 923: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nguyên Tố chân nhân nghe vậy bỗng nhiên cười ha hả, một lúc lâu sau mới dừng lại, nói:

“Ngươi có lòng rồi. 《Tẩy Lộ Nguyên Quyết》 quả thật có ghi chép thần thông mà ta đang thiếu hụt, đáng tiếc là trên vách đá kia chỉ có công pháp tu luyện đến Trúc Cơ, hoàn toàn vô dụng với ta!”

Hắn ta chậm rãi ngồi thẳng dậy, giải thích:

“Tử Phủ sau khi tu luyện thành thần thông thứ nhất, muốn tu luyện thần thông thứ hai, cần phải có công pháp tương ứng với cảnh giới Tử Phủ. Nếu không có công pháp đồng tham chỉ dẫn đến Tử Phủ, con đường tu hành coi như chấm dứt.”

Lý Huyền Phong nghe vậy, lông mày khẽ nhíu lại. Nguyên Tố chân nhân chống cằm, thản nhiên nói:

“Ngươi đang nghĩ, năm bộ công pháp của Trì gia, ba bộ chỉ có thể tu luyện đến Trúc Cơ, tại sao Trì Úy có thể tu luyện đến Tử Phủ đỉnh phong?”

Trong lòng Lý Huyền Phong kỳ thật đã có đáp án, nhưng ngoài mặt vẫn cung kính hỏi:

“Xin chân nhân giải thích.”

Nguyên Tố nhún vai, mở miệng nói:

“Không có công pháp Tử Phủ… tự nhiên là tìm một tên thiên tài bồi dưỡng, đợi đến khi hắn tu luyện đạo cơ này đến Trúc Cơ, lại dùng các loại phương pháp để hắn ăn vào, dùng đủ loại linh vật Tử Phủ, dẫn động trở thành thần thông.”

Hắn híp mắt cười một tiếng, thanh âm quanh quẩn trong động phủ trống rỗng, chỉ nói:

“Biện pháp này có rất nhiều loại, gọi chung là 【Tục Đồ Diệu Pháp】, vừa tiết kiệm thời gian, lại nối tiếp con đường… Người trong thiên hạ tự nhiên tranh nhau như rạp.”

“Dù sao Tử Phủ công pháp ngày nay sớm đã thất lạc hầu như không còn từ lúc Nam Thiên, các nhà lại giấu nghề, nếu không đi cướp đoạt, thì không còn con đường nào khác, chỉ có thể giống như ta ngồi ngốc ở biên cương, chờ chết mà thôi!”

Lý Huyền Phong cúi đầu, hiểu rõ không nên lên tiếng trả lời, trầm mặc không nói, liền thấy Nguyên Tố đưa tay, thuận miệng nói:

“Lại đi Đông Hải một chuyến, thay ta giết người.”

Tay hắn bắt lấy, từ trong tay áo lấy ra một tấm vải bố, chi chít tên, không thiếu các loại vọng tộc, lại chỉ có một phần nhỏ là tu sĩ Trúc Cơ, phần lớn đều là những cái tên trẻ tuổi xa lạ.

Lý Huyền Phong gật đầu, nhẹ nhàng tiếp nhận, thu vào trong ngực.

Nguyên Tố lại từ trong ngực lấy ra một khối ngọc phù, thanh âm trầm thấp, hắn vốn lười biếng tản mạn rốt cuộc để lộ vài phần già nua:

“Đây là pháp khí của đám Tích Tu lấy được từ phương Bắc, có thể che giấu số mệnh, ngươi cầm vật này giết người, để tránh bị tìm đến tận cửa.”

Hắn thấy Lý Huyền Phong nhận lấy, phất tay, hứng thú cũng nhạt dần:

“Đi đi, trong vòng mười năm, giải quyết sạch sẽ.”

Lý Huyền Phong khom người rời khỏi, bay thẳng đến động phủ của mình, cẩn thận xem xét, liền thấy trên đó có Xích Tiều đảo, Đường Kim Môn, Hàn gia thậm chí Huyền Nhạc Môn, Hành Chúc Đạo, Thanh Trì Tông… tất cả các tông môn đều có người trong đó.

Chỉ riêng tu sĩ trên vải bố, gần như muốn đắc tội sạch sẽ với Việt quốc và Đông Hải.

Thấy Lý Huyền Phong rời đi, một mảnh mây mù tiêu tán, Ninh Hòa Viễn đang quỳ gối một bên ngọc đài, trên mặt đầy mồ hôi.

Nguyên Tố chậm rãi đứng dậy, đứng ở bên cạnh hắn, nhẹ giọng nói:

“Ngươi đã hiểu chưa?”

Ninh Hòa Viễn cúi đầu, run rẩy nói:

“Chân nhân, hà tất phải như thế…”

Ninh Hòa Viễn cũng không phải kẻ ngu dốt, nhìn là hiểu ngay, Ninh gia gần như không ai có thể chế ngự được Lý Huyền Phong, nếu Nguyên Tố có mệnh hệ gì, Ninh Uyển lại đột phá thất bại, e là ngày sau khó mà lường trước.

Nguyên Tố tu luyện thành Chân Nhân, tâm cơ tự nhiên không hề tầm thường, không thể nào đem sự trung thành của Lý Huyền Phong đặt hết lên người Ninh Hòa Miên, đến lúc đó Lý Hi Trị và Lý Huyền Phong, hai vị Trúc Cơ trấn giữ trong tông, Lý gia lại đang như mặt trời ban trưa, ai là chủ, ai là tớ thật đúng là khó nói.

Kế sách bây giờ, chính là để Lý Huyền Phong bí mật giết những người này, tự nhiên sẽ nắm được nhược điểm của hắn, chỉ cần tung ra, đủ để cho Lý Huyền Phong chết không có chỗ chôn.

Tương tự như vậy, chỉ cần Lý Huyền Phong gánh trên lưng những món nợ máu này, cho dù Nguyên Tố không ra tay, hắn cũng sẽ tự mình đoạn tuyệt quan hệ với Lý gia… Có thể nói là một mũi tên trúng ba đích.

Nhưng cho dù có khống chế Lý Huyền Phong như thế nào, cảm giác an toàn cũng không bằng một phần vạn khi Nguyên Tố còn sống, hai tay Ninh Hòa Viễn run rẩy, khóc nói:

“Hòa Viễn bất tài, còn có rất nhiều chuyện muốn thỉnh giáo chân nhân… Sao có thể… cứ như vậy, chỉ e gia tộc sẽ mất đi chỗ dựa.”

Nguyên Tố chân nhân hơi dừng lại, sắc mặt vặn vẹo, bàn tay dưới lớp áo bào siết chặt, dường như đang cố kìm nén điều gì.

Tử Phủ chân nhân khác với người thường, người thường khi về già, thần trí không rõ, suy yếu vô năng, muốn làm gì cũng không có sức.

Nhưng Tử Phủ cho đến trước lúc chết, vẫn có thần thông quảng đại, trơ mắt nhìn bản thân vẫn lạc, đủ loại dấu hiệu của tử kỳ bao phủ, nỗi sợ hãi đó so với người thường còn hơn gấp vạn lần.

Bởi vậy không ít Tử Phủ trước khi chết, đại khai sát giới, lăng nhục bằng hữu, Ninh Hòa Viễn từng nghe qua, thấy sắc mặt Nguyên Tố âm trầm, vội vàng ngậm miệng.

Ước chừng qua vài nhịp thở, Nguyên Tố chậm rãi mở mắt, sắc mặt dữ tợn, tiến lên một bước, lạnh lùng phun ra một chữ:

“Cút.”

Ninh Hòa Viễn vội vàng lui ra, rời khỏi động phủ, cửa đá nặng nề đóng lại, để Nguyên Tố lại một mình.

Ninh Đầu Tiêu cắn chặt răng, hít sâu một hơi, mây mù trong động phủ tản đi, trên vách đá hiện lên từng tầng ánh sáng mờ ảo, hiện ra từng khuôn mặt xinh đẹp.

Ninh Đầu Tiêu nhìn thật sâu những khuôn mặt này, đếm số lượng, bấm ngón tay tính toán, lộ ra vẻ tuyệt vọng, trầm giọng nói:

“Đốt sách, hủy danh sách, lấy hư thay thực, lấy giả đánh tráo, người trong thiên hạ sẽ không còn đường nào để đi.”

“Quần ca…”

“Trì Úy nói, trong một thế đạo mà chính đạo bị phong bế, thì tà đạo chính là chính đạo, Quần ca… tuổi thọ của ta sắp hết, không đợi được tiên nhân nào, chỉ uống máu tanh, làm điều ác thêm trăm năm nữa mà thôi.”

Mây mù từ từ bay lên, thân ảnh của hắn biến mất trong làn khói trắng, như đang sám hối, cúi đầu xuống, dòng linh thủy trên mặt đất ngừng chảy, lẳng lặng trôi nổi.

“Chỉ có như vậy mới bảo vệ được tông tộc chúng ta.”

Chương 924: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Nguyên Tố chân nhân đang tính toán chuyện sau khi chết, đây chính là đầu danh trạng.”

Lý Huyền Phong rời khỏi động phủ, bay thẳng về phủ đệ của mình, lúc này mới lấy danh sách ra xem kỹ.

Hắn nheo mắt, hai tay run rẩy, từng cái tên hiện lên trong đầu, không nằm ngoài dự đoán, gần như tất cả những gia tộc có giao hảo với Lý gia đều có người trong danh sách.

“… Nguyên Tố… đúng là hảo thủ đoạn.”

Lý Huyền Phong không nói một lời, thất hồn lạc phách bước vào phủ, Ninh Hòa Miên đang ngồi trong sân, ánh nắng chan hòa, đứa trẻ đang ngồi đọc sách, nam nhân dừng bước, hai tay ôm ngực, như rơi vào ảo giác.

Cũng là ánh nắng chan hòa như vậy, tiểu viện yên tĩnh, còn có một con ngỗng lông trắng muốt đang đi đi lại lại trong sân.

Chỉ là Ỷ Sơn thành khí thế ngất trời, ngỗng trời bay về phương Nam, chưa từng bay đến thành trì này, bậc cửa của Ninh gia cũng rất cao, khắc đầy trận pháp, ngỗng trời khó mà bay vào.

“Phu quân!”

Ninh Hòa Miên kinh ngạc ngẩng đầu, đôi mắt sáng long lanh tràn đầy vui mừng, khiến Lý Huyền Phong chấn động, hắn không nghe thấy lời nói dịu dàng của thê tử, trong lòng như sóng cuộn biển gầm, muốn nôn.

Hai khuôn mặt hiện lên trong đầu hắn, khiến hắn nghiến răng nghiến lợi.

Lý Huyền Phong sắc mặt tái nhợt đứng im tại chỗ, cảnh tượng thê tử con cái chết thảm lại hiện lên trước mắt, xen lẫn với khung cảnh trước mắt, những thứ bị hắn chôn sâu trong ký ức, cố tình trốn tránh lại hiện lên từng chút một.

Hắn thở dốc, cho đến khi Ninh Hòa Miên bước tới, lắc nhẹ cánh tay, trong mắt tràn đầy lo lắng và tình ý, thần sắc u ám trong mắt hắn mới biến mất, nhẹ nhàng phất tay.

Sắc mặt hắn nhanh chóng trở lại bình thường, ngồi trên ghế đá một lúc, ánh mắt có chút hoảng hốt.

Mối thù này biết báo thù ai? Hắn biết rất nhiều chuyện, biết là Trì Úy và Giang Bá Thanh cấu kết với nhau, ép Đường Kim Môn xuất binh Nam hạ… Lúc đó Trì Chước Vân không muốn nhúng tay vào, để mặc cho Ninh gia nhúng tay vào, âm thầm theo dõi.

Hiện tại Trì Úy đã chết, Giang Bá Thanh cũng đã chết, báo thù này phải làm sao? Báo thù lên Ninh Uyển và Ninh gia sao? Hay là đổ hết lên đầu Trì gia? Nghĩ tới nghĩ lui, Lý Huyền Phong siết chặt trường cung trong tay, nhắm mắt lại.

“Bây giờ… ta nhận lệnh giết người, là những người thân quen, để làm đầu danh trạng, không khác gì Đường Kim Môn, Ninh gia, Tiêu gia, thậm chí là cả lũ chó săn của Thanh Trì tông năm đó.”

“Kẻ đã giết hại mẫu tử Ngư Nhi, và ta có gì khác nhau? Hưởng thụ của cải của tiên tộc, lấy vợ sinh con, nếu Ngư Nhi biết được, chắc chắn sẽ khinh thường ta.”

Lông mày hắn lại nhíu chặt, toát ra vẻ u ám, đôi môi run rẩy, bầu trời nhanh chóng tối sầm lại, trong lòng Lý Huyền Phong như có một ngọn lửa lạnh lẽo thiêu đốt, đốt cháy tay chân hắn lạnh buốt, đầu óc choáng váng.

Trong sân đã không còn ai, chỉ còn lại Ninh Hòa Miên vẫn dịu dàng ngồi trước mặt hắn, nắm lấy tay hắn, không nói một lời.

Hắn ngẩng đầu nhìn thê tử, nhưng những lời này làm sao có thể nói ra khỏi miệng? Chỉ đành nghẹn lại trong cổ họng, hắn run rẩy nói:

“Miên Nhi, chân nhân muốn ta đi giết người.”

Ninh Hòa Miên thông minh tuyệt đỉnh, ánh mắt cụp xuống, tiếp nhận danh sách trong tay hắn, nắm chặt tay hắn, cố gắng nói:

“Đây là đầu danh trạng…”

Lý Huyền Phong như bị một tảng băng đè nén, nghe Ninh Hòa Miên sắc mặt trắng bệch đọc:

“Tiêu Phụ… đây là cháu trai thứ sáu của Tiêu Quy Đồ… Khổng Cô Chuẩn… là cháu ruột của Khổng Ngọc! Trình Tự Ân… đệ tử nội môn của Kiếm Môn… tuy không được coi trọng… nhưng cũng là người của Kiếm Môn… Chân nhân… Chân nhân đây là…”

Ninh Hòa Miên đột nhiên đứng bật dậy, khuôn mặt xinh đẹp trắng bệch, định cưỡi gió bỏ đi, nhưng lại bị Lý Huyền Phong giữ chặt, nam nhân môi trắng bệch, thấp giọng nói:

“Nhà chúng ta đã giết Úc Mộ Tiên.”

Lời này như sấm sét giữa trời quang, khiến Ninh Hòa Miên chết lặng, nàng ngây người ngồi xuống, nhìn Lý Huyền Phong cúi gằm mặt xuống đất, không dám nhìn nàng, hai vợ chồng im lặng nhìn nhau, Lý Huyền Phong nói:

“Chuyện này đã không còn cách nào khác, nếu như ông trời có trách tội, hãy để ta gánh chịu hết, đừng liên lụy đến… những người khác.”

Ninh Hòa Miên từ từ buông tay xuống, lẳng lặng nhìn, dưới ánh trăng, tóc mai của hắn đã bạc trắng.

…

Tháng chín, mưa phùn liên miên.

Dân cư trong trấn Lê Kính đã thưa thớt từ vài năm trước, mưa không ngớt, mùa màng thất bát, ruộng đồng chỉ còn lại một màu đen kịt.

Bên ngoài đã bắt đầu nạn đói, thế lực ổn định thì còn đỡ, chỉ cần tu sĩ Luyện Khí cưỡi gió bay đi, dù là nơi nào, cũng có thể đổi được rất nhiều lương thực, giang sơn tươi đẹp, chỉ cần bỏ công sức, sẽ không đến mức chết đói.

Úc gia tan rã, chia thành sáu bảy tiểu gia tộc, cuộc sống của bách tính ngược lại tốt hơn, những gia tộc nhỏ này đều thiếu nhân lực, đang muốn bồi dưỡng tu sĩ xuất thân bần hàn, hơn nữa có lời của Lý gia, tự nhiên sẽ không keo kiệt lương thực.

Lý Thừa Liêu đang ôm thế tử đọc sách trong đại điện, thì thấy một người đi tới.

Người này mặc áo giáp, tu vi Luyện Khí hậu kỳ, một tay cầm một cây đại kim chùy, thân hình cao lớn, chính là Lý Vấn.

Lý Vấn là nhân tài hiếm có trong chi thứ của Lý gia, đã leo lên đến đỉnh cao quyền lực có thể đạt được, hắn trung thành và tận tâm, hai cây kim chùy bảo vệ mấy đời gia chủ, mặc dù phần lớn thời gian đều không cần dùng đến hắn.

Lý Thừa Liêu dần dần tiếp quản quyền lực từ tay Lý Hi Tuyền, Lý Vấn giống như một lá cờ được giao cho hắn, trở thành tín hiệu kế thừa rõ ràng.

Lý Thừa Liêu rất khách khí với vị lão thần này, đặt Lý Chu Nguy từ trên đùi xuống, ngẩng đầu nhìn, lấy thấy hán tử thô kệch này nói:

“Bẩm thiếu chủ, Lỗ khách khanh đến bái kiến.”

“Lỗ khách khanh?”

Chương 925: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thừa Liêu không hề ngạc nhiên, người này chính là kẻ đã hại chết Úc Mộ Cao, khiến Úc gia phân liệt, đang định lên tiếng hỏi, thì nghe Lý Vấn nói tiếp:

“Tên kia bị Ô Tiêu tiền bối chặn lại trên hồ, tiến thoái lưỡng nan, Ô Tiêu tiền bối đã mời Hi Minh lão tổ đến, ba người đang giằng co trên hồ.”

Lý Vấn là người thô kệch, nhưng nói chuyện lại không nhanh không chậm, chuyện này khá là nghiêm trọng, Lý Thừa Liêu nhướng mày, vội vàng đứng dậy, bước nhanh ra ngoài, hỏi:

“Hắn chỉ là một tên tu sĩ Luyện Khí… sao có thể khiến hai vị Trúc Cơ phải đích thân ra mặt?”

Hắn do dự một chút, cưỡi gió bay lên, nhìn từ xa.

…

Lỗ khách khanh mặc áo trắng, tay cầm quạt xếp, lững thững đáp xuống mặt hồ, nhìn yêu vật Trúc Cơ trước mặt mà không hề sợ hãi.

Hắn bước vài bước trên không, nhìn thấy một nam tử mặc đạo bào màu vàng kim cưỡi gió bay tới, hai người hợp sức, hắn mới thu lại vẻ khinh bạc trên mặt, chắp tay cười nói:

“Cố nhân đến chơi, hai vị không mời ta vào trong ngồi một chút sao?”

Lý Ô Tiêu sắc mặt âm trầm, nhìn chằm chằm hắn, người này có tu vi Trúc Cơ trung kỳ, đương nhiên không thể nào là khách khanh của Úc gia, chỉ chờ Lý Hi Minh lên tiếng.

Lý Hi Minh trong lòng có chút thấp thỏm, nhưng dù sao hắn cũng từng được học hành tử tế, đã nhiều năm không dùng đến, nhưng vẫn có thể ứng phó được, lấy thái độ ra, vươn tay nói:

“Mời đạo hữu.”

Lỗ khách khanh không hề sợ hãi, đi theo hai người vào trận pháp, lúc này mới cười một tiếng, chắp tay nói:

“Tại hạ Tưởng Hợp Càn, từng có may mắn kề vai chiến đấu với Thông Nhai đạo hữu, cũng coi như có chút giao tình, không biết quý tộc còn nhớ hay không.”

Lời này vừa nói ra, khiến Lý Hi Minh chấn động, hắn từng đọc gia phả, làm sao có thể không biết:

Năm đó Úc gia như mặt trời ban trưa, hai vị Trúc Cơ trấn giữ, lập nên Mật Lâm phường thị, muốn tiến thêm một bước, không ngờ lại động chạm đến lợi ích của nhiều thế lực, thậm chí còn khiến Tiêu gia bất mãn.

Lý Thông Nhai liên kết với nhiều bên, không chỉ giết chết lão tổ nhà hắn, còn phá hủy phường thị, lúc phá hủy phường thị chính là liên thủ với Phí Vọng Bạch, Tưởng Hợp Càn của Tưởng gia, khiến Úc gia tổn thất nặng nề.

Tưởng Hợp Càn còn đóng vai trò then chốt, khiến đại trận của Úc gia dễ dàng bị phá vỡ, Lý Hi Minh chỉ từng đọc qua cái tên này trong sách, cảm thấy nhân vật trong lịch sử như đang đứng trước mặt, thời gian như ngừng trôi.

Nhưng ngay sau đó, là nỗi khiếp sợ sâu sắc.

“Tên này là con cháu của Tưởng gia, Tưởng gia từng là do một vị đệ tử ngoại môn của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ sáng lập, không biết bao nhiêu thế lực đang tìm kiếm hắn, nhưng từ trước đến nay chưa từng có tin tức.”

“Không ngờ… không ngờ hắn lại giả dạng thành một tên Luyện Khí khách khanh, ẩn nhẫn ở Úc gia mấy chục năm, cuối cùng không chỉ hại chết Úc Mộ Cao, mà còn khiến Úc gia phân liệt…”

Nghĩ đến đây, Lý Hi Minh bỗng nhiên tỉnh ngộ:

“Thảo nào… thảo nào Úc gia đường đường là thế gia, lại không có bất kỳ biện pháp ổn định nào, dễ dàng sụp đổ như vậy, nếu không phải Nguyên Ô Phong nhúng tay vào, thì Úc gia đã sớm diệt vong rồi!”

“Hóa ra là kẻ này đứng sau giật dây… Muốn lấy oán báo oán! Máu nợ máu trả!”

Phải biết rằng năm đó Tưởng gia một thời hưng thịnh, Úc gia, An gia đều là ngoại tính của Tưởng gia, về sau chủ mạch thất thế, lại bị vài tiên môn chung quanh âm thầm thúc đẩy, lúc này mới tan nát.

Úc gia chính là gia tộc được lợi lớn nhất, sau đó mấy chục năm liền nhân tài xuất hiện lớp lớp, lúc này mới hình thành cục diện như thế này, mà Tưởng Hợp Càn nhịn nhục trăm năm, rốt cuộc cũng báo ứng được.

Cảm xúc khó tả vừa trôi qua, Lý Hi Minh nghĩ tới nghĩ lui, phát hiện kế này thật sự khả thi, trong truyền thừa của Tưởng gia hẳn là có thuật pháp che giấu khí tức, tuy rằng không gạt được tu sĩ Trúc Cơ cùng cảnh giới, lại đủ để qua mắt đám Luyện Khí này.

Chờ đến khi Úc Tiêu Quý chết, Úc gia không còn ai Trúc Cơ, lấy đâu ra người có thể nhìn thấu tu vi thật sự của hắn, cho dù là thám tử các nhà phái tới nhiều nhất cũng chỉ là có chút tu vi, căn bản không nhìn thấu hắn.

“Diệu kế… Quả là diệu kế…”

Tưởng Hợp Càn có chút hài lòng thưởng thức vẻ mặt của hắn, dường như từ đó có được khoái cảm báo thù thành công, hắn cười ha ha, chỉ tay về phương Bắc, nói:

“Thế nào? Thủ cấp của Úc Mộ Cao cùng đại lễ này, quý tộc có vừa lòng không!”

Hắn cười lớn, thậm chí có chút điên cuồng, chậm rãi bình tĩnh lại, có chút tiếc nuối nói:

“Chỉ tiếc… Thông Nhai đạo hữu và Vọng Bạch không thể tận mắt chứng kiến, thiếu mất vài phần khoái ý!”

Thẩm Khê đại lão cung cấp mười chuỗi vòng tay cho quyển sách rút thưởng, chúng ta mở một nhóm hoạt động chấp sự, muốn tham dự thì xin thông qua một phím cộng thêm một lượt nhảy vòng. Đoán chừng một hai ngày nữa sẽ rút thưởng ~

Tưởng Hợp Càn thở dài, nhìn Lý Hi Minh, Lý Hi Minh đột nhiên dâng lên nghi hoặc, hỏi:

“Vãn bối có một điều khó hiểu, Phí Vọng Bạch năm đó…”

“Vọng Bạch?”

Tưởng Hợp Càn cất bước ngồi xuống bên cạnh chủ vị, tiếp nhận chén trà, nhẹ giọng nói:

“Tự nhiên là bị Tiên Tông giết.”

“Không biết là Tiên Tông nào?”

Lý Hi Minh dừng một chút, có chút nghi hoặc, Tưởng Hợp Càn mở miệng mắng:

“Ta làm sao biết? Ngươi cho rằng Tiên Tông là cái gì tốt đẹp? Cho dù tu vi cao, một khi động đến lợi ích của bọn họ, vẫn phải chết!”

“Vọng Bạch tu luyện công pháp của Thượng Nguyên chân nhân bên Tu Việt Tông, Tu Việt Tông có một đạo đan pháp, có thể luyện hóa hắn để tẩm bổ Thượng Nguyên, Thanh Trì sớm muộn gì cũng giết hắn!”

Tưởng Hợp Càn liếc mắt nhìn Lý Hi Minh, không đợi hắn mở miệng, thuận miệng nói:

“Ngược lại là Lý thị các ngươi, đã có Minh Dương đạo thống, vì sao Lý Thông Nhai lại đi tu luyện Khảm Thủy?”

Lý Hi Minh chỉ nói:

“Lúc ấy gia đạo sa sút, tu luyện không được, chỉ có thể tu luyện Khảm Thủy.”

Chương 926: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tưởng Hợp Càn dừng một chút, hắn nói như vậy chẳng qua là mở đầu câu chuyện, nghe hắn nói lảng sang chuyện khác, cũng lười dây dưa, tiếp tục nói:

“Quý tộc đã giết Úc Mộ Tiên, có lấy được pháp khí Trúc Cơ [Ngọc Yên Sơn] từ hắn không? Dù sao năm đó cũng là vật truyền thừa của Tưởng gia ta, nếu ở trong tay quý tộc, ta nguyện ý đổi lại.”

Lý Hi Minh lắc đầu, đáp:

“Tiền bối hiểu lầm rồi, người này chết ở Động Thiên, nhưng không mang theo pháp khí kia, chắc là vẫn còn ở Nguyên Ô Phong.”

Tưởng Hợp Càn vuốt râu, thấy pháp khí không có tung tích, đành phải nói:

“Úc gia tứ tán, quý tộc có an bài gì tiếp theo không?”

Lý Hi Minh không muốn nói nhiều với hắn, chỉ đáp:

“Chuyện nhỏ này, làm phiền tiền bối quan tâm rồi… Chuyện này trưởng bối trong nhà tự có an bài.”

Tưởng Hợp Càn cười, nói:

“Ta chỉ là xem như nể mặt cố nhân mà nhắc nhở một câu, các ngươi phải cẩn thận, chuyện Tưởng gia ta bị diệt còn rõ ràng trước mắt, nơi này lại xuất hiện một Tưởng gia, nếu không có được sự tín nhiệm của Thanh Trì, Kim Vũ, sớm muộn cũng bị chia năm xẻ bảy mà thôi!”

Vẻ mặt hắn tựa cười tựa không, ngữ khí lại giống như đang châm chọc, Lý Hi Minh không biết trả lời thế nào, chỉ chắp tay thi lễ, Tưởng Hợp Càn dừng một chút, nhẹ giọng nói:

“Là được Thanh Trì tín nhiệm, chứ không phải nguyên tố tín nhiệm, nguyên tố còn sống được bao lâu nữa, sao có thể bảo vệ các ngươi!”

Hắn phẩy tay áo, ném lại câu nói đó, dường như không còn hứng thú nói chuyện nữa, chỉ cúi đầu nói:

“Oán oán tương báo, thù của Tưởng gia ta đã báo xong, quãng đời còn lại sẽ vân du tứ hải, không trở về hồ nữa, Tưởng gia đã tan thành mây khói, thôi vậy.”

Nói đoạn, hắn cất bước ra khỏi sân, dường như nhớ ra chuyện gì đó, liền lấy ra một vật từ trong túi trữ vật.

Vật ấy tròn vo, tóc đen rối tung, là một cái đầu lâu, hai con mắt đã chuyển sang màu trắng xám, da thịt co rút, miệng hơi há ra, lộ ra màu đen kịt.

“Thủ cấp của Úc Mộ Cao ở đây.”

Hắn ném vật ấy xuống, tự mình cưỡi gió rời đi.

Lý Hi Minh tiếp lấy, lặng lẽ liếc mắt nhìn, Úc Mộ Cao này năm đó cũng từng âm thầm giao thủ với Lý Uyên Giao, không ngờ lại có kết cục như thế này, hắn phân phó:

“Lấy vật này, cho các vị tộc lão và An thúc phụ xem qua, coi như giải tỏa oán hận trong lòng, sau đó đưa lên mộ phần phụ thân, để người yên lòng.”

Lý Ô Sao lĩnh mệnh lui xuống, cầm theo thủ cấp kia rời đi, Lý Hi Minh trở về động phủ tiếp tục bế quan tu luyện.

Thủ cấp của Úc Mộ Cao được chuyền tay nhau xem một lượt, người khóc kẻ cười, phần lớn các vị tộc lão đều cảm thấy nhẹ nhõm trong lòng, chỉ có An Chá Ngôn là kích động nhất, nước mắt lưng tròng.

Sau khi mọi người xem xong, Lý Huyền Tuyên vội vàng chạy xuống, cầm theo thủ cấp lên núi.

Cái chết của Lý Uyên Tu là một trong những nỗi đau lớn nhất cuộc đời Lý Huyền Tuyên, mặc dù đã chịu đựng rất nhiều đau khổ, nhưng thù hận trong lòng không những không vơi đi mà ngày càng sâu đậm.

Giống như con mắt trái bị ma hỏa làm bị thương của hắn, ngày thường không đau đớn, nhưng mỗi khi nhắm mắt lại là cảm giác nóng rát như thiêu như đốt lại ùa về, nhắc nhở hắn rằng vết thương vẫn còn đó.

Lý Nguyệt Tương cùng Lý Huyền Tuyên lên núi, nhìn ông ấy tự mình nói chuyện với bia mộ, thủ cấp kia được đặt trên bàn thờ, lặng lẽ đứng đó.

Lý Nguyệt Tương ở lại nửa ngày, cho đến khi có người lên núi tìm nàng, nhìn kỹ thì ra là Lý Ô Sao.

Lý Ô Sao quỳ một gối xuống, thấp giọng nói:

“Tiểu thư, Viên gia tới rồi.”

Lý Nguyệt Tương đành phải rời khỏi nghĩa trang, xuống núi, cưỡi gió bay về đại điện của Lê Kính trấn, bên ngoài có rất nhiều người đang đứng, còn chưa bước vào đã nghe thấy tiếng Lý Thừa Liêu:

“Tiền bối khách khí rồi! Sao có thể phiền người tự mình đến đây.”

Nàng bước vào trong, thấy có hai người hầu đi theo phía sau, đằng trước có hai người đang đứng.

Một người tóc bạc được chải chuốt gọn gàng, dáng người cao lớn, tu vi Trúc Cơ sơ kỳ, nhìn qua đã hơn trăm tuổi, trên mặt mang theo nụ cười.

Người này đang nói, vẻ mặt nghiêm túc:

“Đừng nói như vậy, ta có thể Trúc Cơ thành công đều là nhờ phúc của Uyên Giao hiền chất! Không chỉ có một viên Toại Nguyên Đan, mà ý niệm đột phá của ta cũng là nhờ hắn!”

Lý Nguyệt Tương bước vào, lập tức cắt ngang lời nói của mọi người, Lý Thừa Liêu vội vàng tiến lên, cười nói:

“Cô cô, người đến rồi! Vị này là Viên Hộ Viễn tiền bối và Viên công tử.”

Người vừa rồi nói chuyện chính là Viên Hộ Viễn, ông ta đột phá Trúc Cơ khi đã hơn trăm tuổi, tuy rằng là nhờ một viên Toại Nguyên Đan, nhưng cũng coi như là gặp may mắn, lão đầu như trẻ ra vài chục tuổi, có phong thái được đạo cao tu.

Còn thiếu niên đứng sau ông ta, tướng mạo tuấn tú, dáng người cao ráo, thần tình trên mặt bình tĩnh, khoác trên người cẩm y, trông có chút quý phái.

Dáng vẻ của Viên Thành Thuẫn vốn đã không tệ, Viên Phủ Nghiêu tự nhiên cũng sẽ không kém, dung mạo như vậy trong số tu tiên giả cũng được coi là hàng đầu, Lý Nguyệt Tương chỉ liếc mắt một cái cũng nhìn ra sự kinh diễm trong mắt đối phương.

Trong đại điện còn bày vài rương linh vật, xem ra Viên Hộ Viễn rất coi trọng chuyện này.

Lý Nguyệt Tương lúc này mới lên tiếng, Viên Hộ Viễn mừng rỡ, vội vàng nghênh đón, thấp giọng nói:

“Ta và phụ thân con cũng coi như có chút giao tình… Đáng tiếc cho con…”

Lý Nguyệt Tương đã nghe những lời này nhiều rồi, nàng chuyển chủ đề, nhìn sang Viên Phủ Nghiêu, Viên Hộ Viễn lập tức giới thiệu, nói vài câu dễ nghe, bên ngoài lại có người tới.

Người này tóc bạc phơ, vội vàng chạy tới, là Lý Huyền Tuyên, giọng nói già nua mang theo chút áy náy:

“Thật ngại quá, mấy vị Trúc Cơ trong tộc đều đang bế quan, Thanh Hồng lại đi Đông Hải, chỉ có một mình ta tới nghênh đón.”

Viên Hộ Viễn nghe vậy, vội vàng xua tay:

“Không sao, không sao! Ngươi có thể tự mình tới nghênh đón đã là nể mặt rồi, quan hệ giữa hai nhà chúng ta, không cần khách khí như vậy.”

Chương 927: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mọi người đều nhiệt tình chào hỏi, chỉ có Lý Nguyệt Tương và Viên Phủ Nghiêu đứng đó có chút lúng túng, Lý Hi Tuyền tinh ý, cười nói:

“Tương muội, muội dẫn Viên công tử đi dạo quanh hồ đi.”

Hai người cùng nhau ra ngoài, Viên Hộ Viễn lúc này mới thu lại nụ cười trên mặt, nghiêm túc nói:

“Tình hình hiện tại của Viên gia, hai vị cũng biết rồi chứ?”

Lý Huyền Tuyên đáp:

“Cũng biết một chút.”

Viên Hộ Viễn trầm ngâm một lát, thấp giọng nói:

“Bây giờ… Nếu Thành Thuẫn và Tử Sam đều không trở về, e là tình hình sẽ càng thêm khó đoán! Phủ Nghiêu là con trai duy nhất của Thành Thuẫn, mong hai vị có thể chăm sóc nó!”

“Chuyện này Thành Thuẫn đạo hữu đã nói với ta từ sớm…”

Viên Hộ Viễn càng lộ vẻ khó khăn, lão mặt run run, nói:

“Lần này ta tới đây, là muốn nhờ hai vị phái một vị Trúc Cơ tương trợ…”

Lý Huyền Tuyên ngẩn người, nhất thời không biết nói gì.

Sau khi được Lý Hi Trị nhắc nhở, hắn biết rõ Viên gia hiện giờ đã rối ren thành một đoàn, hơn nữa còn không biết đã trở thành quân cờ trong tay Thanh Trì từ lúc nào, hắn không muốn nhúng tay vào vũng nước đục này.

Chỉ là dù sao hai nhà cũng có chút giao tình, che chở cho con cháu của Viên Thành Thuẫn cũng không phải chuyện lớn, đến lúc nguy cấp có thể bỏ ra cũng được, nhưng nếu thật sự nhúng tay vào, vậy thì mọi chuyện sẽ khác!

Lý Huyền Tuyên vốn là người cẩn trọng, chỉ muốn bảo vệ Kỳ Lân nhi của Lý gia mấy năm nữa mà thôi, lúc này trên mặt lộ vẻ khó xử, Viên Hộ Viễn thấy vậy, càng hạ thấp giọng:

“Ta biết chuyện của Uyên Giao, Lý gia cũng đang phải đối mặt với rất nhiều chuyện… Nhưng mà Viên gia…”

Viên Hộ Viễn sao có thể không biết tình hình của Viên gia chứ? Chỉ là người già luôn muốn cứu vãn, không muốn từ bỏ, hiện tại đã phải dùng hết mọi quan hệ, chỉ có thể tới cầu xin Lý gia.

Lý Huyền Tuyên âm thầm thở dài, nói:

“Tiền bối! Cơn mưa này kéo dài quá lâu rồi!”

Nghe vậy, Viên Hộ Viễn như bị sét đánh, lùi về sau một bước, hắn hiểu ra Lý gia đã biết Viên gia bởi vì lão tổ Viên Lập Thành chết, chỗ dựa vững chắc biến mất, hiện tại đã trở thành quân cờ để Thanh Trì lợi dụng nhằm gây ảnh hưởng tới Tu Việt Tông, chuyện này quá nguy hiểm, Lý gia sẽ không nhúng tay vào, hắn cười khổ:

“Được… Được… Vậy chỉ có thể làm phiền mọi người chăm sóc Phủ Nghiêu.”

Lý Huyền Tuyên an ủi:

“Viên gia nội tình thâm hậu, sẽ vượt qua được thôi.”

Viên Hộ Viễn im lặng, thân ở trong vũng bùn, không nói gì thêm nữa, chắp tay rời đi.

Lý Nguyệt Tương và Viên Phủ Nghiêu ra khỏi đại điện, Viên Phủ Nghiêu thở dài:

“Thấy bọn họ giả tình giả ý, thật là chán!”

Lý Nguyệt Tương cúi đầu, chớp mắt, đáp:

“Hai nhà giao hảo nhiều năm, tự nhiên phải nói chuyện với nhau một chút.”

Viên Phủ Nghiêu vội vàng gật đầu, phụ họa theo.

Kỳ thật tâm trạng Viên Phủ Nghiêu trên đường đến đây không tốt lắm, hắn rất phản cảm với chuyện kết thông gia, nhưng Viên Hộ Viễn đã quyết định, hắn không thể nói gì khác, chỉ đành đi theo.

Trên đường đi, hắn vẫn luôn suy nghĩ, dù sao hôn sự cũng chưa định ra, chỉ cần tìm chút lý do, nói là hai người không hợp tính cách, muốn từ hôn cũng dễ dàng.

Thế nhưng sau khi gặp Lý Nguyệt Tương, hắn kinh diễm trước dung mạo của nàng, những bất mãn trong lòng đều tan biến hết, chỉ chăm chú nhìn nàng, liên tục gật đầu, hoàn toàn quên mất ý nghĩ ban đầu, thầm khen:

“Thật xinh đẹp! Trong tộc ít ai có dung mạo như vậy.”

Lý Nguyệt Tương dường như không phát hiện ra, nàng dẫn hắn cưỡi gió bay trên mặt hồ, hai người nói chuyện phiếm, Viên Phủ Nghiêu đột nhiên nhìn thấy con đập lớn trên hồ, có chút nghi hoặc, hỏi:

“Đây là cái gì vậy? Dùng để nuôi linh ngư?”

Lý Nguyệt Tương dịu dàng đáp:

“Là dùng để ngăn nước, bảo vệ bình an cho dân chúng.”

Viên Phủ Nghiêu thở dài, nói:

“Viên gia kém xa Lý gia, hiện tại mưa lớn liên miên, ta đang quản lý một tòa thành trên Khuẩn Lâm Nguyên, đã nói với tộc nhân rất nhiều lần, nhưng bọn họ luôn nói là hao tổn nhân lực, không muốn phái tu sĩ xuống giúp đỡ!”

Thì ra Viên Phủ Nghiêu được Viên Thành Thuẫn phái đi quản lý thành trì trên Khuẩn Lâm Nguyên, lúc này nói chuyện phiếm, hắn lại nói về chuyện quản lý dân chúng, quản lý thành trì, ngược lại nói rất có chiều sâu.

Nghe hắn nói, Lý Nguyệt Tương thầm gật đầu, trên mặt vẫn mỉm cười:

“Tu sĩ chúng ta tự nhiên không sợ mưa to, nhưng bá tánh bên hồ lại gặp tai ương.”

Viên Phủ Nghiêu giật mình, trên mặt không chút thay đổi, nhưng trong lòng lại nghĩ:

“Nghe nói Lý gia rất coi trọng việc chăn nuôi dân chúng, quả nhiên là thật.”

Lý Nguyệt Tương không muốn nói chuyện với hắn nhiều, chỉ hỏi vài chuyện, Viên Phủ Nghiêu liền thao thao bất tuyệt, nói rất nhiều chuyện trên trời dưới đất, Lý Nguyệt Tương tùy ý nghe, Viên Phủ Nghiêu đột nhiên hỏi:

“Phụ thân ta tự mình đến Lý gia, không biết có để lại lời nhắn gì không? Hoặc là để lại đồ vật gì cho ta không?”

Lý Nguyệt Tương nheo mắt, thầm nghĩ:

“Xem ra… Viên Thành Thuẫn đi Đông Hải… cũng không để lại tin tức gì cho Viên gia…”

Lý Nguyệt Tương không có ý muốn chiếm đoạt sính lễ, chỉ dịu dàng đáp:

“Sính lễ được đặt trong đại điện, công tử có thể hỏi Viên tiền bối.”

Lý Nguyệt Tương không ngờ nàng nói những lời này, Viên Phủ Nghiêu vốn đang rũ mi thuận mắt bỗng chốc ưỡn ngực, cằm cũng hơi nâng lên, lộ ra vẻ tự tin hơn rất nhiều, “Ừ” một tiếng.

Chương 928: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai người hàn huyên một hồi, Viên Hộ Viễn đã cưỡi gió đi ra, mang theo một đám tùy tùng, nói với Viên Phủ Nghiêu:

“Ngươi ở chỗ này tu hành, mọi việc cứ hỏi Nguyệt Tương.”

Viên Phủ Nghiêu tựa hồ có chút trở tay không kịp, chỉ có thể ngơ ngác gật đầu, Viên Hộ Viễn mỉm cười với Lý Nguyệt Tương, cưỡi gió rời đi.

Động phủ của Viên Phủ Nghiêu đã sớm được chuẩn bị sẵn, Lý Nguyệt Tương dẫn hắn và mấy tùy tùng qua đó, rất nhanh liền cáo từ rời đi, Viên Phủ Nghiêu để mấy tùy tùng kiểm tra động phủ, lúc này mới ngồi xuống uống trà.

Bên trái, một tên tâm phúc hỏi:

“Công tử, Lý tiểu thư này thế nào?”

Viên Phủ Nghiêu ngẩn người, khen:

“Quả nhiên là giai nhân, chỉ là tâm tư có chút sâu sắc.”

Tên tâm phúc này thấp giọng hỏi:

“Tâm tư sâu sắc…?”

Viên Phủ Nghiêu gật đầu, có chút khó xử:

“Nghe nói nàng ta có một ca ca tu hành trong tông, đã là tu vi Trúc Cơ, nếu cưới nàng ta, e là mạch ta chỉ có thể nghe theo mệnh lệnh của Lý gia!”

Mấy tên tâm phúc liếc nhìn nhau, không biết nên đáp lời hắn thế nào, chẳng ai dám nói xấu, nếu Lý gia nữ này thật sự thành chủ mẫu, e là bọn chúng sẽ bị hỏi tội, đột nhiên thấy Viên Phủ Nghiêu thấp giọng nói:

“Ngươi đi dò la một phen, xem phụ thân rốt cuộc đã chuẩn bị cho Lý gia bao nhiêu thứ? Còn có khả năng thu hồi hay không?”

Tên tâm phúc vội vàng đi xuống, Viên Phủ Nghiêu thì ngồi ngay ngắn, âm thầm nghĩ:

“Chỉ cần có thể thu hồi những thứ đó, ta cũng không đến mức phải trèo cao, rơi vào tay Lý gia.”

…

Lý Nguyệt Tương đi xuống, Lý Huyền Tuyên rất nhanh tìm đến, tựa hồ vừa mới nghe xong tin tức, vội vã chạy tới muốn giúp tôn nữ xem mặt, thấy Lý Nguyệt Tương cất bước đi vào, vội vàng hỏi:

“Thế nào?”

Lý Nguyệt Tương xua tay, thấy đại phụ hình như không có gì khác thường, lúc này mới nói:

“Viên Phủ Nghiêu này… có chút hiểu biết về dân chúng, ngoài ra thì ba hoa khoác lác, có chút khôn vặt, tính cách có chút tầm thường tham lam, chỉ là làm việc coi như chính đạo, cũng không biết có phải giả vờ hay không, còn phải xem xét thêm.”

“A?!”

Lý Huyền Tuyên lập tức sửng sốt, hỏi:

“Sao lại như vậy? Ngươi có nhìn nhầm không đấy?”

Lý Nguyệt Tương chỉ dựa vào phán đoán của mình, bị đại phụ hỏi như vậy, cũng có chút không chắc chắn, nói:

“Tôn nữ ở trên núi cũng không gặp quá nhiều người, có lẽ nhìn không chuẩn, chỉ tiếc huynh trưởng đang bế quan…”

Lý Huyền Tuyên xua tay nói:

“Điều này cũng đơn giản, ta sẽ để mấy đứa Thừa Liêu đi thử hắn… Không cần ngươi phải tự mình ra mặt.”

Lý Thanh Hồng ở trên đảo tu hành một thời gian, nước biển phía đông sấm sét nổi lên, hiệu quả tu hành vô cùng tốt, ở chỗ này tu hành một ngày bằng ba ngày công phu ở bên trong nội hải, nàng có chút say mê với việc thực lực nhanh chóng tăng trưởng, thậm chí quên cả thời gian.

Mãi đến khi đại trận động phủ rung lên, nàng mới từ từ tỉnh lại, phun ra một ngụm tử điện. Thoáng nhìn, thì ra là có người đến bái phỏng, bị trận pháp trong động phủ đột ngột đánh thức, nàng có chút kinh ngạc.

“Lạ thật.”

Nàng ra khỏi động phủ, liền thấy Tông Ngạn canh giữ ở bên ngoài trận pháp, thoạt nhìn là hắn phát động trận pháp, Tông Ngạn khom người, nói:

“Bẩm đại nhân, bên ngoài có một vị tu sĩ tiên môn tới, người này mặc áo lông vũ, đến từ phía bắc, tự xưng là Lý Hi Trị của Lý gia.”

Tông Ngạn chưa bao giờ gặp Lý Hi Trị, cho nên hai người không quen biết nhau. Hắn miêu tả bề ngoài của Lý Hi Trị một phen, Lý Thanh Hồng nghe xong, vội vàng đứng dậy, hỏi:

“Nếu là Hi Trị tới, sao ngươi không mời vào?”

Tông Ngạn vội vàng cúi đầu, chắp tay đáp:

“Thuộc hạ đã mời rồi, nhưng công tử không tin thuộc hạ, nhất định phải gặp đại nhân mới bằng lòng vào trận.”

Hắn dừng một chút, Lý Thanh Hồng cũng không để ý, gật đầu, cầm thương, cưỡi gió bay lên, ra khỏi trận liền thấy một công tử mặc áo lông vũ cưỡi ánh sáng màu, đứng trên không trung, ánh sáng màu này chia làm sáu màu, rực rỡ chìm nổi, rất đẹp.

“Thanh Hồng cô cô!”

Cô cháu gặp nhau, vội vàng hỏi han nhau vài câu, xóa bỏ cảm giác xa lạ nhiều năm không gặp, cùng nhau cưỡi gió đáp xuống, Lý Hi Trị như có điều suy nghĩ, nhìn về phía Không Hành, hỏi:

“Vị này là Không Hành đại sư sao?”

“Chính là vị đại sư này… là khách khanh của ta… lúc trước từng đưa cho ngươi một quả linh quả ở phường thị.”

Lý Thanh Hồng giới thiệu Không Hành cho Lý Hi Trị, Không Hành cúi đầu chào, Lý Hi Trị lại không tin hắn lắm, cẩn thận quan sát một hồi, thấy trên người hắn không có hào quang yêu dị gì, sau đầu cũng không có vầng sáng màu sắc, bèn khách sáo hỏi:

“Không biết đại sư thuộc đạo thống nào?”

Không Hành đáp:

“Liễu Hà tự nước Yên… đạo thống Liêu Hà…”

Lý Hi Trị lại hỏi tiếp:

“Trong bảy đạo, nước Yên là địa bàn của [Từ Bi Cực Lạc 】 và [Câu Xá Tông Tự 】, không biết đại sư thuộc về bên nào?”

Không Hành kinh ngạc, đáp:

“Thí chủ kiến thức uyên bác, chỉ là Liêu Hà của ta được sáng lập từ trước khi phân chia bảy đạo, không thuộc về bảy đạo.”

“Hóa ra là cổ tu.”

Lý Hi Trị thở phào nhẹ nhõm, thoạt nhìn thả lỏng rất nhiều, nói:

“Thất kính… Thất kính…”

Chương 929: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn dường như không muốn nhiều lời, chỉ nhìn quanh, Lý Thanh Hồng cười nói:

“Ngươi tới đúng lúc lắm, ta vừa bắt được một con yêu vật Trúc Cơ, ngươi theo ta về nhà một chuyến.”

Lý Hi Trị đương nhiên hiểu ý tứ của cô cô, bấm ngón tay tính toán thời gian, nói:

“Ta vừa đi Thanh Tùng đảo một chuyến, tuy rằng đã sắp xếp ổn thỏa mọi việc, nhưng không thể rời đi quá lâu, nếu muốn về nhà, chúng ta phải xuất phát ngay.”

Lý Thanh Hồng là người tính tình sảng khoái, thu trường thương lại, đi hai bước đến bên cạnh hồ nước ở giữa đảo, kéo lên một lão già mũi tẹt, người này bị trói chặt bằng khóa sắt, thoạt nhìn có vẻ ngơ ngẩn.

“Đi thôi!”

Hai người ra khỏi trận pháp, Lý Hi Trị do dự một chút rồi nói:

“Gia tộc đã dùng người này, chắc chắn là có chỗ tín nhiệm, ta không nói nhiều, chỉ cần có thể chắc chắn hắn là cổ tu, chúng ta có thể tin tưởng.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, nhớ tới lời hắn vừa nói, hỏi:

“Bảy đạo của phái thích tu ở phía bắc, đều là những đạo thống nào vậy?”

Lý Hi Trị lắc đầu giải thích:

“Rất phức tạp, giáo phái thích tu rất khác biệt, có mấy đạo khác nhau rất lớn, thậm chí có thể so sánh với Tử Phủ Đạo và Vu Phù Đạo.”

“Chưa kể [Phẫn Nộ Tịnh Thế 】, Mộ Dung gia của [Từ Bi Cực Lạc 】 chúng ta cũng đã gặp qua, còn có [Câu Xá Tông Tự 】 tin rằng vạn sự giai không, và [Đại Mộ Pháp Giới 】 coi đương thế là Phật độ… Tranh đấu giữa bảy đạo rất là hung ác.”

Nói đến đây, vẻ mặt hắn có chút khó hiểu:

“Đối với những thích tu này mà nói… so với việc chinh phạt phương nam, dường như việc chèn ép lẫn nhau mới là chuyện quan trọng hơn cả.”

Hắn giảng giải một ít tin tức có được từ trong tông môn, lúc này mới nói đến Thanh Tùng đảo, thở dài:

“Trên Thanh Tùng đảo rơi xuống rất nhiều [Trọng Uyên Đại Phong 】, có lẽ là từ trong động thiên rò rỉ ra, lúc ta đến đó, mọi người đều đang tranh nhau chia chác.”

Hai người hàn huyên về chuyện đã xảy ra trong mấy năm nay, Lý Hi Trị cũng hiểu thêm một chút về chuyện trong nhà, Lý Thanh Hồng cũng được lợi rất nhiều, rất nhanh đã cưỡi gió đến Việt quốc, mưa ở phía bắc vẫn còn rơi tí tách.

Lý Hi Trị nhìn xung quanh, thấp giọng nói:

“Tông môn giải thích rằng, mưa này là do nước biển ở hải ngoại dâng lên tạo thành sấm sét, nói không chừng là thật.”

Lý Thanh Hồng đã tận mắt nhìn thấy chân quân của Tu Việt tông ra tay, thiên tượng ở hải ngoại đã sớm bị ngăn cách, trong lòng nàng sáng tỏ, chỉ là không tiện nói với cháu trai, thầm nghĩ:

“Quả là một cái cớ tốt!”

…

Thanh Đỗ phong.

Mấy tháng nay, Lý Thừa Liêu bận rộn xử lý chuyện trong tộc, ngay cả bảo bối Kỳ Lân Nhi cũng không có thời gian gặp mặt, thật sự là nước mưa có độc, khiến người ta đau đầu.

Nước ngâm mấy năm, đất đai bị ngâm thành màu đen, đất đen biến thành đất vàng, đất vàng biến thành đất trắng, cây cối bắt đầu mục nát, rất nhiều vách núi biến thành hồ nhỏ, nước đen ngòm, không còn sinh khí.

Chưa kể xà nhà bị đổ sập, người phàm đi lại quanh năm bị nước ăn mòn chân tay. Lý gia liên tục xả nước mấy năm nay, tình hình cũng ổn định, bên ngoài thì hỗn loạn, ngày nào cũng có thể nhìn thấy xương người trôi trên sông.

Lý Thừa Liêu dẫn người đi kiểm tra, Khuẩn Lâm nguyên đã biến thành đầm lầy, người chết vô số.

Thanh Trì tông không phái người đến, có lẽ trận lũ lụt lần này cũng giống như hạn hán, giặc giã trước kia, chỉ cần chết một số người, mấy chục năm sau lại khôi phục, việc ép Tu Việt tông mới là quan trọng nhất.

“Tu Việt tông không ra tay, Viên gia cứ xui xẻo như vậy…”

Hắn cưỡi gió bay lên, đang tuần tra trong trấn, liền thấy trên trời bay tới mấy bóng người.

Ngọc Đình vệ hai bên vội vàng bao vây, Lý Thừa Liêu nhìn kỹ, hình như là trang phục của Tiêu gia, những người này đã đến trước mặt, Lý Thừa Liêu im lặng đánh giá, tùy cơ ứng biến.

Người đứng đầu mặc áo trắng, khoảng ba mươi sáu, ba mươi bảy tuổi, là nữ tử, tu vi Luyện Khí trung kỳ, rất có khí chất, dung mạo rất quen thuộc.

Đi theo phía sau là một nam tử trẻ tuổi, mặc hắc y, vẻ mặt nghiêm túc, chưa đến ba mươi tuổi đã đạt tu vi Luyện Khí tiền kỳ, người này Lý Thừa Liêu nhận ra, chính là Thiếu chủ Tiêu Mộ Vân của mạch Dư Sơn, Tiêu gia. Năm đó, khi Lý Uyên Bình qua đời, hắn đã từng đến bái tế.

Nhóm người dừng lại trước mặt, nữ tử bước lên một bước, hỏi:

“Tại hạ là Lý Thanh Hiểu của Dư Sơn… không biết hiện giờ trong tộc ai đang quản lý gia sự…”

Lý Thừa Liêu sững sờ, đáp:

“Bái kiến cô tổ.”

Người này chính là con gái của Lý Cảnh Điềm và Trần Đông Hà, Lý Thừa Liêu khi còn bé đã từng gặp nàng một lần, nhưng thời gian quá lâu, hắn không nhớ rõ lắm. Hiện giờ, nàng là người phát ngôn của Tiêu gia Dư Sơn, giữa hành động cử chỉ, tự có một cỗ khí chất.

Lý Thừa Liêu dẫn nàng vào núi, nhìn Lý Thanh Hiểu hơi bỡ ngỡ đáp xuống Thanh Đỗ phong, nàng nhìn xung quanh, khàn giọng nói:

“Đã nhiều năm không gặp, gia tộc đã thay đổi rất nhiều.”

Lý Thanh Hiểu vừa đi vài bước trên đường đá, liền nghe thấy tiếng sấm sét, từ trên trời giáng xuống một đạo lôi điện màu tím, một nữ tử mặc giáp màu trắng, đi giày bằng ngọc, bấm tay niệm thần chú rồi hạ xuống, trường thương chỉ xuống đất, trong đôi mắt hạnh nhân tràn đầy kinh ngạc, nàng thất thanh:

“Tiểu muội!”

Lý Thanh Hiểu vội vàng ngẩng đầu, ngọc châu trên tóc kêu leng keng, hai đôi mắt giống nhau nhìn nhau, Lý Thanh Hiểu có chút phức tạp, dịu dàng nói:

“Mấy chục năm không gặp, trưởng tỷ vẫn không thay đổi gì cả.”

Lý Thanh Hồng cúi đầu không nói, Lý Thanh Hiểu trước mắt đã hoàn toàn khác với trong ký ức, trái lại giống với Đậu phu nhân năm xưa, mang khí chất quyền cao chức trọng.

Nàng vội vàng hạ xuống, nắm tay Lý Thanh Hiểu, Lý Thanh Hiểu nhìn lôi điện màu tím, trong mắt tràn đầy ngưỡng mộ, nói:

“Chúc mừng trưởng tỷ đạt được ước nguyện, tu thành tiên cơ.”

Chương 930: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Trị đứng bên cạnh, tay cầm yêu vật, nháy mắt với Lý Thừa Liêu, mọi người vội vàng lui xuống, hai tỷ muội cùng nhau đi dạo trong núi, Lý Thanh Hồng cao hơn một chút, Lý Thanh Hiểu ngẩng đầu nhìn nàng, cả hai đều im lặng.

Hai người không nói gì thêm, nhưng đều cảm nhận được tình cảm giữa hai người đã không còn như lúc còn bé, mỗi người đi trên một con đường, càng ngày càng xa cách, ngay cả chuyện để nói cũng ít đi.

Lý Thanh Hiểu đành phải mở lời:

“Mấy ngày trước ta đang bế quan, bỏ lỡ tin tức…”

Nàng dừng lại một chút, buồn bã nói:

“Hai huynh trưởng đã lần lượt ra đi, chỉ còn lại hai tỷ muội chúng ta.”

Lời này khiến Lý Thanh Hồng rất buồn, từ nhỏ đến lớn, nàng và muội muội đã từng nghĩ rất nhiều về tương lai, dù là bi tráng hay bình dị, nàng chỉ nghĩ mình sẽ chết trên con đường tu đạo, chưa bao giờ nghĩ đến việc chỉ còn lại hai tỷ muội.

Nàng còn muốn nói gì đó, liền thấy trận pháp bên ngoài lại sáng lên, một giọng nói khàn khàn truyền đến:

“Lưu Trường Điệt… đến bái phỏng!”

Lý Thanh Hồng thở dài, nhìn người đi ra nghênh đón, nàng không động thân, mà bấm tay tính toán, những người thân thiết của Lý Uyên Giao đều đã đến đủ, nàng dịu dàng nói với Lý Thanh Hiểu:

“Ta dẫn ngươi đi gặp huynh trưởng một lần, coi như là cho ngươi toàn tâm toàn ý.”

Hai người đi về phía nghĩa trang, Lý Huyền Tuyên đích thân ra đón Lưu Trường Điệt, nhìn hắn thất hồn lạc phách, đứng trơ ra dưới cơn mưa, trên mặt tràn đầy vẻ không thể tin nổi.

Lý Huyền Tuyên gọi hắn mấy tiếng, phát hiện tu vi của hắn đã đạt đến Trúc Cơ, thật sự rất khó có được, nhưng lại không thấy hắn phản ứng, một lúc sau, hắn mới nói:

“Tiền bối đừng gạt ta, Uyên Giao hắn… có phải là giả chết không?”

“Sao có thể…”

Biểu cảm của Lý Huyền Tuyên không giống như đang giả vờ, Lưu Trường Điệt như chết lặng, nước mắt không ngừng tuôn rơi, hắn bi thương và hoang mang lẩm bẩm:

“Làm sao có thể như vậy?”

Hắn không dám nói ra những lời trong lòng:

“Sao có thể như vậy chứ? Từ khi ta trọng sinh, mọi chuyện đều thay đổi… không còn pháp sư bao vây núi nữa, Lý Thanh Hồng cũng không tự sát, Thông Nhai tiền bối càng là đã giết Ma Ha, Lý Huyền Phong uy chấn Nam Cương, Lý Huyền Tuyên cũng không bị cấm túc… kết quả là… kết quả lại khiến Giao ca mất mạng!”

“Tại sao lại như vậy chứ?”

Hắn lảo đảo bước đi, không nghe thấy Lý Huyền Tuyên đang nói gì, trong đầu hắn toàn là những ý nghĩ loạn xạ:

“Rốt cuộc là tốt hơn hay xấu hơn đây? Đúng là Lý gia ngày càng hưng thịnh, nhưng Giao ca lại phải chết trong động thiên! Là ta… là ta đã làm hỏng mọi chuyện… là ta giết hắn!”

Lưu Trường Điệt cảm thấy rất tức giận, kiếp này, hắn chỉ biết truy cầu linh vật và sức mạnh, càng tiến bước, hắn càng cảm thấy sợ hãi, hắn dần dần nhận ra thế giới này hoàn toàn khác với tưởng tượng, phía sau nó là vô số âm mưu và thủ đoạn.

Mà hắn bận rộn những chuyện này, hết lần này tới lần khác bỏ lỡ người bạn thân cận nhất kiếp trước, thậm chí còn hại hắn mất mạng, Lưu Trường Điệt chỉ cảm thấy đầu váng mắt hoa, quỳ rạp xuống trước bia, thấp giọng khóc.

Rất rõ ràng, người Lý gia bên cạnh cũng không hiểu vì sao hắn bi thương như thế, có chút khó tin nhìn hắn, Lưu Trường Điệt khóc đến thật sự động tình, ngay cả Lý Huyền Tuyên bên cạnh cũng hoài nghi.

“Chẳng lẽ lúc sinh thời Lý Uyên Giao và người này thật sự có thâm giao?”

Lưu Trường Điệt khóc đến đau lòng, thậm chí có chút sợ hãi, kiếp trước hắn ngu dốt vô tri, nhiều lần đều hỏi thăm người bạn cũ này, luôn có thể an bài chuyện của hắn hòa thuận mỹ mãn, những ân tình này còn chưa kịp báo đáp.

Kiếp này dựa vào tiên tri, chưa từng hỏi qua một kế, thậm chí không nói thêm hai câu, Lý Uyên Giao cứ như vậy vội vàng mà đi, theo thời gian dần dần trôi qua, ưu thế mất hết, nhìn thấy nhiều chuyện, mới hiểu được kiếp trước sống u mê thế nào, càng thêm sợ hãi.

Hắn khóc rất lâu, mãi đến khi Lý Huyền Tuyên không nhìn nổi nữa, đến khuyên hắn, Lưu Trường Điệt mới đứng dậy, buồn bã nói:

“Giao ca!”

…

Viên Phủ Nghiêu ở Lý gia mấy tháng, phái người hỏi một vòng, đều im lặng trở về.

Người của hắn đi lên đầu tiên là đi Ngọc Đình Vệ, trên đường len lén chặn lại một người, mượn cớ kéo đến chỗ vắng vẻ, còn muốn nhét đồ vào trong tay người nọ.

Ai ngờ Ngọc Đình Vệ nửa tin nửa ngờ đi vào ngõ nhỏ, mắt thấy đồ vật được nhét tới, giống như là sờ phải một cục than củi nung đỏ, nhảy dựng lên thật cao, đem những linh thạch này leng keng leng keng toàn bộ rải trên mặt đất.

“Ta chưa từng đắc tội Viên công tử! Vì sao muốn hại ta!”

Hai người Viên gia lảo đảo bị hắn đuổi ra khỏi, chỉ cảm thấy vận khí quá kém, đụng phải kẻ ngốc, liền đi tìm binh sĩ hai tộc.

Theo lý mà nói, chỉ là binh sĩ bình thường tất nhiên là không thăm dò được chuyện sính lễ, chỉ muốn có tai mắt ở Lý gia này, ai ngờ hai hán tử thô lỗ mặt đỏ tới mang tai, thiếu chút nữa động thủ.

Hai người Viên gia một thân chật vật trở về, Viên Phủ Nghiêu nhét đồ cho tả hữu, thế nhưng cũng bị từ chối, bị thân thiện khách khí đuổi ra, đang ngồi yên tại chỗ.

“Lý gia… vậy mà nghiêm khắc trừng phạt đến thế! Quân dân đều e sợ!”

Hắn lập tức lộ vẻ hối hận, nói với tả hữu:

“Hối lộ không được, chắc chắn là sẽ lấy chuyện này đi nói với Lý gia để tranh công, khiến ta khó xử.”

Tả hữu liếc nhau, trong lòng chỉ nói thầm:

“Lúc đến lão tổ đã dặn đi dặn lại, bảo công tử phải làm ra vẻ khiêm tốn, bây giờ thì tốt rồi!”

Viên Phủ Nghiêu lại như ngồi trên đống lửa, nhìn vẻ khó hiểu trên mặt hai người, cắn răng, nói:

“Các ngươi hiểu cái gì! Phụ thân chỉ nói phải nghe lời, ta cũng không phải là không biết gì, trong nhà chỉ e là sẽ xảy ra chuyện! Chỉ cần hỏi một chút đồ cưới này như thế nào, sau này có chỗ dựa, là lui hay là tiến, đều có đường lui.”

“Nếu thật sự đầu nhập vào Lý gia, thứ nhất không tự do, thứ hai không chỗ dựa, ai còn để ý đến ta! Trong nhà nếu lại xảy ra chuyện, chỉ e ta sẽ thành con rơi của Lý gia!”

Chương 932: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Trị xua tay, nhẹ giọng đáp:

“Không dám nhận công lao, mẫu thân khi còn nhỏ cầm sách, chỉ từng chữ từng chữ, kiểm tra ta từng chút một, mới có huynh muội ta ngày nay, ta chỉ là học theo mà thôi.”

Lý Nguyệt Tương mỉm cười gật đầu, mấy người nói chuyện một lúc, Lý Nguyệt Tương nhớ huynh trưởng và mẫu thân bế quan, đột phá cửa ải sinh tử, thiên tượng nhiều năm không xuất hiện, không biết có ảnh hưởng đến hai người hay không.

Mọi người đang nói chuyện, bên ngoài có người đi vào, người nọ mặc áo bào màu xám nhạt, phía sau có thêu ba hình thoi, trước ngực là năm đạo phù văn, nhìn là biết ngay trang phục của Trận Pháp sư.

“Trường Điệt đạo hữu!”

Lý Huyền Tuyên chắp tay hành lễ, Lưu Trường Điệt có chút tiều tụy, nhẹ giọng nói:

“Ta nhớ mang máng, quý phủ từng muốn xây dựng trận pháp Trúc Cơ, nhưng mà lúc ấy đạo hạnh của ta còn thấp, không thể bố trí đại trận như vậy, cho nên chỉ tùy tiện làm, không biết hôm nay…”

Lưu Trường Điệt vừa nói xong, đủ thấy những năm nay hắn ta đã có tiến bộ ở Đông Hải, năm đó rõ ràng là Lý gia không có tiền, chỉ nói lời hay ý đẹp, Lý Huyền Tuyên dừng lại, nhìn về phía Lý Hi Trị.

Lưu Trường Điệt hiểu ra, nhìn thanh niên mặc vũ y trước mặt, thấy hắn ta khách khí nói:

“Tại hạ Lý Hi Trị.”

Lý Hi Trị…

Lưu Trường Điệt bừng tỉnh, kiếp trước hắn ta đã gặp qua, nhưng mà lúc ấy Lý Hi Trị tu luyện 《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》, khí chất khác biệt rất lớn so với bây giờ, cho nên nhất thời không nhận ra.

Hắn chắp tay đáp:

“Lưu Trường Điệt, tán tu Việt quốc, bái kiến đạo hữu.”

Lưu Trường Điệt vốn là người cùng thế hệ với phụ thân của y, nhưng mà Lý Hi Trị có thân phận đệ tử Tiên Tông, ai biết sư tôn của hắn ta có phải là đại tu sĩ gì không, không nên tự cao tự đại, bèn chọn xưng hô là “đạo hữu”.

Lý Hi Trị nhẹ giọng hỏi:

“Không biết đại sư có ý tưởng gì về chuyện trận pháp?”

Lưu Trường Điệt như đã có dự tính trước, đáp:

“Mấy năm trước ta đi ngang qua ngọn núi này, được quý phủ mời, Thanh Ngưu Ôi Hà đại trận trên núi chính là do ta bố trí, ta đã rất hiểu rõ ngọn núi này, đã sớm có chuẩn bị.”

Lý Hi Trị mỉm cười, đáp:

“Đại sư vẫn nên xem xét, những năm gần đây địa mạch thay đổi, đã xuất hiện thêm mấy ngọn núi phụ cận, địa mạch cũng có chỗ khác biệt.”

Lưu Trường Điệt vuốt râu gật đầu, nói:

“Ta đã rõ, không thành vấn đề!”

“Tốt!”

Lý Hi Trị lập tức đánh giá hắn cao hơn một chút, cũng không hỏi uy lực và thủ đoạn bố trí trận pháp, liền nói:

“Không biết đại sư cần chuẩn bị bao nhiêu linh thạch linh vật?”

Lưu Trường Điệt tính toán một chút, đáp:

“Quý phủ bây giờ đã khác xưa, ta sẽ không dùng trận pháp bình thường, ta muốn dùng linh thủy bố trí, tổng cộng cần năm đạo linh thủy làm chủ mạch, kết hợp với thủy mạch trên núi, bố trí đại trận Trúc Cơ, tổng cộng bốn trăm linh thạch là đủ rồi!”

“Ồ?”

Lý Hi Trị bật cười lắc đầu, kiến thức của hắn ta rất uyên bác, đại trận Trúc Cơ đâu phải chỉ cần bốn trăm linh thạch là có thể xây dựng, huống chi trước tiên phải lấy năm đạo linh thủy, chỉ riêng năm đạo linh thủy chất lượng tốt đã không chỉ có bốn trăm linh thạch rồi, Lưu Trường Điệt còn phải tự mình bỏ tiền túi.

Nhưng mà Lý Hi Trị không cho hắn cơ hội, đáp:

“Đại sư nói đùa rồi, làm sao có thể để ngươi ứng phí tổn, linh thủy linh vật cứ để nhà ta lo liệu, còn về phần linh thạch, nhà ta sẽ đưa cho ngươi một trăm viên, nếu như không đủ, ngươi cứ việc nói.”

“Cái này…”

Lưu Trường Điệt biến sắc, vội vàng nói:

“Đây… Ý này là sao… Giao tình giữa ta và quý phủ…”

Lý Hi Trị xua tay, vẻ mặt trịnh trọng, nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Bản thân thúc phụ sống cũng không dễ dàng gì, hiện giờ nhà ta có thể gánh vác được, cũng không phải bất lực, vẫn nên để nhà ta lo liệu, nghe nói phụ thân và thúc phụ có giao tình rất sâu, chắc hẳn người cũng không muốn thúc phụ phải làm thế.”

Lưu Trường Điệt đã chuẩn bị tinh thần Lý Hi Trị sẽ không chịu nhả ra, nhưng nghe hắn ta nói lời thành khẩn, lại bị hai chữ “thúc phụ” khiến cho chấn động, không nói nên lời.

Lưu Trường Điệt ngơ ngác đồng ý, im lặng một hồi, chắp tay hành lễ, rõ ràng là hướng về phía trước, nhưng lại không giống như đang hành lễ với Lý Hi Trị, thái độ cung kính, ngược lại giống như một lão bộc trung thành nhiều năm.

“Ta đi xem xét địa mạch ngay đây!”

Hắn ta nhẹ giọng nói.

Lưu Trường Điệt nói xong, nhẹ nhàng cúi người, chậm rãi lui xuống.

Lý Hi Trị nhìn theo bóng lưng hắn ta, luôn cảm thấy có gì đó kỳ lạ, nhưng lại không nói rõ ràng, nhìn hành vi cử chỉ của hắn ta có cảm giác quen thuộc, giống như là lão thần như Trần Đông Hà, An Chá Ngôn.

Cảm giác này quá mức hoang đường, hắn ta nhanh chóng gạt bỏ suy nghĩ, đợi một lát, Lý Thanh Hồng cưỡi gió đáp xuống đại điện.

Ngoại trừ Lý Huyền Tuyên, mọi người trong điện đều vội vàng đứng dậy, Lý Thanh Hồng nhìn lướt qua, xua tay bảo mọi người ngồi xuống, hỏi:

“Thế nào?”

Lý Hi Trị vội vàng kể lại chuyện vừa rồi, Lý Thanh Hồng gật đầu, lông mày liễu khẽ nhíu lại, từ trong túi trữ vật lấy ra hai cái bình đá màu xám đen.

Hai vật này là nàng trừ yêu đoạt được, nên không giống vật tầm thường trong biển chứa trong bình ngọc, mà là dùng bình đá điêu khắc thô kệch, nàng ôn nhu nói:

“Tổng cộng có hai loại linh thủy, theo thứ tự là 【Viễn Hải Lưu】 trong Hợp Thủy và 【Thạch Trung Thủy】 trong Tẫn Thủy, năm phần có hai.”

Chương 933: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nàng vừa dứt lời, Lý Huyền Tuyên nãy giờ vẫn trầm ngâm không nói lên tiếng, thanh âm già nua hùng hậu:

“Trong nhà còn có một loại linh thủy, là do Tuấn ca nhi ra ngoài cùng ta đoạt được ở Hợp Lâm sơn mạch, gọi là 【Lam Lâm Hàn Thủy】, chỉ là trong sách cũng không viết là loại nào.”

Hắn lấy bình ngọc từ trong ngực ra, Lý Hi Trị nhìn lướt qua, sau đó trả bình ngọc lại:

“Hợp Thủy.”

Lý Huyền Tuyên có chút tiếc hận nói:

“Vốn ở trong dãy núi kia còn được một 【Thanh Nguyên Linh Thủy】, chỉ tiếc dùng để tu hành Đồng Thuật, đã dùng đi gần một nửa, còn chưa đủ một phần.”

Năm loại linh thủy đã có ba, Dương Tiêu Nhi ở một bên nhẹ nhàng tiến lên một bước, rốt cục mở miệng nói chuyện, nhẹ nhàng nói:

“Thiếp thân nơi đây còn có một loại linh thủy, là trong núi đã từng ban thưởng, bởi vì rất đặc thù, chậm chạp chưa dùng tới, liền mang theo bên người.”

Nàng lấy từ trong ngọc hoàn trên vũ y ra một vật, lại là một bình ngọc màu trắng bạc, đưa lên, ôn nhu nói:

“Đây là 【Bạch Vũ Bất Lạc】, thuộc Phủ Thủy trong ngũ thủy, Phủ Thủy thời cổ được gọi là Nhược Thủy, bây giờ là loại hiếm thấy trong ngũ thủy… Công dụng cũng ghi lại rất ít, nên vẫn luôn giữ trong tay.”

Lý Hi Trị dừng một chút, nhận lấy bình trắng từ trong tay nàng, đưa tới tay Lý Huyền Tuyên, mở miệng nói:

“Hồi tông ta tự tiếp tế cho Tiêu Nhi, cất trong nhà là được rồi.”

Lý Huyền Tuyên đành phải nói cảm tạ nhận lấy, hiểu rõ hai vợ chồng vốn không phân chia nhỏ nhặt như vậy, chỉ là trấn an hắn, tính toán trái phải, còn thiếu một loại linh thủy.

Lý Thanh Hồng mang những thứ này đều giao cho Lý Huyền Tuyên, mở miệng nói:

“Chờ chút, ta đi phường thị một chuyến, thu mua một đạo linh thủy trở về.”

Nàng là người có tính cách nhanh nhẹn, nói đi là đi, không chút dừng lại, cưỡi gió bay lên, nhanh chóng đi về hướng nam.

Mọi người đang trò chuyện, bảo Lý Thừa Liêu đi xuống chuẩn bị tế tự, Lý Nguyệt Tương nhướng mày nghe một hồi, phía dưới có một người đi lên.

Người này một thân áo bào đen, thần sắc âm trầm, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, lướt đi trên mặt đất, đến trước mặt nàng, quỳ một gối xuống.

“Tiểu thư… Trong nhà đã thu thập được tin tức, để thuộc hạ đưa lên.”

Lý Ô Sao hai tay dâng lên một ngọc giản, Lý Nguyệt Tương nhẹ nhàng tiếp nhận, đọc cẩn thận.

“Viên Phủ Nghiêu, hai mươi chín tuổi, Luyện Khí tiền kỳ, tu luyện chính là Thanh Tuyên nhất đạo, không biết là công pháp bậc nào…”

Nàng tiện tay lật qua lật lại, lướt qua phần lớn, chỉ cười một tiếng, hỏi:

“Còn có thanh mai trúc mã?”

Lý Ô Sao cúi đầu, đáp:

“Chỉ nghe người phía dưới nói, người này từng có qua lại với nữ tử Tống gia, lúc ấy Tống gia còn có tu sĩ Trúc Cơ… Mấy năm nay Tống gia xuống dốc, liền cắt đứt qua lại.”

“Ta biết rồi.”

Lý Nguyệt Tương thuận miệng đáp một câu, Lý Ô Sao lại nói:

“Nghe người phía dưới nói, Viên Phủ Nghiêu này khắp nơi dò hỏi chuyện sính lễ, chỉ là đều đụng phải người của chúng ta, không có nhận được tin tức.”

“Ồ?”

Lý Huyền Tuyên và Lý Nguyệt Tương liếc nhau, lão nhân vuốt râu, mang dáng vẻ từng trải nhìn thấu thế sự, bao dung với vãn bối, chậm rãi nói:

“Cũng khó trách hắn động tâm, tài phú lớn như vậy, nếu để cho hắn một mình có được, có thể nói là phúc cập ba đời.”

Lý Huyền Tuyên nhìn trái nhìn phải, nói tiếp:

“Từ nhỏ đã thiếu giáo dục, không biết thế cục biến hóa, phẩm hạnh coi như ngay thẳng, đến cùng cũng chỉ là một người tầm thường, hành vi như thế, cũng không có gì lạ.”

Nói thì nói như vậy, nhưng vẻ thất vọng của hắn đã thể hiện rất rõ ràng, Lý Hi Trị thì kinh ngạc nhìn thoáng qua, hỏi:

“Sao? Viên gia muốn cưới muội muội ta? Vị thanh niên tài tuấn nào?”

Lý Nguyệt Tương mở miệng kể lại, đem chuyện trước sau nói rõ ràng, Lý Hi Trị nghe một hồi, một tay chống lên tay vịn, một tay khác tùy ý vân vê hồng quang, nghiền ngẫm nói:

“Để ta đi gặp hắn.”

Lý Huyền Tuyên biết hắn sẽ nói lời này, thở dài gật đầu, nhưng nhìn Lý Nguyệt Tương bên cạnh cười khanh khách, nhịn không được cười một tiếng.

Lão vốn là người có bối phận lớn nhất, đã trải qua nhiều chuyện như vậy, sao nhìn không ra Lý Ô Sao đến thật trùng hợp, chỉ nghĩ:

“Con bé này thật có tâm tư, tiện tay đã thử rồi, chỉ là Hi Trị thương nó, sẽ không để cho nó thất vọng.”

Lý Hi Trị xuống núi, nhưng không lập tức đi tìm Viên Phủ Nghiêu, mà hơi rẽ hướng, tìm một tòa lầu cao, đáp xuống bên ngoài đại điện ở chính giữa.

Từ cổng chính điện đến tận thềm đá có đến mười tám bậc, hai bên đều có một bức tượng đá hình hung thú đầu sừng ngồi xổm, trên mái điện là ngói lưu ly màu vàng sáng, nước mưa tí tách rơi xuống, chảy dọc theo miệng hung thú, tạo nên cảnh tượng kỳ thú.

Lý Thừa Liêu đang thu dọn đồ đạc xong, từ trên thềm đi xuống, so với phụ thân là Lý Hi Tuyền thì khuôn mặt hắn có vẻ trầm ổn hơn, ít đi vài phần chất phác, nhiều hơn một chút góc cạnh. Nhìn thấy người trước mặt đáp xuống, y phục phiêu dật, hồng quang bao phủ, vội vàng chắp tay:

“Thừa Liêu bái kiến Tam thúc!”

Lý Hi Trị một tay chắp sau lưng, một tay nâng hắn dậy, cười nói:

“Không cần khách khí, lần này ta đến đây là muốn gặp qua tiểu thế tử nhà ta.”

Lý Thừa Liêu trên mặt lộ vẻ vui mừng, gật đầu dẫn đường, đi đến tòa lầu nhỏ bên cạnh, từ ngọc đài trên đỉnh đi thẳng xuống phía dưới, qua vài hành lang quanh co, đẩy cửa sân ra.

Bên trong có một cái bàn nhỏ, một tiểu nam hài chừng bốn tuổi đang ngồi cạnh bàn, mặc đoản bào màu bạch kim, trên bàn chất hai chồng sách, tiểu hài tử một tay chống cằm, yên lặng đọc sách.

Sống mũi tiểu hài tử cao thẳng, giữa hai hàng lông mày vẫn còn nét trẻ con, lông mi rủ xuống, hai bên má mũm mĩm hồng hào khỏe mạnh, hai chân bắt chéo, ngồi yên lặng.

Chương 934: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Trị tiến lên, trong sân không có người hầu, chỉ có một lão hầu lông trắng đang quét rác, tu vi đã đạt đến Luyện Khí đỉnh phong. Lão hầu mặc đạo bào, cúi đầu, dường như không để ý có người đến.

“Nguy Nhi… Đây là Tam thúc công của con.”

Lý Hi Trị mỉm cười nhìn sang, bất ngờ nhìn thấy đôi mắt màu vàng kim kia, với nhãn lực của Trúc Cơ kỳ, hắn có thể nhìn rõ ràng từng vòng sáng vàng kim trong đôi mắt kia xếp chồng lên nhau.

Vòng sáng màu vàng kim trước mắt lóe lên rồi biến mất khi Lý Chu Nguy dời mắt, chỉ thấy tiểu hài tử nhướng mày, nhấc vạt áo bào màu vàng trắng lên, hành lễ:

“Con bái kiến Tam thúc công!”

Lý Chu Nguy đứng dậy đáp, chắp hai tay nhỏ bé, đang muốn quỳ xuống, Lý Hi Trị lúc này mới như bừng tỉnh khỏi giấc mộng, vội vàng đỡ lấy hắn, thấp giọng nói:

“Bây giờ ta mới hiểu vì sao các vị trưởng bối trong tộc lại khẳng định như vậy… Đúng là… Nhân vật như vậy, giống như đã tu luyện tính mệnh từ trong bụng mẹ, sau khi sinh ra liền không giống người thường.”

Lý Hi Trị bế Lý Chu Nguy lên, quay đầu gọi Lý Thừa Liêu lại, phân phó:

“Ta nghe nói người đồng tu tính mệnh thời cổ có rất nhiều điều kiêng kỵ, truyền đến nay, đã không thể khảo chứng, có lẽ là lời mê tín dị đoan, nhưng để phòng ngừa vạn nhất, nhà mình vẫn nên tham khảo một chút.”

Thần sắc hắn nghiêm túc:

“Sau này gặp người khác, đừng để đứa nhỏ này hành lễ… Cố gắng đừng gọi tên, cứ dùng danh xưng Thế tử mà gọi… Trong nhà gọi là Thế tử, quả thật rất tốt.”

Lý Thừa Liêu nghe vậy liền nghiêm túc gật đầu, Lý Hi Trị vẫn còn vẻ khiếp sợ, kéo hắn ngồi xuống, suy nghĩ thật lâu, nhìn chằm chằm vào mắt hắn.

“Tư chất hơn người, nhưng lại không giống như có mệnh cách gì, ngược lại giống như là Minh Dương chi thể.”

Lý Hi Trị nhìn một hồi, trong mũi ngửi thấy một mùi hương, cẩn thận phân biệt, nhướng mày nhìn Lý Thừa Liêu, kinh ngạc nói:

“Mùi hoa Nược Dược?”

Lý Thừa Liêu lại không hề hay biết, khó hiểu nhìn hắn, Lý Hi Trị bế Lý Chu Nguy đứng dậy, bàn tay nhỏ bé của tiểu hài tử nắm chặt lấy cánh tay hắn, Lý Hi Trị cẩn thận quan sát một lượt, nhẹ giọng nói:

“Đứa nhỏ này lớn lên, e là không dễ dạy bảo, bản tính có phần bá đạo.”

Hắn suy nghĩ một hồi, lắc đầu nói:

“Là ta kiến thức nông cạn, thật sự nhìn không ra, không giống bất cứ loại nào, ngược lại giống như là… Giống như là…”

Hắn nuốt lời vào bụng, thầm nghĩ:

‘Nói ra thì, những dấu hiệu này, ngược lại giống như trong sách có ghi chép về Kim Tính Yêu Tà hóa thân… Nhưng nếu thật sự là như vậy, yêu tà không có linh trí, làm sao có thể yên lặng ngồi ở đây…’

Lý Hi Trị thả hắn xuống, hỏi Lý Thừa Liêu một số chi tiết, trầm mặc một lát, mở miệng nói:

“Bất kể là tình huống nào, đều phải che giấu, chỉ nói hắn là Minh Dương huyết thống… Về phần đôi mắt… Để ta đến tông môn đổi lấy một loại đồng thuật che giấu.”

Hắn giải thích:

“Đông Hỏa Động Thiên sụp đổ, Thanh Trì có được rất nhiều công pháp Minh Dương, trong đó có không ít đồng thuật, ta đã từng xem qua, có một hai loại có thể dùng để che giấu.”

Lý Thừa Liêu gật đầu đồng ý, Lý Hi Trị mỉm cười nhìn Lý Chu Nguy tự mình luyện chữ,

“Tế tự trong nhà đã chuẩn bị xong chưa?”

“Ngày mai là có thể bắt đầu.”

Lý Hi Trị tính toán thời gian, cũng không trì hoãn thêm nữa, hỏi chỗ ở của Viên Phủ Nghiêu, sau đó cưỡi gió rời đi.

Trên đường đi, trong lòng hắn vẫn đang nghĩ đến ánh mắt và khí tức kỳ lạ của Lý Chu Nguy, thầm nghĩ:

‘Sau khi che giấu đôi mắt, Thanh Trì và Tu Việt Kiếm đang giương cung bạt kiếm, người người tự nguy… Đông Hải Xích Ngạch Đảo có dấu hiệu muốn hành động… Mấy vị Tử Phủ lại qua đời… Hẳn là sẽ không có chuyện gì lớn xảy ra.’

Hắn rất nhanh đã đến động phủ của Viên Phủ Nghiêu, sai người vào thông báo, liền thấy một nam tử tuấn tú vội vàng chạy ra, mở miệng nói:

“Vãn bối bái kiến tiền bối! Không thể nghênh đón từ xa, thật thất lễ!”

Lý Hi Trị dù sao cũng là phong chủ tương lai của Thanh Tuệ Phong, địa vị rất cao. Năm đó Viên Thoan đến Lý gia, cả tộc phải ra nghênh đón, hiện tại tu vi và địa vị chênh lệch giữa hắn và Viên Phủ Nghiêu còn lớn hơn nhiều so với năm đó, khó trách gã lại sợ hãi như vậy.

Lý Hi Trị xua tay, bước vào trong, Viên Phủ Nghiêu cứng người đi theo sau, ngồi xuống bên cạnh, liền nghe Lý Hi Trị hỏi:

“Công tử ở Viên gia nhiều năm, hiện giờ sư tôn của ta mất tích, ta đã tìm kiếm khắp Đông Hải, không có chút tin tức nào, lần này đến tìm công tử, cũng là muốn hỏi xem Viên gia có tin tức gì không, hiện giờ tình huống như thế nào?”

Viên Phủ Nghiêu do dự một chút, đáp:

“Nhà ta… Có năm đại mạch, phụ thân ta không thuộc chi nào cả… Các mạch hiện giờ hơi có chút mâu thuẫn, kỳ thật là… Những thứ lão tổ để lại, không đủ chia cho các mạch.”

“Hộ Viễn lão tổ là người đứng đầu đại mạch… Nhưng hiện giờ nhân tài thiếu thốn, chỉ có một mình lão tổ là Trúc Cơ… Về phần tin tức của Viên Thoan lão tổ, trong tộc cũng chỉ biết là người đã đến Quần Di, không còn tin tức gì khác.”

Lý Hi Trị ừ một tiếng, liếc mắt nhìn gã, không nói thêm gì, chỉ nhẹ giọng hỏi:

“Công tử có dự tính gì không?”

Viên Phủ Nghiêu toát mồ hôi hột, chỉ có thể đáp:

“Ta… Ta chỉ nghe theo mệnh lệnh của gia tộc, đến quý tộc tu hành, chờ phụ thân trở về.”

Lý Hi Trị gật đầu, nói:

“Tốt lắm, vậy ta coi như đây là ý của công tử.”

Hắn cười cười, sau đó đứng dậy, Viên Phủ Nghiêu giật mình, lúc này mới nhận ra lời nói của mình có chút không ổn, há miệng muốn nói, nhưng khi nhìn thấy khóe mắt sắc bén của Lý Hi Trị, lại không nói nên lời.

Trong mắt Lý Hi Trị lóe lên vẻ thất vọng, chậm rãi bước ra khỏi động phủ, đi đến trước thềm đá, như lơ đãng nói:

“Tình nghĩa hai nhà không cạn, công tử muốn ở lại đây bao lâu cũng được.”

Chương 935: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn nói xong, liền cưỡi gió bỏ đi. Thê tử Dương Tiêu Nhi đã chờ sẵn trên không trung, nàng có vẻ hơi lo lắng, dùng ánh mắt dò hỏi nhìn hắn. Lý Hi Trị bay lên song song cùng nàng, cười nói:

“Trưởng bối trong nhà chính là quá câu nệ quy củ, nhiều năm làm thế gia, làm nhiều chuyện tốt nên bị ràng buộc… Thấy hai nhà có giao tình, không nỡ từ chối, vậy thì sao chứ? Viên Thành Thuẫn chẳng qua là muốn nhà ta che chở cho con cháu nhà hắn, bảo vệ là được rồi, còn muốn kéo cả muội muội ta vào sao?”

Hắn dừng một chút, trên khuôn mặt ôn hòa bỗng hiện lên vẻ hung dữ giống hệt Lý Uyên Giao, lạnh lùng nói:

“Vô dũng vô mưu, không biết tiến lui, Nguyệt Tương bằng lòng gả cho hắn thì thôi, chẳng lẽ ta lại vì chút ân tình không đâu vào đâu này mà khiến muội muội chịu ủy khuất? Còn ra thể thống gì nữa!”

Dương Tiêu Nhi kéo tay hắn, nhẹ giọng nói:

“Cũng may là hai người chỉ lén ước định, nếu không truyền ra ngoài thì thật khó nghe… Nguyệt Tương có chủ kiến riêng, Viên Phủ Nghiêu kia sao hiểu được nàng chứ.”

“Thôi…”

Lý Hi Trị xua tay, nói:

“Muội muội ta ứng phó tốt lắm, đã sớm để lại đường lui cho mình, có gì mà khó nghe chứ, nàng tin hay không, nếu đưa sính lễ cho hắn, tên tiểu tử kia còn lén lút vui mừng ấy chứ.”

Hai người đáp xuống đỉnh núi, bước vào đại điện, Lý Nguyệt Tương mỉm cười tiến lên, đôi mắt cong cong nhìn hắn. Bọn họ đi cũng không lâu, mọi người vẫn còn ở trong điện, Lý Hi Trị nói:

“Kẻ xấu này ta đã làm rồi, muội muội đi lấy sính lễ đưa cho hắn đi, muội khéo ăn nói, nói không chừng hắn còn cảm kích muội ấy chứ.”

Lý Nguyệt Tương dịu dàng nói:

“Vậy làm phiền huynh trưởng rồi.”

Tuy Lý Hi Trị cưỡng ép nhúng tay vào chuyện này, nhưng thái độ với Lý Huyền Tuyên vẫn rất cung kính, hắn nói:

“Tôn nhi nhất thời hồ đồ, lại thuận theo lời hắn nói việc này đến chết, không biết có phải chậm trễ chuyện trong nhà hay không…”

“Đi đi đi… Nói cái gì mà đùa lão phu ta…”

Lý Huyền Tuyên nhấc chân, giống như muốn đạp hắn, Lý Hi Trị cười đứng dậy, Lý Huyền Tuyên nhìn hai huynh muội phối hợp ăn ý, ở bên thở dài, thương lão nói:

“Như vậy đã là tốt nhất rồi.”

Lý Nguyệt Tương từ trong ngăn tủ trong điện lấy ra mấy cái hộp ngọc, trong đó có một túi gấm, nàng chớp chớp mắt phượng, cầm nó trên tay, cưỡi gió bay xuống động phủ dưới núi.

Viên Phủ Nghiêu đang than ngắn thở dài trong động phủ, không ngờ lại có người đến báo, nói là Nguyệt Tương tiểu thư tới.

Viên Phủ Nghiêu lấy lại tinh thần, vội vàng mang theo hai tiểu đồng đuổi ra ngoài, mắt thấy giai nhân này cưỡi mây lửa hạ xuống, vội vàng mở miệng nói:

“Nguyệt Tương đến rồi! Ta…”

Hắn vừa định mở miệng giải thích, lại không ngờ Lý Nguyệt Tương mỉm cười, ra hiệu im lặng với hắn, bảo hắn ngậm miệng lại, từ trong tay áo lấy ra mấy hộp ngọc, cười nói:

“Nhìn xem đây là cái gì!”

Viên Phủ Nghiêu nhận lấy, lần lượt mở ra, linh thức chìm vào trong đó, phát giác ngọc thạch lấp lánh, bảo dịch dập dờn, pháp khí linh vật, bảo dược yêu châu chất chồng như núi, lấp lánh loá mắt, nhất thời nhìn đến ngây người.

Lý Nguyệt Tương thầm thở dài rất nhẹ, dịu dàng nói:

“Huynh trưởng ta nói là đạo hữu không muốn ở lại Lý gia lâu dài… Đạo hữu tính tình ngay thẳng, chính nhân quân tử, cũng không có ý khác.”

Lời này lập tức làm Viên Phủ Nghiêu bừng tỉnh, có chút vội vàng há miệng giải thích, rồi lại bị lời kế tiếp của nàng chặn lại.

“Nếu đã như vậy, nguyên bản những thứ này là Viên Thành Thuẫn tiền bối lưu lại cho Lý gia làm sính lễ. Hôm nay ta trả lại cho đạo hữu, thực sự quá quý trọng, kính xin đạo hữu bảo quản cẩn thận.”

Lời này vừa ra, đem Lý Nguyệt Tương cùng những bảo vật giá trị cực lớn này đặt ở thế đối lập, đem lời hắn muốn vãn hồi đánh cho tan tành, khó có thể nói rõ.

“Lời hứa của Lý gia với tiền bối vẫn còn hiệu lực, Lý gia từ đầu đến cuối đều có chỗ cho công tử dung thân, chúng ta nhất định sẽ dốc hết sức bảo vệ công tử chu toàn.”

Lý Nguyệt Tương đưa hộp ngọc tới, buông tay, nhẹ giọng nói:

“Đạo hữu bảo trọng.”

Nàng rất nhanh cưỡi gió rời đi, chỉ để lại Viên Phủ Nghiêu ngơ ngác đứng tại chỗ, rõ ràng linh vật đủ để ba đời tu hành không lo tới tay, hắn giống như không có hưng phấn trong dự đoán, ngược lại có loại cảm giác bàng hoàng như mất đi thứ gì đó.

“Thật là một cô nương tốt.”

Hắn rất nhanh quét cảm giác này ra khỏi đầu, nhìn hai mắt tiểu đồng hai bên sáng rực, cuối cùng trong lòng trống rỗng có cảm giác an toàn, thở dài nói:

“Lần này có của ăn rồi…”

Lời nói của hắn lăn một vòng trong bụng, lẩm bẩm nói:

“Lần này hết đường sống rồi…”

…

Năm nay tế tự dưới núi Lý gia quy mô nhỏ hơn năm trước một chút, nước ngập bốn cõi, thật sự không nên làm to chuyện, Lục Giang Tiên ở trên Thái Hư nhìn xuống, nhân khẩu mấy quận này bỗng nhiên giảm mạnh, oán khí nổi lên bốn phía.

“Trong Nấm Lâm Trạch, gần như đã ngã ngũ.”

Người Lý gia không nhìn thấy tình huống trên nguyên, Lục Giang Tiên thấy rõ ràng, phe cánh thân cận với Trì gia trong Viên gia đã dần dần nắm giữ cục diện, Viên Hộ Viễn càng thêm quẫn bách, e rằng chống đỡ không được bao lâu.

“Không chỉ là thứ nước mưa âm u này… Còn có tiếng kêu rên của trăm vạn lê dân, cũng đang phá hỏng Huyền Bình Trung Khí.”

Hắn lặng lẽ quan sát, không nhúng tay vào được, chỉ đưa tay nhận lấy đạo bùa chú từ tế đàn bay lên trong kính, tinh luyện một chút rồi lại đánh vào Lý Hi Trị trên tế đàn.

Hiện giờ Lục Giang Tiên đã khác xưa, hai mắt nheo lại, nhìn Lý Hi Trị mặc một thân vũ y hiện ra từng đường mạch lạc, đại khái phân ra hai loại.

Một đạo phù văn màu đỏ nhạt vờn quanh, màu sắc xen lẫn giữa phấn hồng, hơi có chút sắc bén, nét chữ xoay chuyển:

“Chu Đề Lưu Hồng”

Loại bùa chú này thứ nhất có thể gia trì con nối dõi, để cho con nối dõi sau khi được thụ thai sinh ra có thiên phú cao hơn, càng thêm thông minh, thứ hai có thể khiến pháp lực thêm hùng hậu, uy năng tiên cơ càng lớn, gia trì tốc độ phi hành.

Chương 936: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Một vầng sáng màu cam khác vờn quanh, màu sắc hai bên dần nhạt, chậm rãi hóa thành màu vàng trắng, chữ triện rất sáng:

“Thải Triệt Vân Khuyết.”

Loại chú này có thể bảo dưỡng tâm lực, phấn chấn tâm thần, người có nó có thể hóa giải pháp thuật của người khác, thấu hiểu vận chuyển pháp lực, mỗi lần bế quan tu hành, sẽ được gia trì ôn dưỡng, chậm rãi tăng lên uy lực thuật pháp.

Càng hiếm có chính là loại chú này còn có khả năng bảo dưỡng tính mạng, tuy rằng khó có thể so sánh với “Tị Tử Duyên Sinh”, không thể hóa giải tai họa, nhưng cũng có thể gia tăng phúc khí.

Lục Giang Tiên liếc mắt nhìn, suy đi tính lại, “Chu Đề Lưu Hồng” chỉ có tác dụng với con cháu được thụ thai sinh ra, Lý Hi Trị hiện giờ đã là tu sĩ Trúc Cơ, Dương Tiêu Nhi cũng là tu vi Luyện Khí, chỉ e khó sinh con cái, công hiệu này đại khái là không dùng được.

Mà Thải Triệt Vân Khuyết là loại chú hiếm có, có công hiệu gia trì vận khí, lại càng bế quan lâu dài thì càng lợi hại, công pháp Lý Hi Trị tu luyện là được lựa chọn kỹ càng, lại có thân phận Thanh Trì hộ thân, là người ít gặp nguy hiểm nhất trong số người nhà họ Lý, ngược lại rất thích hợp với loại chú khí này.

Nghĩ như vậy, Lục Giang Tiên vung tay lên, đạo chú khí này hóa thành màu vàng sáng, chui vào trong cơ thể Lý Hi Trị, lại đưa mắt nhìn về phía Lý Chu Nguy.

Mấy năm qua, Minh Dương Kim tính cùng hắn cấu kết càng thêm chặt chẽ, đã xuất hiện không ít điểm khác thường, Lục Giang Tiên chỉ yên lặng chờ đợi:

“Đợi đến khi hắn thụ xong, có tu vi, có thể lợi dụng quan hệ giữa phù chủng cùng bản thể, thử để hắn tự do thu phóng những ảnh hưởng này… Tránh cho quá mức phô trương.”

Lý Hi Trị đứng trên tế đàn đợi một lúc, trong đám người chỉ có hắn là đã được gieo phù chủng nhưng chưa từng được thụ chú, quả nhiên, rất nhanh trong Thăng Dương phủ liền xuất hiện một đạo hào quang.

“Thải Triệt Vân Khuyết.”

Khí thế toàn thân hắn lập tức tăng vọt, tu vi Trúc Cơ sơ kỳ nhanh chóng tăng cao, trên người lấp lánh hồng quang, càng thêm tiên phong đạo cốt.

Chỉ là khoảng cách giữa các tầng Trúc Cơ quá lớn, tu vi Luyện Khí có thể tăng lên vài tầng, đến Trúc Cơ chung quy vẫn không thể giúp hắn đột phá Trúc Cơ trung kỳ, mà miễn cưỡng dừng lại ở cảnh giới sắp đột phá.

Lý Hi Trị nhắm mắt, môi khẽ nhúc nhích, phun ra một luồng hồng quang, lúc mở mắt ra đã có đủ loại ánh sáng lưu chuyển, chậm rãi mới ảm đạm xuống.

Nhìn ánh mắt mọi người xung quanh, hắn cười nói:

“Chỉ còn một bước nữa là đột phá! Đây là chuyện tốt, không đến mức vội vàng đột phá khiến người khác hoài nghi, lần này đi Đông Hải có thể mài giũa tu vi, luyện tập pháp thuật, tìm cơ hội đột phá!”

Lý Hi Trị hiển lộ tu vi, lúc này mới giải thích về chú khí của mình, nhất thời có chút ngứa nghề, vận chuyển pháp lực, hồng quang nhảy nhót giữa năm ngón tay, hai tay kết ấn, ngón giữa, ngón áp út co vào lòng bàn tay, những ngón còn lại dựng thẳng tạo thành hình một cái đỉnh.

Trong nháy mắt linh khí trên đỉnh núi ngừng lưu động, tất cả đều ngưng kết trên không trung, chỉ dừng lại trong chốc lát, sau đó nhanh chóng chảy vào tay hắn, va chạm mãnh liệt, hóa thành từng dòng khí trắng.

“Có tiến bộ!”

Lý Hi Trị khen một câu, Lý Hi Minh ở bên cạnh thấy vậy hai mắt sáng rực, mở miệng nói:

“Huynh trưởng thật sáng suốt, đã sắp đột phá Trúc Cơ trung kỳ, quả nhiên là được lợi khi thụ chú lúc Trúc Cơ… Sau này trong nhà có thể học tập huynh trưởng.”

Lý Hi Trị đáp:

“Minh đệ đừng khen ta nữa… Ta ở trong tông môn tự nhiên có thể thong thả tu hành, chỉ là mấy người các ngươi phải nhanh chóng tu thành tiên cơ để trở thành chỗ dựa cho gia tộc, tranh thủ lợi ích lớn hơn, tự nhiên không thể đợi đến Trúc Cơ mới thụ chú.”

Tâm tư hắn không đặt ở chỗ này, mà là trịnh trọng nói:

“Ta đã gặp qua Chu Nguy.”

Lý Hi Trị sợ trong nhà xử lý không ổn, đem lời vừa rồi nói với Lý Thừa Liêu lặp lại một lần, trầm giọng nói:

“Thời xưa kiêng kỵ gọi thẳng tên húy, cho nên mới có đạo hiệu, trong nhà chờ khi thài nhỏ sáu tuổi bắt đầu tu hành thì nhớ đặt cho nó một đạo hiệu, tốt nhất là liên quan đến Minh Dương, như vậy sẽ có lợi hơn.”

“Ta đến tông môn không chỉ thu thập đồng thuật này, ta còn cố gắng nhận thêm nhiệm vụ, kết giao bằng hữu, đem Minh Dương pháp thuật có được trong Đông Hỏa Động Thiên đổi lấy một ít để cho thằng bé tu luyện hộ thân.”

Lý Huyền Tuyên vuốt tay áo, có chút khô khốc nói:

“Đứa nhỏ này… Không cần miễn cưỡng, con hãy chú ý tu hành của mình nhiều hơn, những chuyện này vốn không nên làm phiền đến con… Úc Mộ Tiên tu hành nhiều năm, gần như đã hao hết của cải của Úc gia, hết lần này tới lần khác con lại… Nhiều năm qua không có xin gia đình thứ gì! Ta và phụ thân con chỉ sợ con bị ức hiếp ở tông môn…”

Lý Hi Trị xua tay, nghiêm mặt nói:

“Gia gia đừng khách khí với con như vậy… Năm đó gia tộc vì con mà cầu “Triều Hà Thải Khí” chắc hẳn cũng không nghĩ nhiều như vậy, phân chia quá rõ ràng ngược lại không còn ý nghĩa gì!”

Hắn vừa nói ra lời này, Lý Huyền Tuyên chỉ có thể gật đầu, Lý Hi Trị tính toán thời gian, đã rời khỏi Thanh Tùng đảo rất lâu, không dám trì hoãn, chỉ nhẹ giọng nói:

“Thời gian gấp rút, con phải trở về hải ngoại, nếu trong nhà có chuyện gì, cứ gửi thư cho con.”

Mọi người tiễn hắn ra ngoài, Lý Nguyệt Tương rốt cuộc cũng đã thân quen với vị huynh trưởng này, có chút lưu luyến không rời, nhẹ giọng nói:

“Huynh trưởng lần này đi, bao lâu mới có thể trở về?”

Lý Hi Trị chỉ cười nói:

“Ít nhất cũng vài năm, muội muội nếu rảnh rỗi, có thể phái người hộ tống đến Thanh Tùng đảo, nơi đó không chỉ là nơi tu hành tốt, huynh muội chúng ta cũng có thể nhân tiện tụ họp.”

Lý Nguyệt Tương gật đầu, có chút ý động, nửa thật nửa giả nói:

“Huynh trưởng ở bên ngoài, nhớ chọn cho muội muội một vị hôn phu như ý!”

Lý Hi Trị nghe vậy, trịnh trọng gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Phụ thân hiện giờ không có ở đây, huynh trưởng như phụ thân, huynh nhất định sẽ không để muội muội chịu ủy khuất.”

Hắn nói xong, hướng về phía mọi người chắp tay, dưới chân hiện lên hào quang ngũ sắc, nhanh chóng biến mất ở chân trời phía đông.

Chương 938: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Phân Cương đảo là hòn đảo lớn nổi tiếng gần biển, khiến cho đám người phía sau không khỏi trầm trồ. Lý Hi Trị cũng là lần đầu tiên tới đây, bèn men theo chỉ dẫn lặn xuống nước, tìm được đại trận dưới đáy biển.

Vân chu vừa dừng lại, liền thấy một người đàn ông trung niên đứng trên phường thị, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, nhìn thấy vân chu, liền sải bước tới, dừng lại trước mặt hắn, trầm giọng nói:

“Vị phía trước có phải Lý đạo nhân, tại hạ Ninh Hòa Viễn.”

Thấy hắn đích thân ra nghênh đón, Lý Hi Trị càng thêm phần chắc chắn, đáp:

“Chính là Lý Hi Trị, bái kiến tiền bối!”

“Đạo nhân vất vả rồi.”

Trên mặt Ninh Hòa Viễn hiện lên ý cười, khẽ ra hiệu cho thuộc hạ bên cạnh, lập tức có kẻ tiến lên dẫn đám tu sĩ trên thuyền xuống, Ninh Hòa Viễn chìa tay ra:

“Mời!”

Ninh Hòa Viễn dẫn hắn đi xuống, thần sắc gã đàn ông này giờ đây đã trầm ổn hơn rất nhiều, mười năm ngắn ngủi mang đến cho hắn những thay đổi còn lớn hơn cả mấy chục năm trấn thủ ngoài biển, khí độ cũng trở nên ung dung hơn.

Ninh Hòa Viễn dần dần hiểu ra, Ninh gia rõ ràng còn nhiều tu sĩ Trúc Cơ như vậy, mấy huynh trưởng của hắn cũng đều tài giỏi hơn hắn, vì sao Nguyên Tố chân nhân lại giao Ninh gia cho hắn, nguyên nhân chẳng khác nào lý do hắn bị điều ra ngoài biển mấy chục năm trước - hắn là người có quan hệ thân thiết nhất với Trì gia, thậm chí còn rất được lòng vị tông chủ Trì Chích Vân kia.

‘Đột phá Tử Phủ nhanh thì năm sáu năm, chậm thì thậm chí là vài chục năm, một khi Nguyên Tố chân nhân ngã xuống, cô cô không biết còn phải mất bao lâu, lại càng không biết có thành công hay không… Trước lúc đó, chỉ có ta nắm giữ gia tộc là an toàn nhất.’

Ninh Hòa Viễn hiểu rõ, cô cô hắn đột phá vốn là凶đa cát ít, một khi Nguyên Tố chân nhân ngã xuống, điều Ninh gia cần phải lo lắng nhất không phải là sự trả thù của Tử Phủ, mà là Trì gia bị Nguyên Tố chân nhân ghẻ lạnh nhiều năm…

Một khi Ninh gia mất đi Nguyên Tố chân nhân, cũng chẳng khác gì thế gia bình thường, nhất định phải có được sự tín nhiệm của Trì gia, mà để cho hắn, một kẻ trung thành và tận tâm với Trì Chích Vân, lại vì chuyện của Trì gia mà bị trách phạt nặng nề, nắm giữ Ninh gia, chính là lựa chọn sáng suốt nhất của Nguyên Tố chân nhân.

Ninh Hòa Viễn chỉ đi Nam Cương một chuyến, rất nhanh đã bị đuổi về biển, trở lại nơi biển cả mênh mông này, sau khi suy nghĩ thật lâu, hắn rốt cuộc cũng đã hiểu được thâm ý của Nguyên Tố chân nhân, cũng hiểu vì sao bản thân đã được âm thầm chọn làm người nắm giữ gia tộc, lại vẫn phải ở cái nơi khỉ ho cò gáy này:

‘Thì ra là muốn khiến Trì Chích Vân áy náy… Muốn hắn cảm thấy có lỗi với ta… Muốn hắn cho rằng ta và Trì gia đứng cùng một chiến tuyến!’

Ninh Hòa Viễn từ nhỏ đã theo bên cạnh Trì Chích Vân, cẩn thận suy xét, không thể không nói, với tính cách của gã, quả nhiên mưu kế của Nguyên Tố chân nhân là thần lai chi bút.

Hắn bừng tỉnh đại ngộ, mồ hôi lạnh túa ra, nhưng cũng không còn oán trách cái nơi quỷ quái này nữa, chỉ còn lại sự kính nể, tinh thần cũng vì thế mà phấn chấn hẳn lên.

Hai người vào trong động phủ ngồi xuống, Ninh Hòa Viễn rót trà, thấy Lý Hi Trị định đứng dậy, vội vàng đưa tay ấn hắn xuống, nói:

“Mượn cớ này mới có thể mời được đạo hữu tới đây một chuyến, giữa ngươi và ta không cần phải câu nệ tiểu tiết như vậy, cứ coi như bằng hữu là được.”

Hắn cũng không đợi Lý Hi Trị lên tiếng, trực tiếp đi thẳng vào vấn đề:

“Hôm nay mời đạo hữu tới đây, là vì chuyện của Vọng Nguyệt Hồ!”

Lý Hi Trị hiểu rõ, ra vẻ chăm chú lắng nghe, Ninh Hòa Viễn nói:

“Thứ nhất, Nguyên Ô chân nhân đã vẫn lạc, Nguyên Ô phong phải đổi sang địa điểm khác, chúng ta cần phải cùng nhau dốc sức trong tông môn, trong ba mươi sáu phong sẽ chọn ra sáu phong quản lý địa bàn, đưa Vọng Nguyệt Hồ về tay Thanh Tuệ, như vậy là đã thành công được một nửa!”

“Chỉ là chỉ dựa vào Ninh gia ta, e là vẫn còn hơi miễn cưỡng, không biết quý tộc có cách nào khác không?”

Lý Hi Trị khẽ gật đầu, hắn hiểu rõ mối quan hệ giữa người này và Lý Huyền Phong, bèn thấp giọng nói:

“Ninh gia, Dương gia và phủ thành chủ Lý Ân Thành, ba nhà hợp lực, có thể giành được hay không?”

Lý Hi Trị cũng đã từng nghĩ tới chuyện này, ban đầu trong kế hoạch còn có Viên gia, nhưng người tính không bằng trời tính, hiện giờ Viên gia đã rối ren thành một đoàn, sư tôn cũng biến mất không thấy tăm hơi, cũng không biết cuối cùng sẽ ra sao, nên chỉ có thể tạm thời không tính đến.

“Lý Ân Thành!”

Ninh Hòa Viễn hơi nhíu mày, trầm ngâm một lát, bỗng nhiên như hiểu ra, nói:

“Các ngươi làm việc kín kẽ thật! Nhưng chuyện này không hề đơn giản, Lý Ân Thành từng đắc tội với người khác, để lão ta nhúng tay vào, e là sẽ phản tác dụng.”

Lý Hi Trị gật đầu, thầm cảm thấy may mắn, Ninh Hòa Viễn lại nói:

“Kỳ thực chuyện này cũng không khó, về phần Trì Chích Vân… Tỷ phu của ta đã có chuẩn bị, chúng ta sẽ giải quyết, Trì gia sẽ không có ý kiến gì, Nguyên Tu chân nhân đang bận tâm chuyện kéo dài thọ nguyên, sẽ không rảnh rỗi quản nhiều chuyện như vậy, chỉ là… sau khi mọi chuyện thành công, ngươi cần phải gặp Trì Chích Vân một lần.”

Hắn có chút do dự, thở dài:

“Nhưng đó là chuyện sau khi thành công… Ít nhất cũng phải bảy tám năm nữa.”

Ninh Hòa Viễn tỉ mỉ bàn bạc chi tiết với hắn, sau khi đã thảo luận gần nửa canh giờ, mới trịnh trọng nói:

“Đạo hữu nên biết, tất cả những chuyện này đều là dựa trên tình huống cô cô ta đột phá thất bại, nếu như cô cô ta đột phá thành công, vậy thì sẽ lại có vô số biến số, hai nhà chúng ta đều sẽ rất khó khăn.”

Lý Hi Trị gật đầu, ra hiệu đã hiểu, Ninh Hòa Viễn nắm tay hắn đi ra khỏi động phủ, nói:

“Hiện giờ hai nhà chúng ta đang ở trên cùng một chiếc thuyền, tỷ phu đã bỏ rất nhiều công sức, đừng phụ lòng hắn.”

Lý Hi Trị không hiểu câu “bỏ rất nhiều công sức” này là có ý gì, chỉ gật đầu đáp lại, sau đó cáo từ rời đi.

Ninh Hòa Viễn tiễn hắn ra ngoài, lúc quay trở lại, trong lòng vẫn còn chút lo lắng, lẩm bẩm:

“Đi một bước tính một bước vậy…”

…

Trên Thanh Đỗ sơn.

Lý Huyền Tuyên và Lưu Trường Điệt đang bận rộn bày trận, chế tạo xong mấy đài trận, khắc họa trận văn phức tạp, tỉ mỉ tế luyện linh thủy.

Những chuyện này đương nhiên không cần Lý Huyền Tuyên phải tự mình động thủ, Lưu Trường Điệt chỉ điểm cho đám Trận pháp sư trong tộc làm việc, có thể tham gia vào việc bố trí đại trận như vậy, lại được Lưu Trường Điệt tự mình chỉ dạy, đám người này cầu còn không được, chỉ hận không thể bỏ tiền ra để làm việc.

Chương 939: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Tuyên đợi một lát, cảm thấy cỏ cây trên núi đều có vẻ uể oải, nhận ra khí hậu mấy ngày nay càng ngày càng ấm áp, mưa cũng dần dần ít đi, trong lòng không khỏi dâng lên một tia nghi hoặc.

Đang định lên tiếng hỏi, bỗng nhiên thấy mây đen trên trời như bị cuồng phong cuốn đi, trong chớp mắt đã tan biến không còn một mảnh, ánh bình minh chói mắt từ từ ló rạng, sắc vàng đỏ rực rỡ nhanh chóng bao phủ đất trời.

“Vù vù…”

Tiếng gió rít từ xa đến gần, một luồng khí ấm áp ập tới, cây cối xào xạc lay động, không chỉ Lưu Trường Điệt, ngay cả đám Trận pháp sư tu vi thấp kém cũng cảm thấy có gì đó không đúng, ngơ ngác ngẩng đầu nhìn về phía Bắc.

Làn gió ấm áp phả vào mặt khiến Lý Huyền Tuyên ngẩn người, Lưu Trường Điệt cũng dừng lời, hai người nhìn nhau, đồng thời ngẩng đầu nhìn cảnh tượng trên bầu trời.

“Đây là…”

Mây đen giăng kín bao năm rốt cuộc cũng đã tan đi, một đôi cánh chim đỏ rực xẹt ngang qua bầu trời, theo ánh bình minh bay lên cao, nhuộm cả đất trời thành một màu đỏ rực.

Một con vũ thú khổng lồ đang bay tới từ phương Bắc, thân hình to lớn vô cùng, từ trên núi nhìn lên, chỉ thấy một màu đỏ rực che khuất cả bầu trời, hai cánh dang rộng, kéo dài tới tận phương xa, biến mất trong biển mây bồng bềnh.

Phần bụng của con vũ thú này che khuất hơn nửa Vọng Nguyệt Hồ, ánh bình minh xuyên qua lớp lông vũ, khiến cho Vọng Nguyệt Hồ trông như một viên hồng ngọc khổng lồ, lấp lánh dưới ánh sáng mặt trời.

Vũ thú có màu sắc sặc sỡ, là sự kết hợp của bốn màu đỏ, vàng, cam, hồng, bộ lông đuôi rất dài, kéo lê trên không trung tạo thành tám dải lụa màu, hoa văn tinh xảo, giống như tám sợi xích sắt, kéo dài tới tận phương Bắc xa xôi.

Lưu Trường Điệt nuốt nước bọt, không dám nhìn thẳng vào màu sắc rực rỡ trên bầu trời, thấp giọng nói:

“Tiền bối! Đây là Miểu Hỏa đối lập với Miểu Thủy… Không biết là thần thú phương nào…”

Vũ thú bay rất nhanh, xẹt ngang qua bầu trời, mưa cũng tạnh hẳn, rất nhanh đã biến mất không còn dấu vết, thay vào đó là ánh nắng chói chang, chiếu rọi xuống mặt đất ẩm ướt.

Ánh nắng hôm nay khác hẳn với mọi ngày, giống như những ngọn lửa thiêu đốt, rơi xuống cây cối và mặt đất, phát ra tiếng xèo xèo, cả đất trời đều chìm trong sắc vàng rực rỡ, ánh nắng chói chang, giống như có dòng dung nham chảy xuôi khắp nơi, mặt đất vốn đã trắng nay lại càng thêm chói mắt, khiến người ta không dám nhìn thẳng, từng đợt nóng bức ập tới, khiến người ta toát mồ hôi hột.

Lý Huyền Tuyên cố gắng ngẩng đầu lên, cảm thấy mặt đất dưới chân như bị thiêu đốt, bốc hơi nóng, nước mưa bốc hơi tạo thành màn sương mù dày đặc.

‘Tu Việt tông… Bắt đầu phản kích rồi!’

Cả Thanh Đỗ sơn và Vọng Nguyệt Hồ đều chìm trong màn sương trắng xóa, mờ ảo như chốn bồng lai tiên cảnh, Lý Huyền Tuyên nhìn xung quanh, lẩm bẩm:

“Đây là linh thú cấp bậc gì vậy?”

Lưu Trường Điệt híp mắt nhìn về phía ánh sáng đỏ rực đang dần biến mất, như đang tính toán điều gì đó, đáp:

“Chắc là tọa kỵ của Kim Đan, hoặc là yêu thú nào đó, đại yêu vương gì đó… được Tu Việt tông mời tới! Nếu đã là Miểu Hỏa, chắc chắn là loại Loan điểu nào đó có lai lịch, nợ ân tình của Tu Việt tông, nên mới tự mình bay từ Bắc xuống Nam.”

Lý Huyền Tuyên phủi phủi tay áo, dùng pháp lực hong khô hơi nước, loáng thoáng nghe thấy tiếng reo hò từ trong trấn truyền tới, đám dân chúng chỉ thấy trời quang mây tạnh, cho rằng cơn mưa nhiều năm rốt cuộc cũng đã ngừng, hắn lại cười khổ:

“Ta thấy chưa chắc đã là chuyện tốt!”

Lý Huyền Tuyên nắm một nắm đất, cảm thấy nóng hổi, lẩm bẩm:

“Không biết chuyện này sẽ kéo dài bao lâu, chỉ cần qua ba ngày, e là đừng nói trồng trọt, ngay cả cây cối cũng sẽ chết khô hết.”

Lưu Trường Điệt nhìn ông lão, nói:

“Cũng là chuyện bất đắc dĩ… Hai tông môn đấu pháp, trăm năm khó gặp.”

Hắn thở dài một tiếng rồi đi xuống núi, trong lòng thầm nghĩ:

“Miểu Hỏa có thể xua tan mưa gió, biến lạnh giá thành ấm áp, nhưng nỗi thống khổ của hàng trăm ngàn con người, biết lấy gì để hóa giải đây? So với Thanh Trì tông, thủ đoạn của Tu Việt tông vẫn còn quá non kém.”

…

Lý gia, chính điện.

Ngói lưu ly trên điện phản chiếu ánh sáng đỏ rực, con vượn trắng đang quỳ rạp trên đất, hướng về phía vũ thú đã bay xa mà hành lễ, bên cạnh là một cậu bé, bộ y phục màu bạch kim lấp lánh dưới ánh mặt trời.

Cậu bé nhìn chằm chằm về phía vũ thú, như thể bị lay động, mấy con ve sầu rơi xuống đất bò loạn xạ quanh chân cậu, có con thì lật ngửa, vùng vẫy trong vũng nước, có con thì bò lên ống quần của cậu.

Lý Chu Nguy không hề hay biết, vượn trắng đứng dậy, nhặt mấy con ve sầu lên, nhét vào miệng, Lý Chu Nguy lên tiếng:

“Chim lớn thật.”

Cậu bé đang cúi đầu nhìn, trên bậc thang có một người phụ nữ bước tới, người mặc hoa phục, phía sau là đám người hầu. Nàng ta phẩy tay, bảo đám người hầu lui xuống, chậm rãi bước tới, nhìn đứa bé với ánh mắt phức tạp.

Lý Chu Nguy nhìn nàng, hơi cúi người, gọi:

“Mẫu thân.”

Người phụ nữ này chính là Hồ thị, vợ của Lý Thừa Liêu. Nàng ta mang thai Lý Chu Nguy mười một tháng, bị đứa bé này hành hạ đến mức tiều tụy, nhìn đôi mắt màu vàng kim của cậu, trong lòng không khỏi dâng lên một tia sợ hãi.

Đứa bé này chưa từng thân thiết với nàng, thậm chí còn suýt chút nữa cướp đi mạng sống của nàng, nhưng bản năng làm mẹ trỗi dậy, khiến nàng có thể vượt qua nỗi sợ hãi, ôn nhu hỏi han, Lý Chu Nguy ngoan ngoãn đáp lời, nàng mới nói:

“Mấy hôm nữa, phụ thân con sẽ chọn cho con một món binh khí, con đã nghĩ kỹ chưa?”

Lý Chu Nguy nghiêng đầu, đáp:

“Con không có sở thích gì đặc biệt, phụ thân dạy gì, con sẽ học đó.”

Lý Chu Nguy lên tiếng, Hồ thị đành phải gật đầu, nhìn hắn trở lại án thư, Hồ thị tự mình cầm lấy nghiên mực, đứa nhỏ này đặt bút xuống viết từng nét, không nói một lời.

Nàng nhìn đứa nhỏ viết chữ ngay ngắn, quy củ, nhất thời không biết nói gì.

Hồ thị đợi mãi cho đến đêm khuya, Lý Chu Nguy vẫn ngồi yên tại chỗ, không có chút nghịch ngợm hiếu động nào của hài đồng bình thường, ngay cả biểu cảm cũng chẳng hề thay đổi, chỉ lặng lẽ luyện chữ.

Chương 940: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hồ thị nhìn chằm chằm vào mắt hắn, nhìn màu sắc kia dần dần biến hóa, theo sắc trời biến hóa càng thêm chói mắt, lão viên đi tới thắp đèn lên, ánh đèn dầu vàng vọt chiếu rọi, khiến Hồ thị nhìn đến nhập thần.

Nàng ngồi cho đến khi trời tối hẳn, lão viên tiến lên, khàn giọng nói:

“Phu nhân, mời người trở về… Công tử muốn nghỉ ngơi rồi.”

Bạch Viên đã sớm bị sốt hỏng cổ họng, không cách nào phát ra tiếng, lúc này là dùng pháp lực chấn động, nghe không ra bất kỳ cảm xúc nào, Hồ thị như mộng du bừng tỉnh, vội vàng đứng dậy, Lý Chu Nguy yên lặng đứng dậy theo nàng, một đường tiễn nàng đến cửa viện, cung kính nói:

“Cung tiễn mẫu thân.”

Mấy nữ tì trước cửa đợi đã lâu, thấy Hồ thị đi ra, vội vàng nghênh đón, Hồ thị đi được một đoạn, vẫn mang vẻ mặt ngẩn ngơ, nhịn không được quay đầu nhìn lại.

Chỉ thấy màn đêm đen kịt một mảnh, nhìn từ xa trong bóng đêm sâu thẳm kia vẫn còn hai điểm sáng màu vàng kim, lơ lửng giữa không trung, giống như hổ báo ẩn nấp trong màn đêm, lặng lẽ nhìn chằm chằm bóng lưng nàng.

Hồ thị hoảng hốt, vội vàng quay đầu lại, người hầu bên cạnh đều nhìn về phía bà, bà hít sâu vài hơi, ổn định lại thân hình, nhưng vẫn có chút mê man, lẩm bẩm:

“Đây quả thật là con ta sinh ra… Là trời sinh thần thánh hay là…”

Bà nuốt lời còn lại vào bụng, trong lòng phát lạnh:

“Hay là yêu tà trời sinh.”

Hồ thị rời đi, Lý Chu Nguy vẫn đứng trước sân, đợi đoàn người đi xa, lúc này mới quay đầu lại, giọng nói có chút non nớt:

“Mẫu thân sợ ta.”

Lão viên ngồi xổm bên cạnh hắn, đi theo từng bước chân hắn, khàn giọng nói:

“Người trong viện đều sợ Thế tử, kẻ hiện giờ không sợ, sớm muộn cũng sẽ sợ, kẻ hiện tại đã sợ, sau này sẽ càng sợ hơn.”

Lý Chu Nguy không nói gì, lão viên cởi giày cho hắn, đưa hắn vào tẩm điện, chậm rãi nói:

“Lão nô lăn lộn ở đất Ngô Việt này hơn trăm năm, gặp qua vô số người, chưa từng thấy ai giống Thế tử, nếu tính kỹ lại, chỉ có Thiếu chủ Đồ Quân Môn năm đó có thể so sánh được đôi chút.”

Lý Chu Nguy nghiêng đầu hỏi:

“Thiếu chủ kia có khiến người ta sợ hãi không?”

Lão viên vuốt ve bộ lông màu trắng của mình, lắc đầu:

“Cũng không phải, Thế tử và hắn vừa giống vừa khác, giống như bá chủ và hiệp khách, không thể so sánh.”

Lý Chu Nguy ra vẻ đã hiểu gật đầu, chậm rãi nhắm hai mắt lại, hai điểm sáng màu vàng đậm kia rốt cuộc cũng biến mất trong bóng tối.

…

Hơn một năm nay Lý Thừa Liêu bận rộn tối mày tối mặt, khí tượng ở phía Bắc trở nên quỷ dị khó lường, lúc nắng lúc mưa, mưa rơi chỗ này chỗ kia, rất là kỳ lạ.

Điều duy nhất không thay đổi chính là vùng đất cằn cỗi này, ngoại trừ một số ít thế gia, các gia tộc khác đều có ý định di dời, người dân tứ tán, đi về phương Nam.

Đại thế đã định, người sáng suốt đều nhìn ra được [Huyền Bình Trung Vận] đã không thể vãn hồi, tất cả đều lạnh lùng nhìn Tu Việt Tông và Thanh Trì Tông tranh đấu ở phía Bắc, quan sát cục diện.

Lý Thừa Liêu ngồi trong chính điện, tin tức như bông tuyết bay về mỗi ngày, hắn cẩn thận xem xét một lượt, ngược lại phát hiện ra một số điều thú vị.

“Tiêu gia bế quan ba năm, toàn bộ dòng chính đều rút lui về trong núi… Bế quan không ra ngoài… Xem ra là muốn tránh né xung đột giữa hai tông.”

Suy nghĩ cẩn thận một hồi, hắn lại cảm thấy hành động này quá mức quyết liệt, thầm nghĩ:

“Mọi người đều nói Tiêu Sơ Đình là lão hồ ly leo lên Tử Phủ bằng mưu mô, chắc chắn hành động này không đơn giản như vậy, ắt hẳn có chỗ nào đó mà mình chưa nhìn thấy được.”

Hắn nhận lấy mấy phong thư Lý Hi Trị gửi về, đọc kỹ càng, trong lòng thở phào nhẹ nhõm.

“Ít nhất Tu Việt Tông không có ý định xé rách mặt mũi, tấn công Thanh Trì Tông ở phía Nam… Nhưng có lẽ thật sự sẽ đánh nhau, [Huyền Bình Trung Vận] sẽ sụp đổ nhanh hơn.”

Chuyện này cũng không thể trách Tu Việt Tông yếu thế hơn, [Huyền Bình Trung Vận] vốn là một trong những loại linh khí trời đất khắc nghiệt nhất, rất yếu ớt, có thể duy trì lâu như vậy mà không bị quấy rầy, đã là tiêu hao hết uy vọng và khí thế của Tu Việt Tông rồi.

Hiện giờ Thanh Trì Tông dẫn đầu, không có mấy tông môn bằng lòng để Tu Việt Tông có thêm một Kim Đan nữa, trong tối ngoài sáng đều ra sức phá hoại, có thể duy trì đến hiện tại đã là rất lợi hại rồi.

“Dù thế nào đi nữa… Chuyện này quá lớn, mình không quản được, chỉ có thể cứu giúp dân lành mà thôi.”

Lý Thừa Liêu cất thư đi, dời suy nghĩ sang chuyện khác, Trần Mục Phong bên cạnh nhắc nhở:

“Hôm nay đại nhân nên đến… chỗ Thế tử.”

Trần Mục Phong từng phạm sai lầm, bị giáng xuống làm một tên thị vệ bình thường, Lý Thừa Liêu biết lúc trước là do bị Hứa Tiêu ảnh hưởng, hiện tại đã nhiều năm trôi qua, hắn cũng cố ý để Trần Mục Phong bò lên, một lần nữa làm nhị đương gia của Ngọc Đình Vệ, địa vị chỉ sau Trần Đông Hà.

“Bận quá nên quên mất!”

Lý Thừa Liêu được hắn nhắc nhở, lập tức bừng tỉnh, đang định đứng dậy, thì có người vào báo, nói Thế tử đã đến.

Thì ra là Lý Chu Nguy đợi mãi không thấy Lý Thừa Liêu đến, trời cũng đã tối, nên tự mình đến đây, hắn vẫn mặc trường bào màu bạch kim, bước lên bậc thang.

Hắn đã năm tuổi, lớn rất nhanh, tóc dài được búi gọn, đôi lông mày nhỏ nhíu lại, trông rất nghiêm túc, chắp tay hành lễ, cung kính nói:

“Phụ thân.”

Lý Thừa Liêu cười ha ha, nói:

“Vẫn luôn muốn chọn cho con một món binh khí, không ngờ lại bận đến mức quên mất, lại đây, lại đây nào!”

Hắn nắm tay Lý Chu Nguy, phất tay cho mọi người lui xuống, nhanh chóng đi đến hậu điện, mấy chiếc hộp ngọc đã được bày sẵn, Lý Thừa Liêu bảo Lý Chu Nguy đứng yên, mở chiếc hộp ngọc đầu tiên ra, nhẹ giọng nói:

“Thứ nhất là kiếm, trong các loại binh khí thì quý nhất, có thể nhẹ có thể nặng, có thể dài có thể ngắn, là binh khí thường thấy nhất thiên hạ. Cho dù là người không tu luyện kiếm đạo, thường cũng đeo kiếm bên người, dùng để hành lễ, thề ước, tự sát…”

“Gia tộc chúng ta am hiểu nhất chính là kiếm, nghe nói trong tộc có một quyển kiếm phổ, cấp bậc ngũ phẩm, được xếp hạng trong các tông môn… Linh kiếm của gia tộc càng nhiều, [Thanh Xích] và [Hàn Lẫm] đều là pháp khí cấp Trúc Cơ.”

Chương 941: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thừa Liêu nói xong, rút trường kiếm bên hông ra, chỉ thấy thân kiếm sáng bóng, hoa văn trên thân kiếm như vảy cá dày đặc, ánh lên hàn quang, xanh thẳm một màu, hắn giải thích:

“Đây là kiếm của Gia chủ, tên là [Giao Bàn Doanh], dài ba thước bảy tấc, cũng là tượng trưng của Lý gia, sau này con tiếp quản Lý gia, cũng sẽ đeo thanh kiếm này.”

Lý Chu Nguy chớp chớp mắt, nhìn chằm chằm thanh kiếm này, nhẹ giọng nói:

“Vâng.”

Lý Thừa Liêu đành phải cất kiếm, mở hai chiếc hộp còn lại ra, là một cây cung dài và một cây trường thương, lúc giới thiệu hai món này, hắn nói ngắn gọn hơn nhiều, chỉ nói sơ qua ưu nhược điểm, rồi nhẹ giọng nói:

“Linh thương [Đỗ Nhược] của gia tộc đang ở trong tay Thanh Hồng lão tổ, còn duy nhất một cây linh cung ở Nam Cương, e là nhất thời không có pháp khí cấp Trúc Cơ nào cho con dùng.”

Lời này của Lý Thừa Liêu rất nặng, đủ thấy hắn coi trọng đứa con trai này, ngay cả khi Lý Chu Nguy còn chưa tu luyện mà hắn đã bắt đầu chuẩn bị pháp khí cấp Trúc Cơ, Lý Chu Nguy cũng không lấy làm lạ, chỉ hỏi:

“Còn gì khác nữa không?”

Lý Thừa Liêu vỗ vào túi trữ vật, lấy ra một món binh khí.

Đó là một cây trường kích màu vàng đậm, cán dài cong cong như trăng lưỡi liềm, cao hơn Lý Thừa Liêu hai cái đầu, tạo hình khoa trương, trông rất nặng, ngay cả tu sĩ Luyện Khí như Lý Thừa Liêu cũng phải mất sức mới cầm nổi.

Lý Thừa Liêu còn chưa lên tiếng, thì ánh mắt Lý Chu Nguy đã sáng lên, Lý Thừa Liêu mỉm cười, chống cây pháp khí Trúc Cơ này xuống đất, nói:

“Đây là pháp khí Cổ Trúc Cơ, hình như là do một vị tiền bối nào đó trong tộc từng sử dụng, rất phù hợp với Minh Dương, con thấy thế nào?”

Hắn không dám buông tay, nhẹ nhàng đặt binh khí này xuống đất, sau đó mới để Lý Chu Nguy xem kỹ, đứa nhỏ này vuốt ve hoa văn màu vàng kim trên đó, vui vẻ nói:

“Phụ thân, binh khí này mới đúng là của con!”

Lý Thừa Liêu gật đầu vui mừng, giải thích:

“Đây là do lão tổ lấy được từ trong động thiên, trong tộc không ai sử dụng được nó, tuy Hi Minh thúc thúc là Minh Dương Trúc Cơ, nhưng lại không được nó công nhận, dùng thế nào cũng thấy không thuận tay.”

“Lão nhân gia ông ấy không thích đấu pháp, cầm trên tay cũng thấy nặng nề, nên cất trong kho báu để dành cho con.”

Lý Chu Nguy yêu thích không buông tay, ánh mắt sáng rực nhìn, Lý Thừa Liêu đợi một lát, thu hồi pháp khí này, cười nói:

“Hiện giờ con còn nhỏ, trước tiên cứ dùng mộc kích luyện tập, ta sẽ phái giáo tập đến dạy con.”

Lý gia hiện giờ gia đại nghiệp đại, người dùng kích cũng không ít, Trần Mục Phong trong điện dùng trường kích, Từ Công Minh trong Ngọc Đình Vệ dùng đoản kích, Lý Thừa Liêu muốn gọi cả hai đến, để Lý Chu Nguy học hỏi.

“Chỉ là đôi mắt này, tạm thời còn che giấu được…”

Lý Chu Nguy vẫn luôn sống trên núi, người gặp qua không nhiều, đều là người trong nhà, Lý Thừa Liêu cũng biết chuyện này rất khó che giấu, chỉ có thể kéo dài ngày nào hay ngày đó.

“Đáng tiếc đã dùng nhiều cách như vậy mà vẫn không che giấu được… Dù sao cũng là Kim Đồng trời sinh!”

Lý gia từng thử dùng ảo thuật hoặc là phương pháp khác để che giấu đôi mắt này, nhưng đều vô dụng, nhìn thế nào cũng là màu vàng kim, lại sợ làm tổn thương mắt của hắn, nên đành mặc kệ.

Lệnh của hắn vừa ban ra, rất nhanh đã có người mang mộc kích đến, là đã được chuẩn bị từ trước, cao hơn Lý Chu Nguy một cái đầu, chất liệu cũng không phải gỗ bình thường, cầm trên tay khá nặng.

Lý Thừa Liêu đưa cho Lý Chu Nguy, mỉm cười, xoa đầu hắn:

“Luyện tập cho tốt.”

Từ nhỏ hắn đã coi đứa con trai này là người lớn, chưa từng làm hành động thân mật như vậy, theo bản năng rụt tay về, sau đó mới sực tỉnh.

Lần đầu tiên nhìn thấy Lý Chu Nguy cong môi cười, nhưng rất nhanh đã khôi phục lại vẻ mặt bình thường, chỉ nói:

“Con xin nghe lệnh.”

…

Đông Hải, Kim Đâu đảo.

Tư Đồ Mạt mặc áo giáp vàng, lặng lẽ đứng bên bờ biển, sắc mặt không được tốt.

Kể từ sau khi Mưu Đà chết, hắn đã nhiều năm không rời khỏi đảo, ở lại trên đảo, cho dù nghe nói tin tức Lý Huyền Phong ở Nam Cương cũng không manh động, chỉ âm thầm chờ đợi.

Tuy rằng khách khanh trên đảo đến rồi đi, dòng chính Tư Đồ gia cũng có người đến, nhưng chưa từng có ai bị ám hại, nhưng hắn vẫn chưa từng xuất thủ.

Dù sao hắn cũng từng chứng kiến sự lợi hại của Lý Huyền Phong, luôn cảm thấy người này sẽ đánh úp hắn bất cứ lúc nào, chỉ là Tư Đồ Mạt không biết Lý Huyền Phong đã tiến vào động thiên, bỏ lỡ cơ hội quay về tông môn, hiện giờ biết được Lý Huyền Phong đã rời khỏi Nam Cương, hắn luôn cảm thấy Lý Huyền Phong đang mai phục gần trận pháp này.

“Nhưng cũng không sao, linh khí trên đảo này cũng rất nồng đậm, tu luyện ở đây cũng không cần phải nhìn sắc mặt đám người ngu xuẩn trong tông môn kia, từ từ tu luyện cũng rất thoải mái.”

Tư Đồ Mạt mang trong mình mối thù giết mẹ, tính cách lại cẩn thận, đương nhiên không dám ra ngoài, may mà Khổng Đình Vân của Huyền Nhạc Môn đã bị điều đi, quay về tông môn bế quan đột phá, người Huyền Nhạc Môn thay thế nàng đương nhiên không thể so sánh với nàng, khiến Tư Đồ Mạt thoải mái hơn rất nhiều.

Nhưng những chuyện này cũng không phải là điều khiến Tư Đồ Mạt phiền não, hắn chỉ đứng đó một lát, thì một tiếng cười sang sảng vang lên, một bóng người màu đỏ vàng đáp xuống bên cạnh, cao giọng nói:

“Thập Lục đệ! Ngươi xuất quan rồi à! Đúng lúc lắm!”

Tuy trong lòng vô cùng căm hận chủ nhân của giọng nói này, nhưng trên mặt Tư Đồ Mạt vẫn hiện lên nụ cười, nhẹ giọng nói:

“Thì ra là Thất ca! Mấy ngày nay bế quan tu luyện, ngay cả Thất ca lên đảo, ta cũng không biết! Thật là thất lễ!”

Người bên cạnh có dung mạo tuấn tú, sống mũi cao thẳng, trường bào màu đỏ đen bay phất phới, nhìn có vài phần giống Tư Đồ Mạt, toàn thân được bao bọc bởi một ngọn lửa màu đỏ sẫm.

Ngọn lửa trên người hắn rất kỳ lạ, biến thành hình chim tước trên giày, chính là Tư Đồ Sâm mà Lý Huyền Phong gặp trong động thiên!

Chương 942: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tên này sau khi ra khỏi động thiên, lại đi thẳng đến đây, ở lại đây tu luyện chữa thương, hắn dùng [Diễm Trung Ô Khí] tu luyện, thân pháp rất phiêu dật, nhẹ nhàng đáp xuống bên cạnh Tư Đồ Mạt, Tư Đồ Mạt gật đầu cười nói:

“Thất ca thu hoạch được gì trong động thiên?”

Sắc mặt Tư Đồ Sâm lập tức sa sầm, âm trầm nói:

“Tiếc là bị đám người Miêu Nghiệp kia cản trở, không thu hoạch được gì tốt.”

Tư Đồ Mạt thuận theo lời hắn mắng vài câu, sắc mặt Tư Đồ Sâm lúc này mới tốt hơn một chút, cười nói:

“Ngươi vất vả rồi, thay chủ mạch ta trấn thủ nơi này! Vất vả cho ngươi nhiều năm qua.”

Tư Đồ Mạt liên tục nói không dám, trên mặt vẫn là nụ cười khiêm tốn, nhưng trong lòng lại lạnh lùng, thầm nghĩ:

“Tiếc là ngươi không chết trong động thiên, chủ mạch các ngươi hại chết mẫu thân ta, còn muốn ta làm chó cho các ngươi… Nực cười.”

Hắn càng nghĩ, nụ cười trên mặt càng thêm nịnh nọt, nói:

“Thất ca đã đến đây rồi! Đừng vội đi, nơi này là biển Chu Lục, phong cảnh khác hẳn trong đất liền, Cao Hạo đảo ở phía Bắc, Quần Di hải hạp ở phía Nam đều có phong cảnh và linh vật độc đáo, Thất ca nhất định phải đi xem thử!”

Ban đầu Tư Đồ Sâm cũng không biết đi đâu, định quay về tông môn tu luyện, nghe hắn nói vậy, lập tức có chút hứng thú, Tư Đồ Mạt thấy vậy bèn tiếp tục khen ngợi linh vật xung quanh một phen, lại nói:

“Ta sẽ nhường động phủ tốt nhất cho Thất ca! Linh khí ở đó cũng nồng đậm không kém gì trong tông môn, Thất ca có thể nhân tiện ra ngoài tìm kiếm cơ duyên, cớ sao mà không làm?”

Tư Đồ Sâm không để vào mắt ở chỗ tu hành bình thường, chỉ chờ lời này của hắn, cười ha ha, rất là động tâm, chỉ nói:

“Vậy ta liền quấy rầy Thập Lục đệ!”

“Chuyện này có gì!”

Tư Đồ Mạt cười ha ha, trong lòng cũng đang điên cuồng cười to, ngoài miệng lại ân cần nói:

“Chỉ là tiểu đệ ta lười biếng, hiện tại lại chuẩn bị bế quan, chuyện tuần tra hải vực xung quanh… Còn phải nhờ Thất ca giúp đỡ xem một chút.”

“Cứ giao cho ta!”

Tư Đồ Sâm làm sao có thể tính ra được tâm cơ thâm trầm của hắn, vỗ ngực đồng ý, Tư Đồ Mạt rất nhanh lui ra, nhìn người này đắc ý rời đi, quay đầu chậm rãi tiến vào động phủ.

Khóe miệng hắn nhếch lên thật cao, lẩm bẩm nói:

“Tốt nhất thay ta dò xét Lý Huyền Phong ở nơi nào, để hắn bắn chết, thậm chí lưỡng bại câu thương, ta sẽ thong dong trở về tông môn!”

“Đệ đệ này của ta, dù sao vẫn là người một nhà, so với mấy tên kia trong tông môn ngoan ngoãn hơn nhiều.”

Tư Đồ Sâm cưỡi gió đi ra, nhìn mặt biển hai màu đỏ xanh đan xen, cũng không có lòng nghi ngờ, Tư Đồ Mạt từ nhỏ lớn lên cùng hắn, từ nhỏ đã có dáng vẻ cẩn thận nhu thuận, hắn sớm đã thành thói quen.

Một đường cưỡi gió mà lên, hắn đầu tiên là hướng nam mà đi, chạy về phía eo biển Quần Di đại danh đỉnh đỉnh kia.

Quần Di hải hạp là một quần đảo dài hình do các hòn đảo lớn nhỏ nhỏ vây thành, hắn một đường cưỡi gió lửa màu đỏ đen ra ngoài, nhìn chuẩn phương hướng, muốn theo eo biển này từ bắc đến nam xem xét một phen.

Nhưng đại đảo vừa mới xuất hiện trước mặt, trong lòng Tư Đồ Sâm bỗng nhiên đập thình thịch, hô hấp dồn dập, lập tức sinh nghi.

“Lên!”

Hắn vội vàng lấy từ trong túi trữ vật ra một tấm thuẫn màu đỏ, còn chưa kịp thi triển, ngực bụng đều đau nhức, pháp lực vận chuyển, bấm niệm pháp quyết, trên người bốc lên hỏa yên đỏ thẫm nồng đậm.

“Ầm!”

Tư Đồ Sâm kêu lên một tiếng đau đớn, tinh thuẫn màu đỏ kịp thời che trước người hắn leng keng một tiếng bay xéo ra ngoài, trọn vẹn bị đánh bay ra ngoài hơn mười trượng. Hắn bị đau thu hồi hai tay đang bấm niệm pháp quyết, giữa ngón trỏ chậm rãi nổi lên một chút huyết châu, hồng doanh doanh làm cho người chú ý.

Lại cúi đầu nhìn chỗ ngực mình, đang chậm rãi thấm ra một chút màu đỏ tươi, giáp y bó sát người lấp lánh sáng lên, chậm rãi hóa giải kim khí vừa mới thừa nhận được.

“Đó là cái gì!”

Tư Đồ Sâm dù sao cũng là thiếu chủ Thang Kim Môn, thực lực xuất chúng, cho dù vội vàng không kịp chuẩn bị cũng loáng thoáng nhìn thấy một đạo kim mang, thần sắc ngưng trọng, hai tay giao nhau, bấm một cái pháp quyết thu nạp.

Hỏa diễm màu đỏ đen trên người lập tức phun ra ngoài, nhanh chóng lan tràn ra trên không hải vực, che khuất bầu trời, che chắn linh thức, sắc mặt hắn coi như trấn tĩnh:

“Tên này tám chín phần mười là dùng loại đinh hay là loại binh khí gì đó tế luyện trong bụng… Trước hết phải khiến hắn không nhìn thấy ta…”

Bản thân hắn xuất thân từ Thang Kim Môn, đối với những đạo thống này có hiểu biết, quyết định thật nhanh, dùng hơi khói này che phủ, lại từ trong túi trữ vật lấy ra một mảnh Linh Sa, khoác lên eo lưng, thân hình biến mất triệt để.

Tư Đồ Sâm làm xong hết thảy, hơi điều tức, trong lòng không hiểu sao lại bắt đầu phanh phanh nhảy loạn, lập tức hoảng sợ nói:

“Làm sao có thể! Làm sao nhìn thấy ta được!”

Nhưng tất cả nghi hoặc cũng chỉ có thể giấu ở trong bụng, hắn lại khống chế tinh thuẫn chống cự, trong lòng trống rỗng, hai hàng lông mày nhíu chặt, lại lần nữa bấm pháp quyết kia.

“Khụ!”

Lúc này đây hắn đã sớm chuẩn bị, lại cảm thấy lực đạo so với lúc trước lại lớn hơn một phần, trong miệng có vị tanh ngọt, hai mắt trừng trừng, rốt cuộc nhìn thấu kim quang kia, thình lình kịp phản ứng:

“Là tiễn!”

Người dùng tiễn của Việt quốc có thể đếm được trên đầu ngón tay, hắn không cần nghĩ cũng biết, chỉ hoảng sợ nói:

“Là tên Lý Huyền Phong kia!”

Hắn mặc dù chưa bao giờ giao thủ với người này, nhưng từ lúc hai mũi tên vừa rồi hắn đã sớm biết sự lợi hại, càng hiểu rõ đối phương tuyệt đối không phải là bản lĩnh của một hai mũi tên này, mắng:

“Ta và hắn có thù oán gì! Vì sao lại muốn hại ta!”

Tư Đồ Sâm hai má mơ hồ run lên, hiểu rõ đối phương lại đang tụ lực ra tay, một bên cưỡi gió bỏ chạy về hướng bắc, một bên âm thầm lấy ra một miếng ngọc bội từ trong tay áo bóp nát.

“May mà ta cẩn thận, trên đảo có để lại một miếng ngọc bội, Thập Lục đệ thấy thì nhất định sẽ chạy đến trợ giúp, hắn và tên kia có thâm cừu đại hận, hai huynh đệ chúng ta liên thủ, vừa vặn giải quyết hắn!”

Chương 943: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn cưỡi gió bay lên, lại cảm thấy toàn thân trên dưới không chỗ nào không đau, thần sắc đại chấn, nắm song đao sau lưng, rút đao ra, giao nhau trước người để chống đỡ.

Tư Đồ Sâm uất ức đến cực điểm, rõ ràng có một thân đao pháp có thể thi triển, chưa hẳn kém hơn người này, vậy mà ngay cả bóng dáng của đối phương cũng tìm không thấy, một thân pháp thuật cùng đao pháp đều vô dụng, chỉ có thể bị động phòng ngự.

Vừa nghĩ đến đây, phương xa rõ ràng bay tới năm đạo kim quang, nối đuôi mà tới, hắn kinh ra một thân mồ hôi lạnh, Tư Đồ Sâm vốn không giỏi phòng ngự, trong lòng thoáng bối rối, vội vàng bấm ra phù lục, chống đỡ mấy đạo bạch quang.

“Ong ong ong…”

Nhưng bên tai lại vang lên tiếng vù vù, bốn đạo tiễn quang nổ tung bên cạnh người hắn, tràn ngập ra một cỗ bụi vàng kim vụ, quét sạch khói lửa của hắn không nói, như giòi trong xương dính vào pháp lực của hắn, thân hình chợt cảm thấy nặng nề.

Một mũi tên cuối cùng đánh nát bấy tấm pháp thuẫn của hắn, Tư Đồ Sâm vội vàng cầm đao lên, ánh đao đỏ rực, chống đỡ lẫn nhau, bổ về phía ánh tiễn kia.

Ai ngờ mũi tên này so với lúc trước ngắn hơn một tấc, lại càng thêm linh hoạt đa dạng, ở trên không trung nhẹ nhàng xoay một cái, lấy thế sét đánh không kịp bưng tai đâm tới giữa hai tay hắn, Tư Đồ Sâm lập tức hoảng hốt, run rẩy một trận, trong lòng bàn tay đã nhiều hơn một cái lỗ máu.

“Miếng tên này…”

Thần sắc hắn ngốc trệ, rốt cuộc từ bỏ hết thảy lòng chống cự, minh bạch người này không phải mình có khả năng ngăn cản, cắm đầu cưỡi gió bay về hướng bắc, tốc độ lại bị kim quang kia làm chậm, so với lúc trước chậm hơn không chỉ một bậc.

Mà từng đạo kim quang trước sau mà tới, Tư Đồ Sâm uất ức dùng phù lục, nhưng Lý Huyền Phong này rất giảo hoạt, hư hư thực thực, đánh cho miệng hắn phun máu tươi, trọn vẹn đuổi trốn một ngày một đêm, đã là toàn thân miệng vết thương, sắp kiệt sức.

‘Tư Đồ Mạt còn chưa tới!’

Không biết nên nói Tư Đồ Mạt giỏi về giả dối hay là Tư Đồ Sâm khó phân biệt thật giả, cho đến lúc này, hắn vẫn không hề nghi ngờ Thập Lục đệ, mà là nghiến răng nghiến lợi nói:

“Xem ra… Người của Nguyên tố đã vây quanh Thập Lục đệ, một mực chạy về Kim Đấu đảo, chưa chắc đã là chuyện tốt…”

Nhưng đến lúc này, hắn sớm đã không còn đường lui, trên biển này cũng sẽ bị Lý Huyền Phong từ từ giết chết, hi vọng duy nhất chính là Kim Đấu đảo, suy đi nghĩ lại, từ trong túi trữ vật lấy ra một tấm phù lục màu vàng sậm.

Phù triện này là do đích hệ ban cho, không phải phù triện Trúc Cơ bình thường, mà là một tấm phù triện cổ, chính là lá bùa hộ mệnh cuối cùng. Chân nhân Tư Đồ gia mất tích nhiều năm, bảo vật sớm đã dùng hết sạch, hắn là thiếu chủ được đề bạt sau này, vật bảo mệnh trên người cũng chỉ có phù triện này mà thôi.

Lập tức niệm động pháp quyết, thúc giục phù lục, một màn hào quang mờ ảo chậm rãi hiện ra, Tư Đồ Sâm lập tức nhẹ nhàng thở ra, vùi đầu cưỡi gió hướng bắc, vậy mà không còn lo lắng mũi tên nào nữa.

Quả nhiên, sáu bảy mũi tên tiếp theo bay đến, lại chỉ có thể lưu lại từng đạo gợn sóng trên màn hào quang kia, Tư Đồ Sâm thở dài một hơi, sắc mặt âm trầm cưỡi gió bay về phía trước.

Hắn cũng không nói lời ngoan độc trả thù, vẻ mặt âm trầm cũng đã nói rõ tất cả, hai thanh đao cầm trong tay, giẫm lên khói khí màu đỏ xám đi về phía trước.

Tư Đồ Sâm bay một lúc, Lý Huyền Phong dường như dần dần nóng ruột, từng mũi tên theo hắn mà đến, đánh cho linh thuẫn này không ngừng nổi lên gợn sóng, Tư Đồ Sâm đi về hướng bắc, cẩn thận tính toán lộ trình, âm thầm nhẹ nhàng thở ra.

“Nhìn bộ dạng này, ít nhất có thể chống đỡ đến Kim Đấu đảo…”

Bóng đêm đã dần dần bao phủ, hắn bay một hồi, đột nhiên liếc thấy phía trước vậy mà có một nam tử mặc kim giáp đang đứng.

Nam nhân này nhìn qua năm sáu mươi tuổi, hai hàng lông mày như đao, hai mắt hãm sâu, con ngươi xám đen, tóc trắng tung bay trong gió, trên mặt rõ ràng không có bao nhiêu biểu cảm, lại khiến người ta sợ hãi.

“Lý Huyền Phong!”

Tư Đồ Sâm không sợ hãi mà còn căm hận, hung hăng quát lên một tiếng, cầm song đao trong tay, lại thấy lão nhân trước mặt bước lên một bước, một chưởng đánh vào lá chắn trước người hắn.

“Hả?”

Tư Đồ Sâm ngẩn người, chỉ cảm thấy một luồng lực mạnh truyền đến, cả người bị đánh bay ra ngoài cùng với màn hào quang kia, nhanh chóng rơi xuống dưới, giống như một hòn đá rơi xuống nước phá vỡ mặt nước.

Hắn chỉ ngẩn người một chút, đã chìm vào trong biển, ngẩng đầu nhìn lên, thấy có năm đạo kim quang như sao băng rơi xuống, ở trong mắt hắn chậm rãi phóng đại.

Năm đạo kim quang này được tích tụ lực lượng mà đến, trước sau đánh vào cùng một điểm trên quang thuẫn, tấm cổ phù lục rốt cuộc không chịu nổi, phát ra từng tiếng giòn tan như thủy tinh.

“Ầm ầm!”

Tư Đồ Sâm chỉ cảm thấy trước ngực đau nhức, tấm khiên lớn trước mặt đã bị phá thành mảnh nhỏ, giữa ngực bụng có thêm một lỗ thủng lớn bằng nắm tay, cơn đau dữ dội khiến đầu óc hắn nhanh chóng tỉnh táo lại.

“Hắn đã sớm bắn ra năm mũi tên này, chỉ chờ ta tới đây!”

Nhưng đã muộn, kim mang trên bầu trời thay nhau lóe sáng, hắn có một thân đao pháp vậy mà ngay cả không gian thi triển cũng không có, chậm rãi hóa thành màu đỏ máu tan ra ở đáy nước.

Hắn miễn cưỡng điều tức, lại nhìn thấy trước mặt hiện ra một đạo kim quang, chính là Lý Huyền Phong, biểu cảm trên mặt rất đáng sợ, nhìn chằm chằm vào hắn.

Tư Đồ Sâm dù sao cũng sợ chết, chỉ có thể cầu xin nói:

“Ta và ngươi không oán không cừu, vì sao lại như thế?”

Lý Huyền Phong lại không cho hắn cơ hội thở dốc, một chưởng đánh vào đan điền của hắn khiến hắn mất đi tu vi, lúc này mới bắt lấy hắn, bay thẳng đến một hòn đảo nhỏ bên cạnh, không nói một lời trói hắn lên cây.

Tư Đồ Sâm khó hiểu, lại thấy Lý Huyền Phong lấy từ trong túi trữ vật ra một thanh đoản đao, vén quần áo của hắn lên, chậm rãi cắt một miếng thịt ở trước ngực hắn.

Tư Đồ Sâm kêu lên một tiếng thảm thiết, trước ngực không ngừng chảy ra máu tươi, nhưng mặc cho hắn kêu rên thế nào, sắc mặt Lý Huyền Phong vẫn lạnh lùng đáng sợ, từng chút từng chút lóc sạch sẽ da thịt trước ngực hắn, đến tận xương trắng, để lộ trái tim đang đập thình thịch.

Lúc này hắn mới lạnh lùng nói:

“Còn chưa hiểu sao? Tư Đồ Mạt cũng muốn giết ngươi, nếu không phải sợ đêm dài lắm mộng, ngươi đã không chết dễ dàng như vậy.”

Tư Đồ Sâm trừng lớn hai mắt, nhưng động tác của Lý Huyền Phong rất nhanh, cắt đứt gân tay gân chân của hắn, một đao chém xuống đầu hắn, sau đó đá một cước khiến đầu hắn lăn vài vòng trên mặt đất.

Lý Huyền Phong lẳng lặng đứng trên đảo, núi lửa dưới đáy biển phun trào dữ dội, bị tiên cơ của hắn dẫn động, phun ra địa hỏa, hắn thu dọn đồ đạc trên mặt đất sạch sẽ, lau sạch máu trên tay, nhẹ giọng nói:

“Từ Tam, ta đã thay ngươi báo thù, đao công của ta hơn hẳn người thường, ngươi sẽ phải chịu thống khổ gấp trăm ngàn lần.”

Chương 944: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn híp mắt lại, dường như không cảm thấy được khuây khỏa khi báo thù, ngược lại càng thêm bất an, tay trái nhẹ nhàng khẽ động, một bộ giáp phục đã rách nát bay lên, trên đó còn có một cái túi trữ vật, được làm bằng vải đỏ đen, phát ra ánh sáng nhàn nhạt.

Bên cạnh hắn, một mũi tên đen tuyền đang không ngừng nhảy nhót, tràn đầy linh tính, xuyên qua lại trong không trung.

Lý Huyền Phong lại chế tạo thêm ba mũi Huyền Tiễn, hiện giờ tổng cộng có tám mũi, một mũi nhỏ hơn bảy mũi còn lại một chút, là năm đó được tôi luyện từ Tịnh Hỏa và Chỉ Qua, hoa văn dày đặc, linh động dị thường.

Lý Huyền Phong rất tự nhiên cầm lấy túi trữ vật, lấy từ trong ngực ra miếng ngọc phù mà Nguyên tố đưa cho, buộc túi trữ vật lên trên ngọc phù để tránh bị người ta tính toán, khẽ thở dốc, sau đó bay về phương bắc.

…

Thanh Đỗ sơn.

Mặt trời chói chang, hôm nay đấu pháp hẳn là Tu Việt tông chiếm thượng phong, ánh mặt trời chói chang chiếu lên núi một màu vàng ruộm, Lý Nguyệt Tương ngẩng đầu lên, yên lặng nhìn mặt trời trên bầu trời, sắc mặt trắng bệch, đôi môi mím chặt.

Mẫu thân của nàng bế quan đã lâu, mà miếng ngọc bội mà Lý Nguyệt Tương luôn mang theo bên người ngày càng ảm đạm, nàng nhìn thấy, nhưng lại bất lực.

Trúc Cơ thành bại thường thường chỉ trong nháy mắt, rất ít người có khí tức càng ngày càng suy yếu như vậy. Lý gia hiện giờ nội tình ngày càng thâm hậu, Lý Nguyệt Tương đương nhiên biết nguyên nhân là vì sao.

“Mẫu thân tu luyện công pháp tên là Thanh Tịch Vũ, là công pháp thuộc thủy hành, nguyên bản thiên tượng rất thích hợp cho việc đột phá, nhưng Tu Việt tông lại có một đạo cương hỏa, hai bên đối chọi gay gắt, chỉ sợ làm rối loạn linh cơ của người.”

Duy trì thiên tượng như vậy thì cũng không sao, nhưng hai tông môn đấu pháp, lúc thắng lúc thua, thời tiết thay đổi thất thường, ngay cả Lý Hi Tuấn ở Ngọc Đình sơn cũng bị ảnh hưởng, ngọc bội lúc sáng lúc tối, Tiêu Quy Loan càng thêm nghiêm trọng, khí tức ngày càng suy yếu.

Lý Nguyệt Tương chỉ có thể nhìn ngọc bội trong tay ngày càng ảm đạm, nàng quỳ gối trước cửa động phủ, cho đến hôm nay Tu Việt tông thắng lợi, mặt trời chói chang thiêu đốt suốt bảy canh giờ, ngọc bội rốt cục vỡ vụn thành bột phấn.

Hai bàn tay trắng nõn của nàng nâng những mảnh vỡ trong lòng bàn tay, trong mắt hiện lên vẻ mờ mịt, nàng ngơ ngác quỳ trên mặt đất, nhìn mặt trời trên bầu trời dần biến mất, sau đó mưa gió kéo đến.

“Mẫu thân…”

Lý Nguyệt Tương thậm chí không biết nên dùng biểu cảm gì vào lúc này, mẫu thân nàng mất rồi, nàng nên làm sao bây giờ? Nàng chỉ có thể im lặng đứng dậy, sờ soạng trên cánh cửa đá, sau đó nhẹ nhàng đẩy ra.

“Cạch cạch cạch…”

Từng làn sương xanh bay ra từ khe cửa, khiến Lý Nguyệt Tương chìm trong lòng. Dị tượng này rõ ràng, nhìn bộ dạng này, e rằng không phải chuyện ngày một ngày hai, thân thể của mẫu thân đã sớm bắt đầu tan biến.

“Nương…”

Lý Nguyệt Tương yên lặng vào động phủ, trên giường ngọc chỉ có mấy khối linh thạch màu xanh biếc, như hàn băng, đang thả ra từng sợi sương mù màu xanh nhạt, nàng gian nan bấm tay niêm phong khối linh thạch này, trên giường ngọc chỉ còn một bộ y bào màu đen.

Nàng nhớ mang máng mẫu thân vốn không thích màu đen, nhưng phụ thân thích.

Lý Nguyệt Tương bình tĩnh hơn so với tưởng tượng của mình, cất kỹ túi trữ vật trên bàn, cũng không có vật gì khác. Tiêu Quy Loan là đột phá thất bại, mà không phải Trúc Cơ tọa hóa, linh vật lưu lại ít đến thương cảm.

Nhìn một vòng trong động phủ sạch sẽ này, nàng rốt cục nhìn thấy một tấm mộc phù rộng hai ngón tay, dùng dây đỏ xâu ngọc châu, tựa hồ là từ trên người mẫu thân rơi xuống.

Lý Nguyệt Tương cúi người nhặt lên, đúng là một tấm mộc phù bình thường, một bàn tay dài, hai ngón tay rộng, đối diện với nàng lưu lại bốn chữ, màu mực sắc bén, bút pháp như rồng bay phượng múa:

“May mắn gặp được.”

Lý Nguyệt Tương nhẹ nhàng lật mặt sau, nét chữ phía sau xinh đẹp, uyển chuyển động lòng người, vừa nhìn đã biết là chữ của mẫu thân Tiêu Quy Loan, lộ ra vẻ ôn nhu động lòng người, cũng là bốn chữ:

“Hầu quân đã lâu.”

Ngoài ra, đây cũng là vật liệu gỗ bình thường, giống như là thứ phu thê thuận tay viết ra khi còn ngọt ngào, được Tiêu Quy Loan trân quý, luôn mang theo bên người.

Lý Nguyệt Tương cất nó vào người, lấy hộp ngọc cất kỹ mấy viên linh thạch màu xanh biếc kia, một mình đi ra động phủ, ánh nắng chói chang bên ngoài vẫn chói mắt như trước, chiếu tới cây cối bốc lên khói xanh.

Phía dưới là giới thiệu vắn tắt:

Kiếm Kỳ Quỷ thần bí rải rác khắp nơi, đang đợi Kiếm Chủ danh chấn thiên hạ của chúng.

Ai có thể khám ngộ kỳ thuật tuyệt kinh truyền lưu vạn cổ? Người giấu diếm lửa nuốt mặt trời giữa muôn vàn phường phố Trường An, thế gia ngàn năm tọa lạc khổng lồ mục nát, hoang nhân Bắc Cảnh trầm mặc hung hãn mài đao soàn soạt, giữa các nước phương Nam ca múa thái bình ngươi lừa ta gạt…

Mà ở trên cao vời vợi, một đôi mắt xanh bao phủ thế gian đang chậm rãi mở ra.

Bùi Dịch ngẩng đầu rút trường kiếm trong bụng ra: “Thái Nhất Chân Long Tiên Quân… Để ta xem, rốt cuộc ai mới là đồ ăn của ai đi.”

Trung điện lầu các.

Trên bậc thềm lầu bày hai đống người rơm, khôi giáp mặc chỉnh tề, một nam tử trung niên đang cầm đoản kích đứng thẳng, hơi khom lưng, khoác một bộ khôi giáp màu trắng, yên lặng nhìn.

Nửa khuôn mặt hắn đeo mặt nạ, nửa bên cổ lộ ra một mảnh da đen đỏ, trông rất đáng sợ.

Tuy người này nhìn hung dữ, nhưng ngữ khí và biểu lộ lại rất khiêm tốn, yên lặng đứng ở phía sau thiếu niên trước mặt, nhìn hắn xuất kích thu kích, đánh vào khôi giáp kia leng keng rung động, nhìn trọn vẹn nửa canh giờ, lúc này mới nhẹ giọng nói:

“Thế tử điện hạ học rất nhanh, mới hai năm, đã có hình có dạng rồi.”

Kích gỗ trong tay Lý Chu Nguy đã đổi thành thiết kích, chỉ ngắn hơn trường kích bình thường một chút, chuyên môn chế tạo dựa theo vóc dáng của hắn, cũng dùng linh thiết nhẹ nhàng.

Hai tay hắn vũ động, móc, bổ, đâm, đều rất thuần thục, chuẩn xác đâm vào khe hở áo giáp, phát ra một trận leng keng loạn hưởng, Lý Chu Nguy dựng trường kích trên mặt đất, lau mồ hôi, đáp:

“Từ Thiên hộ… Đây chỉ là luyện tập chơi đùa thôi, khen quá rồi.”

Nam tử đeo mặt nạ này chính là Từ Công Minh, năm đó hắn bị ma tu tập kích hủy dung mạo, nhiều năm qua, tu luyện tới Luyện Khí trung kỳ, thiên phú vốn không tốt, đã có chút khó mà tiến thêm.

Chương 945: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn dựa theo lời dặn của lão nhân gia, cẩn cẩn trọng trọng, tuy thường phạm chút sai lầm nhỏ, nhưng theo tuổi tác càng lớn, làm việc càng ngày càng ổn trọng, mang theo Từ gia cũng có chút danh vọng trong chư trấn.

Từ Công Minh lắc đầu, đáp:

“Kích là binh khí bá đạo, những năm gần đây thuộc hạ đều tập trường đoản kích, trong khí nghệ của tu sĩ cũng chỉ miễn cưỡng nhập môn, đủ thấy đạo này khó khăn, thế tử còn nhỏ tuổi, đã có thể như vậy, thật sự không dễ dàng.”

Lý Chu Nguy gật đầu, thu hồi trường kích, thay y phục xong, khoác thêm một lớp áo bào, Bạch Viên thì lẳng lặng đứng bên cạnh, nhìn Từ Công Minh, mở miệng:

“Hôm nay là ngày trắc linh, Thế tử phải đến Thanh Đỗ, ngươi lui xuống trước đi.”

“Vâng, tiền bối.”

Bạch Viên tuổi tác lớn, tu vi cao, rất có địa vị ở Lý gia, Từ Công Minh vội vàng đáp, Lý Chu Nguy ở dưới bậc thang đợi một lát, uống hai ngụm trà, một thanh niên đi vào điện.

Lý Thừa Liêu mặc trang phục rất long trọng, khoác áo choàng lông sói màu xám, lông sói màu xám trắng hơi ánh lên, giúp thân hình hắn thêm vài phần bá khí.

Lần này nói là trắc linh, nhưng Lý Thừa Liêu đã sớm kiểm tra hài tử nhà mình, Lý Chu Nguy đã bảy tuổi, có linh khiếu, đã sớm yên tâm, chỉ là hắn không phân biệt được thiên phú tốt xấu, vẫn là phải đưa đến trên núi.

Hắn bế Lý Chu Nguy lên, không nói gì nhiều, mang theo hắn cưỡi gió bay lên, pháp lực lóe sáng, bay qua mặt hồ, rất nhanh đáp xuống Thanh Đỗ sơn.

Lý Chu Nguy có chút tò mò với cảm giác cưỡi gió đạp mây, lúc này mới đứng vững, phát hiện trên núi đã có hai người đứng.

Người cầm đầu là một nữ tử trung niên, tay ôm trường thương, tóc dài được buộc lên, đang đứng trên đỉnh núi, ngọc giáp trong suốt, rất uy phong, bên cạnh là một lão nhân Lý Huyền Tuyên, Lý Chu Nguy đã gặp qua.

Lý Thừa Liêu vội vàng chắp tay:

“Sư thúc đã về rồi!”

Lý Thanh Hồng khẽ nhướng mày, nhẹ giọng nói:

“Ta có việc phải về nhà một chuyến, đã về mấy ngày rồi, vừa lúc chờ Chu Nguy trắc linh, dẫn nó bái tế tổ đường.”

Lý Thừa Liêu khẽ gật đầu, Lý Huyền Tuyên ở bên thì vẻ mặt có chút ngưng trọng và chờ mong, nhẹ giọng nói:

“Chuyện tiếp theo… giao cho chúng ta, ngươi cứ ở trong núi chờ.”

Lý Thừa Liêu không hỏi nhiều, chỉ gật đầu lui ra, Lý Thanh Hồng tiến lên, dịu dàng hỏi Lý Chu Nguy hai câu, nhìn chằm chằm vào mắt hắn mấy hơi thở, ôm lấy hắn, hai người cùng nhau đi vào đại điện trên đỉnh núi.

Lý Thanh Hồng dừng lại một chút, hỏi:

“Hi Minh đâu?”

Lý Huyền Tuyên xua tay, đáp:

“Nó đang bế quan điều tức, chuẩn bị đột phá Trúc Cơ trung kỳ… Đứa nhỏ này tu luyện nhanh thật, mới mấy năm, tuy có Huyền Phong mang về mấy bình linh dịch và đan dược, nhưng cũng quá nhanh.”

Lý Thanh Hồng lần này trở về, quả thật muốn xem Lý Chu Nguy thụ phù, nhưng cũng nhận được rất nhiều tin tức, nàng nhẹ giọng nói:

“Đông Hải bây giờ càng hỗn loạn, ta nghe nói thiếu chủ Thang Kim môn chết không rõ ràng ở ngoài biển, Thang Kim môn phái người đi tìm nhiều lần, còn mời cả Thích tu phương Bắc, nhưng không tìm được tung tích.”

Lý Huyền Tuyên nhíu mày, Lý gia và tiên tông này không hợp nhau, tự nhiên không có gì phải thương tiếc, chỉ hỏi:

“Nếu vậy, Thang Kim môn có thái độ gì? Tử Phủ nhà hắn mất tích, bọn họ còn dám điều tra sao?”

“Tất nhiên là không dám rồi!”

Lý Thanh Hồng nhẹ giọng nói:

“Lúc ta đi qua Thanh Tùng đảo có hỏi Trị nhi, Thang Kim môn tra được chút ít, sợ là do Tử Phủ ra tay, không dám truy cứu nữa, chỉ phái người ra biển, nói là muốn báo thù cho thiếu chủ… Chẳng qua là mất mặt, ra ngoài cho có lệ thôi.”

“Lừa mấy tên tán tu tộc tu mà thôi.”

Lý Huyền Tuyên thở dài:

“Năm đó tiên môn này phách lối biết bao, chỉ hơi bị hai tiên tông nhúng tay vào… Mấy chục năm trôi qua, nhân tài tàn lụi, ngay cả thiếu chủ cũng nhu nhược, tu sĩ Tử Phủ thì đi không trở về, sớm muộn gì cũng biến thành Thang Kim ti thôi.”

Hai người thuận miệng nói chuyện, Lý Huyền Tuyên đặt tay lên thiên linh cái của Lý Chu Nguy, linh thức pháp lực tuôn ra, muốn phong bế lục thức của hắn.

Loay hoay một hồi, Lý Huyền Tuyên buông tay, thấy ánh mắt màu vàng kim của Lý Chu Nguy vẫn nhìn mình chằm chằm, nhất thời sững sờ, đành phải nhìn sang Lý Thanh Hồng.

Lý Thanh Hồng lắc đầu:

“Cứ để nó biết đi, đã che không được thì thôi.”

Lý Huyền Tuyên trầm ngâm gật đầu, lấy từ trong tay áo ra một quyển sách, đưa cho Lý Chu Nguy, nhẹ giọng nói:

“Ngươi hãy nhớ kỹ những lời này.”

Lý Chu Nguy lặng lẽ gật đầu, nhận lấy quyển sách, nhìn kỹ một lượt, nhẹ nhàng lật giở, từ đầu đến cuối xem lại một lần nữa, đưa trả cho Lý Huyền Tuyên, đáp:

“Con đã nhớ rồi.”

“Tốt!”

Lý Huyền Tuyên không nhịn được khen một tiếng, phải biết quyển sách này dài mấy ngàn chữ, nó lại không có tu vi, có thể nhớ được như vậy thật sự không dễ dàng, Lý Huyền Tuyên kiểm tra hai lần, thấy hắn thật sự đã nhớ, lúc này mới tiếp tục đi.

Ba người đi vào trong từ đường, gõ lên vách đá trống trơn mấy cái, một cánh cửa đá hiện ra.

“Ầm ầm…”

Tiếng ma sát vang lên, Lý Chu Nguy chậm rãi mở to mắt, đi theo hai người vào trong, thấy thạch thất yên tĩnh, bằng phẳng, ánh sáng trắng nhạt của dạ minh châu chiếu lên thạch đài.

Hắn nhìn quanh một vòng, nhìn thanh linh kiếm màu xanh trắng lơ lửng trên không trung, thầm nghĩ:

“Chắc là Thanh Xích kiếm và kiếm quyết đây mà.”

Hắn đang định đứng yên, bỗng nghe Lý Huyền Tuyên nhẹ giọng nói:

“Chu Nguy, bái đi.”

Chương 946: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Chu Nguy thấy kỳ lạ, cúi đầu xuống, nghe thấy Lý Huyền Tuyên và Lý Thanh Hồng đồng thời lên tiếng, một người thì khàn khàn, một người thì mạnh mẽ, âm thanh quanh quẩn trong mật thất:

“Thanh Đỗ Lý thị, thành tâm dâng rượu thịt, xin phù cho hậu bối, cung kính thỉnh Huyền Minh diệu pháp, tứ mệnh an thần, phụng đạo tu hành…”

“Lấy công báo đáp, không phụ kỳ vọng, đốt phù nạp thể, tạ ơn Thái Âm.”

Âm thanh của hai người quanh quẩn trong mật thất, Lý Chu Nguy nghe mà mở to hai mắt, vẻ mặt chấn động, không kịp suy nghĩ ý nghĩa trong đó, chậm rãi ngẩng đầu, thấy trên thạch đài sáng lên một luồng ánh sáng trắng.

Ánh sáng trắng chói mắt, phát ra từ một lỗ nhỏ, giống như có thứ gì đó đang chui ra, mơ hồ có thể nhìn thấy màu đen của Thái Hư.

Hắn nhìn chằm chằm, bỗng ngửi thấy mùi hoa quế, Lý Huyền Tuyên và Lý Thanh Hồng nhìn nhau, đang vui mừng, bỗng nghe Lý Chu Nguy kêu lên một tiếng đau đớn.

“Ưm…”

Hắn vội vàng che mắt, nước mắt chảy ra, phát ra tiếng rên đau đớn, Lý Thanh Hồng phản ứng nhanh, lập tức hiểu:

“Con mắt của đứa nhỏ này khác người thường! Nhìn thẳng vào tiên vật, tất nhiên sẽ bị ảnh hưởng!”

Nàng vội vàng vỗ về lưng hắn, ôn nhu nói:

“Tĩnh khí ngưng thần, nhớ kỹ pháp quyết, dẫn đạo phù chủng.”

Lý Chu Nguy chỉ cảm thấy khí hải rung lên, một luồng sáng trắng xuất hiện, là một viên cầu nhỏ màu trắng, sáng bóng, hắn vội vàng khoanh chân ngồi xuống, niệm pháp quyết, dẫn đạo phù chủng.

Lý Huyền Tuyên thở phào nhẹ nhõm, vội vàng cùng Lý Thanh Hồng rời khỏi mật thất, trên mặt lộ ra nụ cười, thấp giọng nói:

“Tuy đã đoán trước nó nhất định sẽ thụ phù, nhưng tận mắt nhìn thấy mới yên tâm.”

“Không dễ dàng gì.”

Lý Thanh Hồng nói:

“Nhà ta đã bao lâu rồi không có ai thụ phù? Hi Minh vất vả lắm mới có được hai người con, cũng không biết có linh khiếu hay không, Hi Tuấn thì độc thân… Thế hệ Thừa Minh chẳng có ai được tiên duyên…”

“May mà có Chu Nguy…”

Lý Huyền Tuyên thở dài, thần sắc phấn chấn, Lý Thanh Hồng đang định nói, bỗng nhiên ngẩng đầu, vẻ mặt vừa mừng vừa sợ, nhìn về dãy núi phương Bắc.

Lý Huyền Tuyên không phải Trúc Cơ, thần thức yếu hơn nhiều, vội vàng nhìn theo, mơ hồ thấy tuyết rơi và gió thổi, nhất thời vui mừng, vội la lên:

“Là Ngọc Đình phong!”

Đỉnh núi tuyết trắng xóa, gió thông rì rào, Lý Thanh Hồng vội vàng đạp sấm chớp bay đi, quả nhiên thấy trên Ngọc Đình phong tuyết bay đầy trời, gió thổi vù vù, rõ ràng bốn phía trời quang mây tạnh, nhưng tuyết trên đỉnh núi vẫn rơi không ngừng.

Cùng lúc đó, gió thổi mạnh, từng cây tùng trên núi đều rung lên, một luồng sáng trắng từ đỉnh núi bay lên, tuyết rơi đầy trời, một thiếu niên áo trắng đeo kiếm xuất hiện.

“Sư thúc!”

Lý Hi Tuấn trông trẻ hơn so với trước khi bế quan, hắn phiêu dật đạp tuyết mà đến, linh kiếm Hàn Ly sau lưng rung lên khe khẽ, lông mày nhướng lên, vẻ mặt vui mừng.

“Tốt lắm.”

Lý Thanh Hồng mỉm cười, Lý Huyền Tuyên cười ha hả chạy ra, trong số đám tiểu bối thì Hi Nguyệt, Lý Hi Tuấn là người thân thiết với hắn nhất, lúc này thật lòng vui mừng, kéo tay hắn, cười không khép miệng được.

Lý Hi Tuấn so với trước kia càng thêm băng lãnh, xuất trần, hắn vuốt ve trường bào trắng, đáp:

“Không phụ kỳ vọng của chư vị trưởng bối, Hi Tuấn đã đúc thành đạo cơ Tùng Thượng Tuyết, có thể đạp tuyết, ngự hàn, điều khiển gió tuyết, gia trì kiếm quang, tăng tiến pháp thuật, kéo dài tuổi thọ, chữa trị thương thế…”

Hắn đi theo hai người, chậm rãi nói về tiên cơ của mình.

“Đạp tuyết ngự hàn, thổi động gió bấc, đối phó với tu sĩ Luyện Khí có hiệu quả thần kỳ, có thể đánh rơi pháp phong của người khác, cũng có thể gia trì hàn tuyết và gió bấc lên pháp thuật và kiếm quang, là một tiên cơ am hiểu đấu pháp.”

“Tiên cơ này còn có thể tăng tiến tuổi thọ, giảm bớt thương thế, ở một số nơi nguy hiểm Linh cơ mỏng manh cũng có thể kiên trì thời gian dài hơn…”

Hắn nói về những công hiệu chủ yếu, lại thi triển ra mấy pháp thuật mới theo tiên cơ đạt được, lúc này mới bấm hai ngón tay, giải thích:

“Tàn ảnh Đồ Quân kia cũng có không ít biến động, mạnh hơn lúc trước ba thành, ta cũng hiểu vì sao phải tu hành pháp thuật trước khi Trúc Cơ…”

Hắn như có điều suy nghĩ nói:

“Có lẽ là chịu ảnh hưởng của nó, hiện tại chỉ cần ta sử dụng pháp thuật này, tự nhiên có thể câu động tiên cơ trong cơ thể, hỗ trợ lẫn nhau, uy lực lớn hơn rất nhiều…”

Lý Huyền Tuyên mỉm cười lắng nghe, biểu hiện tâm tình rất tốt, Lý Hi Tuấn hiện ra một chút nghi hoặc, thấp giọng nói:

“Chỉ là lúc trước ta đang bế quan, ai biết trong thiên địa linh cơ cùng địa mạch ba động không ngừng, lúc sáng lúc tối… Rất nguy hiểm, nếu không phải có Toại Nguyên Đan gia trì, ta chỉ sợ đã bị quấy rối thành một mớ hỗn độn rồi.”

“… Chuyện rắc rối này!”

Lý Huyền Tuyên trong lúc nhất thời không biết mở miệng thế nào, chỉ nói khẽ:

“Ngươi không sao là tốt rồi… Quy Loan bên kia… Đã giải quyết rồi… Muội muội ngươi mang linh thuế của nàng cùng Uyên Giao chôn cùng một chỗ, xem như vợ chồng hợp táng.”

Lý Hi Tuấn sắc mặt trắng nhợt, hắn tựa hồ sớm có liệu sự như vậy, nhẹ giọng nói:

“Nhị bá từng tới tìm nàng, bá mẫu là nhân vật thông minh số một số hai, sớm đã đoán được hắn không về được, lần bế quan đột phá này, vốn là mang tâm thế tử chí, cũng không phải là chạy theo con đường sống.”

Lý Huyền Tuyên càng thêm im lặng, ánh mắt rơi vào trong từ đường trên núi, nhớ tới Lý Chu Nguy, chỉ nhẹ giọng nói:

“Chuyện này nói ra rất dài dòng, chúng ta từ từ thương nghị… Chu Nguy đang ở từ đường, hay là đi xem nó trước!”

Chương 947: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Dù sao ba người đang ở bên ngoài trận pháp, không tiện nói chuyện nhận bùa, Lý Hi Tuấn là người nghe ba phần biết bảy phần lời nói, chỉ nghe một câu “đang ở từ đường”, đã hiểu được là chuyện gì, ấm giọng nói:

“Phải, nơi này không phải chỗ nói chuyện, vào núi rồi nói.”

Ba người trở lại trong từ đường, đã thấy Lý Chu Nguy đã sớm lẳng lặng đứng trong mật thất, ngước lên đôi mắt màu vàng sậm, ngẩn ngơ nhìn chằm chằm vào bệ đá kia, phảng phất đang cảm giác điều gì đó.

“Nhanh vậy!”

Lý Huyền Tuyên từng chứng kiến người nhà mình thụ phù nhiều đời, có ai không tốn mấy canh giờ đâu? Có vài người còn chờ từ ban ngày tới đêm tối mới thụ phù xong.

Hôm nay đi rồi về, chẳng qua thời gian một nén nhang, Lý Chu Nguy đã thụ phù xong, đứng tại chỗ như có chút suy nghĩ chờ đợi, lão nhân thầm than trong lòng, vội vàng đi lên, hỏi:

“Chu Nguy, có nhận được pháp thuật pháp quyết gì không?!”

Nam hài nhẹ nhàng ngẩng đầu, áo choàng màu trắng ngà tung bay trong gió, nó đáp:

“Nhận được công pháp Tử Phủ.”

Lời này như sấm sét nổ vang bên tai ba người, khiến bọn họ đồng loạt sững sờ, sắc mặt Lý Huyền Tuyên ửng đỏ, lẩm bẩm:

“Cái gì?!”

Lý Chu Nguy thì nhẹ nhàng gật đầu, con ngươi màu ám kim chớp chớp, gằn từng chữ:

“Công pháp Tử Phủ ngũ phẩm, 《Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh》.”

Lời này quá sức nặng nề, chỉ cần lấy ra nửa câu thôi cũng đủ khiến người ta nhảy dựng lên rồi, Lý Huyền Tuyên nghe xong, hai mắt đờ đẫn, kinh hãi hỏi một tiếng:

“Công pháp Tử Phủ!”

Lý gia không phải là không có công pháp Tử Phủ, thậm chí so với các nơi trong thiên hạ, Vọng Nguyệt hồ bởi vì Tưởng gia phân liệt, có thể nói là nơi có công pháp phong phú và hoàn chỉnh nhất.

Cùng là Viên gia ở Khuẩn Lâm Nguyên, các quận ở Thanh Trì, đừng nói là công pháp tu luyện đến Trúc Cơ, ngay cả Thai Tức lục luân cũng phải chia thành sáu phần để bảo quản, từng bước một kìm hãm, chỉ có Vọng Nguyệt hồ mất đi bá chủ, mới có thể có công pháp hoàn chỉnh lưu truyền như vậy, còn những nơi khác, càng thêm nghiêm khắc hơn.

Nhưng đây là công pháp Tử Phủ, công pháp Tử Phủ có thể tu luyện! Không phải tàn chương đoạn thiên, không phải là cổ vật thất truyền.

Đừng nói là trong thiên hạ phong tỏa công pháp nghiêm ngặt như vậy, ngay cả ở hải ngoại phóng túng hỗn loạn, công pháp Tử Phủ vẫn là thứ bí mật không truyền ra ngoài, là phương pháp thượng thừa giúp thế gia bước chân vào tiên môn, nghe xong câu này, làm sao có thể không khiến ba người chấn động.

Lão nhân chòm râu run rẩy, chỉ từ trên bàn cầm lấy một xấp thư giản, ào ào làm rơi hộp gỗ đầy đất, tay kia cầm bút, vội vàng nói:

“Nguy nhi, tới đây… Mau viết xuống!”

Giọng điệu của ông ta dồn dập, giống như là sợ nó chạy mất, mang theo chút ý tứ dỗ dành hài tử, Lý Chu Nguy nhận lấy mộc giản, vận bút, bàn tay nhỏ nhắn lướt nhẹ, miệng lẩm bẩm:

“Đáng tiếc… Công pháp này chỉ có thể tu luyện đến Tử Phủ sơ kỳ, ngưng luyện… Thần thông thứ nhất.”

“Thật sự là công pháp Minh Dương Tử Phủ…”

Lý Thanh Hồng có chút hâm mộ, công pháp của nàng cũng dừng lại ở Trúc Cơ hậu kỳ mà thôi, cho dù thiên phú có tốt thế nào, rốt cuộc ngay cả cơ hội xung kích Tử Phủ cũng không có, lập tức nhìn chằm chằm vào mộc giản, nhẹ giọng nói:

“Thật sự là cơ duyên tốt…”

Lý Hi Tuấn thì hiện rõ vẻ vui mừng, kìm nén biểu cảm trên mặt hồi lâu, vốn dĩ trong lòng có rất nhiều sắp xếp đều bị đánh cho rối loạn, nhưng vẫn vui vẻ lên tiếng, hỏi:

“Hi Minh vẫn đang bế quan sao?! Nó cũng thật may mắn! Lúc trước chúng ta còn lo lắng cho nó, lần này đều gặp may, nó cũng có đạo của mình có thể đi.”

“Ngươi vẫn còn quan tâm nó ta!”

Lý Huyền Tuyên cười một tiếng, ánh mắt chưa từng rời khỏi đứa nhỏ này, chỉ cảm thấy cử chỉ hành động của nó có chút quen thuộc, loại cảm giác quen thuộc này rất nhanh qua đi, làm sao cũng không nhớ nổi.

Không bao lâu, Lý Chu Nguy đã viết xong công pháp này, Lý Huyền Tuyên nhận lấy, đọc từ đầu đến cuối một lần, chậm rãi ngồi xuống một bên, cười đến nỗi nếp nhăn trên mặt đều dãn ra.

Ông ta cầm lấy công pháp này, cẩn thận đọc, vỗ đùi:

“Công pháp ngũ phẩm tốt! Chính là Kim Dương Hoàng Nguyên! Là Hoàng Nguyên quan!”

Lý Huyền Tuyên liên tiếp vỗ ba cái, trên khuôn mặt già nua đều là vẻ tán thưởng, khiến Lý Thanh Hồng nhịn không được mím môi cười khẽ, kéo Lý Hi Tuấn thấp giọng nói:

“Lão nhân gia đã lâu lắm rồi không vui vẻ như vậy, từ khi ta hiểu chuyện đến nay, chưa từng thấy ông ấy như vậy.”

Hai cô cháu nhìn nhau cười, Lý Huyền Tuyên nhìn một lúc lâu, lúc này mới như tỉnh mộng nhìn qua, phát hiện hai người một lớn một nhỏ đều đang nhìn mình cười, vội vàng thu liễm thần sắc, nghiêm mặt nói:

“Cùng xem nào!”

Lý Thanh Hồng nhận lấy công pháp, phần phía trước chỉ đại khái liếc mắt hai cái, tập trung xem phần cuối cùng nói về tiên cơ thai nghén thần thông, giảng giải chín loại pháp môn cùng khẩu quyết thai nghén thúc dục thần thông, đủ loại gian nan hiểm trở, vượt qua hết thảy, liền có thể thành tựu thần thông.

Nàng nhịn không được nhìn miêu tả cuối cùng luyện thành những thần thông kia, lẩm bẩm:

“Hỏa Trạc trong tim, Dương Minh trong ngoài, thần thông Minh Hoàng thành tựu, sáng hơn chín thước, ánh sáng tím bừng lên, mây ngũ sắc bay lượn, kim giáp kim y, bao phủ khắp trời… Mặt trời ở phía đông, Địa Sát bắn về phía nam, du ngoạn Thái Hư, tôi luyện Kim Liên…”

Lý gia đã từng nhận được một bản công pháp 《Bạch Thủ Khấu Đình Kinh》, đồng dạng là cấp bậc Tử Phủ, so với quyển 《Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh》 trước mắt, 《Bạch Thủ Khấu Đình Kinh》 có nội dung vô cùng ngắn gọn, đừng nói chi là có đoạn miêu tả này.

Lý Huyền Tuyên nhìn vẻ mặt khao khát của nàng, chỉ nói:

“Bao nhiêu người tu hành, bao nhiêu người Trúc Cơ, lại có bao nhiêu người đột phá Tử Phủ… Uy phong như vậy, phải bao nhiêu người mới có một.”

Lý Thanh Hồng cười cười, không nói thêm gì, cẩn thận hỏi Lý Chu Nguy, xác định nó chưa nhận được 《Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh》, nhẹ giọng nói:

“Có lẽ là Minh Dương chi thể xung khắc với Thái Âm… Cứ tu luyện cho tốt, Chu Nguy là đứa trẻ hiểu chuyện, chuyện này, e là không nên nói cho phụ thân con biết, sợ rằng cuối cùng sẽ hại nó…”

Chương 949: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Chu Nguy ngẩng đầu nhìn thẳng vào mắt hắn, con ngươi màu vàng kim khẽ động, nhẹ giọng hỏi:

“Phụ thân cũng từng đi qua sao?”

Lý Thừa Liêu im lặng gật đầu, trong mắt hiện lên vẻ suy tư, tư duy của hắn nhanh nhạy, thấp giọng nói:

“Tất nhiên là từng đi, không phong ấn được mắt của con… Dù thế nào, Nguy nhi nhất định đã biết chuyện rồi.”

Lý Chu Nguy có chút kinh ngạc, dừng một chút, đáp:

“Phụ thân hỏi quá nhiều.”

Lý Thừa Liêu như ở trong mộng mới tỉnh, nhất thời nghẹn lời, sửng sốt vài hơi thở mới cười lớn ôm lấy hắn, nhẹ giọng nói:

“Là lỗi của ta, trong lúc nhất thời thất thố, hài nhi có phong thái Thiên Thần như vậy, sẽ không để cho ai thất vọng.”

Hắn thở dài:

“Chỉ là như thế nào cũng là vì tốt cho gia đình…”

Lý Chu Nguy nhìn chằm chằm vẻ mặt của hắn, giống như đang quan sát thần sắc của hắn, đôi con ngươi màu vàng sậm kia tùy ý đánh giá lại lơ đãng lộ ra dã tính như hổ báo, chỉ đem lời này nghe vào trong lòng, yên lặng suy tư:

‘Chỉ là như thế nào cũng là vì tốt cho gia đình…’

Hắn bỗng nhiên cười, kéo Lý Thừa Liêu vào đại điện, cầm lấy trường kích bên cạnh, cười nói:

“Chiêu pháp của ta lại có tinh tiến, biểu diễn cho phụ thân xem một hai chiêu!”

……

Đông Sơn Việt.

Mưa tí tách, Viên Phủ Nghiêu tuần tra một vòng trên trấn, rất nhanh đã trở lại động phủ của mình, hai tên thuộc hạ tiến đến chào đón, hỏi tin tức.

Viên Phủ Nghiêu xua tay, đáp:

“Khí hậu Việt Bắc thoạt nhìn là dần dần khôi phục bình thường, cũng không biết hai tông đấu tới mức nào rồi.”

Hắn ngồi ở bên bàn đá, nhịn không được hỏi:

“Trong nhà… Nhị trưởng lão bên đó thế nào rồi?”

Đấu tranh của Viên gia giống như khí hậu chậm rãi kết thúc, Viên Phủ Nghiêu ở nhà mình có thám tử, cũng không phải hoàn toàn không biết gì cả, thúc công Viên Hộ Viễn của hắn đã ngay cả nhà cũng không dám trở về, phụ thân không có chút tin tức nào, bây giờ đã là Nhị trưởng lão Viên Hộ Độc khống chế cục diện.

Thật ra Viên Phủ Nghiêu đã sớm đoán trước, chỗ dựa sau lưng Nhị trưởng lão là Trì gia, chẳng lẽ còn có thể bại sao? Từ đầu tới đuôi đều là một trận chiến khốn thú vô nghĩa, uổng công tiêu hao thực lực gia tộc.

Bây giờ bụi bặm lắng xuống, Nhị trưởng lão Viên Hộ Độc nguyên bản còn cùng Viên Phủ Nghiêu quan hệ rất tốt, hắn không khỏi có chút phiền muộn:

“Đang yên đang lành vì sao lại định là Lý gia! Vốn dĩ ta và Viên Hộ Độc có chút thân tình, được hắn chiếu cố nhiều hơn, bây giờ bộ dạng này đã trở thành địch nhân của Viên Hộ Độc… Thiên hạ to lớn, cũng chỉ có thể bị vây khốn ở nơi này!”

Hắn đang ở trong viện than thở, nhưng chưa từng nghĩ phía dưới có hai tên thuộc hạ cao hứng phấn chấn chạy lên, kêu lên:

“Công tử! Trong nhà có thư!”

Viên Phủ Nghiêu vội vàng tiếp nhận, nhìn kỹ từ đầu tới đuôi một lần, thấy hai tay run rẩy, cảm thấy chữ viết này rất sắc bén, nghiêm túc xem xét lạc khoản, thật đúng là Viên Hộ Độc!

Viên Hộ Độc rất khách khí đối với hắn, trước trước sau sau phân tích một hồi, mang tất cả mọi chuyện thẳng thắn thành khẩn nói rõ với hắn, viết:

“Bây giờ ta đã chưởng quản gia tộc, giả lấy tín nhiệm của Trì gia, để Hộ Viễn ở bên ngoài tìm kiếm tung tích của Phong chủ, chính là đã cùng phụ thân ngươi thương nghị qua, vì ngươi định ra hôn ước với vị tiểu thư nhà họ Tống, mong rằng ngươi nhanh chóng trở về nhà.”

“Phụ thân ngươi sớm hứa hẹn, không thể không để ngươi đi qua, mà sính lễ quý trọng, Lý gia tất phải yêu cầu, nếu như đã lấy được hoặc có manh mối, tuyệt đối không được lộ ra, tìm cớ chạy ra khỏi Vọng Nguyệt hồ, nhanh chóng trở về, chỉ cần ngươi có thể an toàn trở về, ta sẽ tự mình tới cửa thay ngươi đòi lại… Chỉ sợ ngươi rơi vào trong tay người khác, trở thành con cờ trong tay bọn họ, liền không còn có cơ hội nữa.”

Viên Hộ Độc cẩn thận nói rõ ràng với hắn, thậm chí sau lưng mỗi vị trưởng lão đại biểu cho phái hệ tiên tông nào cũng đều nói rõ ràng, nhắc nhở:

“Lý gia đã là người của Ninh gia, Ninh gia ở Nam Cương nhiều năm, Trì gia sớm đã bất mãn… Phụ thân ngươi duy chỉ có một đứa con nối dõi là ngươi! Đừng có chôn cùng bọn họ!”

Viên Phủ Nghiêu nhìn mà mồ hôi đầm đìa, có cảm giác bừng tỉnh đại ngộ, trong lòng thầm nghĩ:

“Quả thật như thế? Nguyên lai phụ thân đã sớm thương lượng xong! Nguyên lai mấy vị trưởng lão đều đang diễn trò.”

Hắn lặp đi lặp lại suy nghĩ, suy tư một hồi, lại cảm thấy ngày đó vẻ mặt Viên Hộ Viễn không gạt người, trong lòng rối rắm, không biết nên làm thế nào cho phải, đã thấy tên thuộc hạ Viên gia bên cạnh nói:

“Công tử… Người đưa tin nói… giờ tý tối nay sẽ ở phía nam chờ công tử… Đây là…”

Viên Phủ Nghiêu lập tức hoảng hốt, mắng:

“Sao bây giờ mới nói với ta!”

Nhìn ánh trăng trên trời, trong lòng hắn lập tức đại loạn, hắn vốn cũng không phải là người quyết đoán, gấp gáp giống như kiến bò trên chảo nóng, lại muốn co cẳng đi ra ngoài, lại muốn chờ một chút lại suy nghĩ thêm, chỉ giậm chân nói:

“Thế này nên làm thế nào cho phải!”

…Chúc mọi người Thất Tịch vui vẻ

Thanh Đỗ Sơn.

Trong đại điện trống trải đã lâu cuối cùng cũng có chủ nhân, nam tử áo trắng cầm một xấp thư, nhìn kỹ, Lý Nguyệt Tương ngồi bên cạnh, thỉnh thoảng bổ sung vài câu.

Lý Hi Tuấn vừa mới đột phá, dành ra mấy ngày củng cố tu vi, rất nhanh đã ra khỏi động phủ thu xếp mọi chuyện, cầm thư do thuộc hạ đưa lên xem xét tỉ mỉ, sau khi nắm rõ tình hình, hắn kinh ngạc nhướng mày:

“Viên Hộ Độc, lão già này ngược lại có chút bản lĩnh đấy.”

Căn cứ tin tức nghe ngóng được, Viên gia đã an ổn trở lại, rơi vào trong tay Nhị trưởng lão Viên Hộ Độc. Việc này vốn không có gì lạ, kỳ lạ là Viên Hộ Độc lại thả toàn bộ những kẻ chống đối trong cuộc chính biến ra, sắp xếp vào các mạch, ngoại trừ mấy người bị thương lúc hắn ra tay, còn lại không ngờ không có chút tổn thương nào, ngay cả đầu cũng không rơi một cái.

“Hắn làm sao dám làm vậy!”

Chương 950: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hành động này quả thật là bảo tồn thực lực cho Viên gia, nhưng hắn cướp lấy vị trí gia chủ vốn thuộc về Viên Hộ Viễn là dấu vết khó có thể gột sạch, trên dưới Viên gia có được mấy người là người của hắn, nếu không nhân cơ hội này quét sạch những kẻ đối lập, chẳng phải là tự đào mộ sao? Dù hắn có Trì gia ủng hộ, nhưng cũng không nên khinh thường như vậy.

Sự tình hoàn toàn nằm ngoài dự liệu của mọi người, e rằng ngay cả Viên Thành Thuẫn, Viên Hộ Viễn cũng chưa từng nghĩ đến, chớ nói chi là các gia tộc khác, một phen tranh đấu ầm ĩ trong Viên gia, mặt ngoài chỉ có Viên Hộ Viễn mất tích, hư hư thực thực, khiến người ta sinh nghi.

“Tám chín phần mười… là ý của Trì gia, cứ xem tiếp đi.”

Trên mặt Lý Hi Tuấn hiện lên vẻ hồ nghi, dường như hắn đã đoán được điều gì đó chẳng lành, yên lặng suy tư một hồi, Lý Huyền Tuyên lẳng lặng nhìn, trên khuôn mặt già nua hiện lên thần sắc khó hiểu:

“Ta nhớ lúc còn trẻ từng gặp Viên Hộ Viễn một lần, khi đó lão tổ nhà ta vừa mới Trúc Cơ, lão ta đến đây chúc mừng, từng nói qua một câu.”

“Hắn nói… muốn làm người chia thức ăn trên bàn, mà không muốn làm chó săn… Nhưng hôm nay xem ra, cho dù là người chia thức ăn trên bàn, ở trong mắt người Trì gia cũng chỉ là quân cờ mà thôi, có quan hệ thông gia thì đã sao…”

Lý Hi Tuấn nói:

“Nào có người nào ăn món ngon, xét đến cùng là có Tử Phủ hay không, hoặc là có ân tình gì với Tử Phủ hay không… Nguyệt Tương, muội tiếp tục nói đi.”

Lý Nguyệt Tương gật đầu, tiếp tục thuật lại những chuyện xảy ra gần đây, mãi cho đến khi nói đến chuyện của Viên Phủ Nghiêu, Lý Hi Tuấn nhíu mày nghe nàng nói xong, đột nhiên đưa tay ngăn cản nàng tiếp tục, thấp giọng nói:

“Muội đã cẩn thận quan sát chưa? Viên Phủ Nghiêu thật sự hoàn toàn không biết gì cả? Viên Hộ Viễn cũng chưa từng phái người tâm phúc đi theo?”

“Chưa từng.”

Lý Nguyệt Tương đáp, do dự nói:

“Cũng không giống như không biết gì cả, giống như là biết một chút, rồi lại thiếu rất nhiều.”

Lý Huyền Tuyên nghe đến đây, chỉ hơi dừng lại một chút, có chút kinh ngạc, nhịn không được hỏi Lý Hi Tuấn:

“Lúc trước ta không biết tiểu tử này nghĩ thế nào, cũng cảm thấy Viên Thành Thuẫn không phái người đi theo hắn thì thôi, Viên Hộ Viễn cũng không phái người đáng tin cậy đến xem sao? Để cho hắn ở chỗ này tự mình hành động, bất quá chỉ là một tiểu tử vắt mũi chưa sạch, có thể hiểu được chuyện gì…”

“Ồ?”

Lý Hi Tuấn cúi đầu, cầm bút phê duyệt vài chữ trên giấy, khựng lại vài hơi thở, ôn hòa nói:

“Viên Thành Thuẫn tin lầm người, rơi vào trong kế hoạch của Viên Hộ Viễn cùng Viên Hộ Độc rồi!”

“Cái gì?”

Lời vừa thốt ra, Lý Nguyệt Tương và Lý Huyền Tuyên đều chấn động, yên lặng trầm tư, Lý Hi Tuấn dường như đoán được, thấp giọng nói:

“E là Viên Thoan cũng hết thuốc chữa.”

Còn chưa kịp mở miệng, đã thấy một tên thuộc hạ tiến đến, ghé vào tai hắn thấp giọng nói vài câu, Lý Hi Tuấn chau mày nói:

“Ra ngoài rồi?”

“Bẩm đại nhân, công tử kia nói là bế quan tu luyện, nhưng kỳ thực đêm khuya đã ra khỏi địa phận, đi về phía nam, người của chúng ta âm thầm đi theo một đoạn, không dám ra tay ngăn cản hắn, chỉ có thể trơ mắt nhìn hắn rời đi.”

“Hắn chắc là trở về Viên gia rồi.”

Lý Huyền Tuyên dù gì cũng là tu vi Luyện Khí hậu kỳ, hai câu nói thầm này làm sao lại nghe không được, sắc mặt không vui, trầm giọng nói:

“Sao có thể tự ý hành động như vậy! Hắn chẳng lẽ không sợ đắc tội Lý gia chúng ta! May mà chuyện này là hai nhà âm thầm ước định, nếu truyền ra ngoài còn tưởng rằng hắn muốn chạy trốn khỏi hôn ước!”

Lý Hi Tuấn buông xấp thư trong tay xuống, dựa vào ghế, chau mày suy nghĩ, chậm rãi nói:

“Nếu ta đoán không lầm, chỉ cần Viên Thành Thuẫn kia còn chưa xác định bỏ mạng, tiểu tử Viên gia kia đắc tội Lý gia chúng ta cũng có một con đường khác, khó mà bảo đảm Viên Hộ Viễn không giở trò hai mặt, làm chút trò hề.”

Lý Huyền Tuyên có chút hồ đồ, cẩn thận suy nghĩ, đã thấy Lý Hi Tuấn thản nhiên nhấp một ngụm trà, đáp:

“Chờ thêm chút nữa, nếu như Viên Hộ Viễn, Viên Hộ Độc thật sự đồng lòng, Viên Thành Thuẫn tin lầm người, vậy thì Viên Hộ Viễn sẽ lập tức đến địa phận Lý gia chúng ta.”

Lý Nguyệt Tương như có điều suy nghĩ, thấp giọng nói:

“Chẳng lẽ chuyện Viên gia loạn là cố ý?”

Hắn vừa dứt lời, bên ngoài vang lên một trận ồn ào, một tên Ngọc Đình Vệ bước vào, áo giáp leng keng, cung kính chắp tay nói:

“Bẩm đại nhân, Viên Hộ Viễn cầu kiến.”

Lý Hi Tuấn bật cười, nhìn Lý Huyền Tuyên, lạnh lùng nói:

“Quả nhiên là người một nhà diễn kịch ầm ĩ, hy sinh cha con Viên Thành Thuẫn để bảo toàn đại cục! Viên gia muốn cùng Lý gia chúng ta, muốn cùng Thanh Tuệ, Viên Thoan phân chia rõ ràng, cũng may phía dưới có Trì gia làm chó ngoan!”

Viên gia ở Thanh Trì tông mặc dù ngày càng lụn bại, nhưng cũng coi như là một thế lực khá lớn, vẫn còn khá tự chủ. Năm đó, Viên Lập Thành là đệ tử của Trì Bộ Tử, khiến Viên gia hưng thịnh nhiều năm.

Nhưng hôm nay Viên Lập Thành tọa hóa, Trì Bộ Tử mất tích, hết lần này tới lần khác Viên gia lại thành nơi giao tranh của hai tông môn, xem ra là muốn đầu nhập vào Trì gia rồi.

“Xem ra Viên Thành Thuẫn hẳn có lưu lại người, lưu lại thư nhắc nhở tiểu tử kia, nhưng đều bị Viên Hộ Viễn chặn lại rồi.”

Hắn cười, lộ hàm răng trắng tinh, thấp giọng nói:

“Chó của Trì gia sao có thể cấu kết với chó của Tiêu gia chứ, chỉ là mệnh lệnh của Trì gia không thể không tuân theo, muốn cùng mấy nhà kia đều phân chia rõ ràng, để thiên hạ đều biết, lại sợ thật sự đắc tội Lý gia chúng ta, còn đuổi Viên Hộ Viễn đi để xoa dịu, tính toán thật hay! Quả là tính toán rất hay!”

Lý Huyền Tuyên sao còn nghe không hiểu, trước sau suy nghĩ một phen, thấp giọng nói:

“Ý của ngươi là… Viên gia căn bản không muốn chống cự, đã sớm đầu hàng Trì gia, chẳng qua là làm bộ làm tịch, lấy lòng người khác, Viên Hộ Viễn cùng Viên Hộ Độc vốn cấu kết với nhau, Viên Thành Thuẫn thật tâm thật ý, Viên Hộ Viễn lại muốn lợi dụng chuyện này làm khó dễ Lý gia chúng ta, lấy lòng Trì gia?”

Chương 951: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn híp mắt nói:

“Không khác là bao, Lý gia chúng ta và Ninh gia, Tiêu gia kết giao, Viên gia làm chó, tự nhiên không thể giống như ngày xưa, hai đầu đều đặt cược.”

“Một là có thể tìm được Viên Thoan hay không, hai là Lý gia chúng ta có bị hắn kéo xuống nước hay không, nếu hai chuyện này đều có thể chắc chắn, Viên gia đương nhiên muốn độc lập tự chủ…”

“Nếu như Lý gia chúng ta không muốn dính líu vào chuyện này, hôn sự này có thể trở thành một màn kịch lớn để Viên gia công khai tuyệt giao với chúng ta, bất luận Lý gia chúng ta có đáp ứng hay không, chỉ cần truyền ra ngoài Viên Phủ Nghiêu hối hôn bỏ trốn, là có thể phân chia hai nhà rõ ràng.”

Hắn nhanh chóng suy đoán ra mọi chuyện, thấp giọng nói:

“Có lẽ là ngày đó hắn đến đây hỏi bá bá có thể ra tay tương trợ hay không, sau khi bị từ chối, Viên Hộ Viễn quyết định đầu nhập vào Trì gia, thư của Viên Thành Thuẫn đã không đến được tay Viên Phủ Nghiêu, dù thế nào, người này cũng trở thành ngòi nổ khiến hai nhà tuyệt giao.”

Lý Huyền Tuyên nghe xong, tức giận nói:

“Viên Hộ Viễn đã gặp qua gia phụ, vốn tưởng rằng sẽ cùng Lý gia chúng ta đời đời giao hảo, sao có thể rơi xuống kết cục như vậy, coi như là thế cục bức bách, cũng không cần phải dùng loại thủ đoạn này!”

Hắn muốn đứng dậy đi ra ngoài, lại bị Lý Hi Tuấn giữ lại, nói:

“Để ta ra tiếp hắn.”

Lúc Viên Hộ Viễn tiến vào, trông lão ta rất chật vật, khí tức uể oải, thấy một thiếu niên tuấn tú tiến đến, áo trắng như tuyết, bên cạnh là Lý Nguyệt Tương, lão ta sửng sốt, thăm dò nói:

“Không biết Huyền Tuyên đạo hữu…”

“Tiền bối đến thật không đúng lúc, trưởng bối đang bế quan tu luyện… Tại hạ là Lý Hi Tuấn, vị này là xá muội của vãn bối - Lý Nguyệt Tương, bái kiến Hộ Viễn tiền bối.”

Viên Hộ Viễn liếc mắt nhìn thiếu niên trước mặt, chỉ cảm thấy so với Lý Huyền Tuyên còn khó đối phó hơn, khàn giọng nói:

“Lại thêm một vị Trúc Cơ, quý tộc quả là nhân tài tầng tầng lớp lớp, khiến người khác phải hâm mộ.”

Lý Hi Tuấn lắc đầu, thản nhiên nói:

“Tiền bối quá khen, không biết lần này tiền bối đến đây là có chuyện gì?”

Khuôn mặt già nua của Viên Hộ Viễn sụp đổ, bi thương nói:

“Lão phu độc mộc khó chống trời… Viên gia đã rơi vào tay đứa đệ đệ kia của ta, hắn một lòng muốn đầu nhập vào Trì gia, đã trở thành thế lực phụ thuộc của Trì gia… Chỉ sợ… Hắn không để ý tình nghĩa hai nhà, muốn làm chuyện ngu xuẩn!”

“Ồ?”

Lý Hi Tuấn kinh ngạc nói:

“Chẳng lẽ là muốn đòi lại sính lễ? Chuyện này rất dễ.”

Hắn làm như không biết chuyện gì, gọi Ngọc Đình Vệ bên cạnh, thản nhiên phân phó:

“Đi mời Viên công tử đến đây.”

Viên Hộ Viễn cảm thấy run rẩy, đang định mở miệng, không ngờ Lý Hi Tuấn lại rất khách khí nắm tay lão, ôn hòa nói:

“Viên tiền bối, hai nhà chúng ta giao hảo nhiều đời, ngài đã từng gặp qua lão tổ nhà ta! Món lễ mà ngài tặng khi xưa - [Giao Bàn Doanh 】 đến nay vẫn là bảo kiếm của gia chủ nhà ta! Sao có thể nói ngài phụ bạc chúng ta…”

“Giao tình của Viên Hộ Viễn tiền bối sâu đậm như vậy, muội muội ta có thể cùng ngài ôn chuyện thêm một chút…”

Lời này khiến trán Viên Hộ Viễn toái ra mồ hôi hột, run giọng nói:

“Kỳ thật… E rằng…”

Bỗng thấy một Ngọc Đình Vệ vội vàng chạy lên, quỳ xuống bẩm báo:

“Bẩm đại nhân! Viên công tử chuồn rồi!”

“Chuồn rồi?”

Lý Hi Tuấn kinh ngạc thốt lên, ra vẻ hoàn toàn không tin, chỉ cười nói:

“Sao có thể… Hay là ra nông địa tìm xem…”

Viên Hộ Viễn khuôn mặt già nua đã đầm đìa mồ hôi, áy náy nói:

“Hi Tuấn… Hi Tuấn đừng tìm nữa! Đã sớm bị đệ đệ ta gọi về rồi! Chuyện này xem như thôi đi! Chỉ có lỗi với Nguyệt Tương cô nương!”

Lý Hi Tuấn biến sắc, một lúc lâu sau mới trầm giọng hỏi:

“Tiền bối không muốn kết thông gia cứ nói thẳng, cần gì phải khiến Lý gia ta khó xử như thế!”

Trong lòng Viên Hộ Viễn vô cùng áy náy, miễn cưỡng ngẩng đầu nhìn hắn. Nhìn Lý Hi Tuấn một cái, mơ hồ như thấy được bóng dáng trung niên áo xám năm xưa, nhất thời ngồi không yên trên ghế.

Hắn từng gặp qua mấy đời Lý gia, tuy rằng không ai có thể cho hắn cảm giác như Lý Thông Nhai năm xưa, nhưng Lý Hi Tuấn lại như thanh phong ẩn mình trong tuyết, tựa hồ nhìn thấu được tính toán của hắn, chỉ đành nói:

“Ta đã mất đi gia tộc, nào quản thúc được đệ đệ ta chứ, e rằng nó sẽ tuyên dương khắp nơi, khiến cho tình nghĩa hai nhà tan đoạn mất. Nguyệt Tương… Nguyệt Tương… Lão phu cũng không nghĩ tới kết quả này!”

Lời này không cần nói cũng biết, Viên gia muốn đoạn tuyệt quan hệ với Lý gia, chắc chắn sẽ phao tin đồn hủy hôn. Hắn ngẩng khuôn mặt già nua nhìn Lý Nguyệt Tương, lại bắt gặp nụ cười xinh đẹp trên môi nàng.

Hắn vốn tưởng rằng Lý Nguyệt Tương sẽ nổi giận, ai ngờ lại thấy nàng chớp mắt, ôn nhu nói:

“Không sao, ta không sao đâu tiền bối.”

Rõ ràng là giọng nói ôn hòa, Viên Hộ Viễn lại cảm thấy lạnh sống lưng, như nghe thấy tiếng kiếm minh rét lạnh cùng lời chưa nói hết trong mắt nàng:

“Nhưng Viên gia các ngươi thì chưa chắc.”

Viên Hộ Viễn không còn mặt mũi nào ở lại đây, lùi một bước rồi đi ra khỏi đại điện. Bên ngoài có một nữ tử mặc ngọc giáp đang ôm thương đứng đó, dường như đã đứng đây từ lâu, nàng khẽ nhướng mắt, nói:

“Ta tiễn tiền bối.”

Da đầu Viên Hộ Viễn tê dại, hắn chỉ là tu sĩ Trúc Cơ nhờ đan dược, tu vi kém xa Lý Thanh Hồng, nếu thật sự động thủ thì không biết mình chống đỡ được mấy chiêu. Hắn chỉ có thể lẩm bẩm:

“Thì ra là Thanh Hồng.”

Chương 952: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thanh Hồng cùng hắn cưỡi gió bay lên, nói:

“Viên gia các ngươi muốn đầu hàng Trì gia cũng là chuyện bất đắc dĩ, chỉ là thủ đoạn quá bẩn thỉu, tình nghĩa bao năm… Không nên như thế.”

Viên Hộ Viễn thở dài, Lý Thanh Hồng dừng một chút rồi nói tiếp:

“Viên gia các ngươi liên tiếp bày kế hãm hại Lý gia ta, Viên Thành Thuẫn, Thanh Tuệ Phong, lại khiến Lý gia ta thất tín với Viên Thành Thuẫn, xem như đoạn tuyệt tình nghĩa hai nhà… Nếu tiền bối còn chút tình nghĩa với Lý gia ta, xin hãy tha cho Viên Phủ Nghiêu một mạng.”

Nghe đến đây, Viên Hộ Viễn biết rõ kế hoạch của Viên gia đã bị nhìn thấu, bèn nói:

“Viên Phủ Nghiêu sẽ không sao đâu, chúng ta vẫn luôn để mắt đến hắn, xin hãy yên tâm.”

Lý Thanh Hồng chắp tay, cưỡi lôi quang bay về. Nhìn theo bóng lưng nàng, Viên Hộ Viễn nhớ lại tình nghĩa bao năm với Lý Uyên Giao, Lý Huyền Tuyên, chỉ cảm thấy vô cùng chán nản, lẩm bẩm:

“Nhưng mà… Nhưng mà Kiếm Tiên năm đó chỉ dùng một kiếm đã đánh bại Trì Chích Vân, Lý gia lại qua lại với Tiêu gia, Trì gia vẫn luôn canh cánh trong lòng, sao có thể để ta giữ được tình nghĩa năm xưa chứ! Nếu không tàn nhẫn một chút, làm sao có thể bịt được miệng lưỡi người đời!”

Hắn nhìn trời cao, trong lòng trống rỗng, nhớ lại nụ cười và lời nói của Lý Nguyệt Tương, trong lòng lại dâng lên sợ hãi:

“Lý Uyên Giao là người tàn nhẫn, nữ nhi của hắn chắc cũng chẳng phải loại tốt đẹp gì… Tại sao lại là Lý gia chứ!”

Nếu để cho Viên Hộ Viễn lựa chọn, trong số những người quen biết, hắn không muốn đắc tội nhất chính là Lý gia. Nhưng hắn đang ở thế khó, không còn cách nào khác, chỉ có thể cắn răng bay đi.

…

Lý Thanh Hồng cưỡi gió bay về viện, mọi người đang ngồi quây quần bên nhau. Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, hai cô cháu tuy không bàn bạc trước nhưng lại phối hợp rất ăn ý.

Lý Huyền Tuyên mở miệng:

“Không biết tình hình của Viên Thành Thuẫn và Viên Thoan như thế nào, lúc này quay về e là cũng không xoay chuyển được cục diện… Chỉ là ta đã đáp ứng Viên Thành Thuẫn…”

“Viên Phủ Nghiêu muốn đi, chẳng lẽ chúng ta còn phái người đi bắt hắn về?”

Lý Hi Tuấn xua tay, nói:

“Hơn nữa Nguyệt Tương cũng chỉ đồng ý trong trường hợp Viên Phủ Nghiêu nguyện ý ở rể, ai ngờ Viên Hộ Viễn lại làm như thế chứ? Ngay cả Viên Thành Thuẫn cũng không tính được… Tu vi hắn cao cường, nhưng tâm cơ làm sao đấu lại lão hồ ly kia.”

Hắn trầm giọng nói:

“Sau này không cần nhắc đến người này nữa, hắn không còn liên quan gì đến Lý gia ta.”

Lý Hi Tuấn quay đầu nhìn muội muội, thở dài:

“Chỉ là muội chịu thiệt thòi rồi… Viên gia muốn đoạn tuyệt quan hệ với Lý gia ta, chắc chắn sẽ lấy chuyện này ra làm cớ, đến lúc đó lại có lời ra tiếng vào…”

Lý Nguyệt Tương mỉm cười, thản nhiên ngồi bên cạnh án thư, lắc đầu nói:

“Chuyện này thì có gì to tát, người đời chỉ cười Viên gia hắn trở mặt như trở bàn tay, cười Viên Phủ Nghiêu hắn có mắt như mù.”

Đảo Thanh Tùng

Lý Hi Trị đang ngồi trong động phủ, lật xem một xấp thư trên bàn. Hắn bế quan đã lâu, lúc này xuất quan có rất nhiều tin tức cần xử lý. Đột nhiên, hắn nhíu mày, cầm lấy một phong thư.

“Viên gia hủy hôn? Cái quái gì thế này!”

Chuyện của Lý Nguyệt Tương và Viên Phủ Nghiêu chỉ là lời hứa hẹn trong âm thầm, bát tự còn chưa trao đổi, hơn nữa đã bị Lý Hi Trị cự tuyệt, sính lễ cũng trả lại, xem như chuyện đã hủy bỏ.

Vậy mà trong thư lại viết rất rõ ràng, trong tông môn có tin tức, nói là Viên Phủ Nghiêu hối hận chuyện hôn ước với Lý Nguyệt Tương, khiến cho Lý Hi Trị nhíu mày. Nhìn kỹ hơn, trong thư còn kể rõ ràng Viên Phủ Nghiêu bỏ trốn như thế nào.

“Tống gia, đổi thành Tống gia?”

Lý Hi Trị suýt nữa thì bật cười, trong lòng dâng lên lửa giận, cẩn thận suy nghĩ, sau đó nhìn đại cục hiện tại, lẩm bẩm:

“Đầu nhập vào Trì gia…”

Hắn trầm mặc, mấy vị Tử Phủ dần suy yếu, quyền thế của Trì gia đang dần khôi phục, không biết Trì Bộ Tử đang ở nơi nào, nhưng Trì gia vẫn còn Tùy Quan chân nhân chống lưng…

“Nguyên Ô chân nhân còn sống thêm được một thời gian nữa… Tính ra thì hai mươi mốt vị bế quan đột phá Tử Phủ trong tông môn có hơn phân nửa đã đến lúc hết thọ nguyên, Thanh Trì tranh đấu kịch liệt, tương lai khó mà đoán trước.”

Hắn đang suy nghĩ thì có một người đi lên, trên mặt đầy vẻ bất đắc dĩ, phẫn nộ và khó hiểu, chắp tay nói:

“Sư huynh! Chuyện này… Chuyện này là sao…”

Người này chính là Viên Thành Chiếu, hắn hiển nhiên là vừa mới nhận được tin tức, vừa phẫn nộ vừa khó hiểu. Lý Hi Trị thở dài, nói:

“Đây là chuyện của Viên gia, ta sẽ không trách tội đến ngươi, tình nghĩa sư huynh đệ chúng ta vẫn như xưa, ngươi không cần lo lắng.”

…

Phường thị quận Sơn Kê.

Quận Sơn Kê là địa bàn của Huyền Nhạc Môn, phường thị không nhiều, cho nên mấy phường thị tập trung đều rất phồn hoa, người đến người đi, hơn nữa cách Đông Hải rất gần, Huyền Nhạc Môn làm việc lại quang minh lỗi lạc, cho nên rất nhiều tu sĩ khi đến Đông Hải đều dừng chân ở đây.

Lý Huyền Phong cất cung tên, tùy ý tìm một tửu lâu, gọi vài món nhắm, ngồi ở tầng hai, nhìn cờ xí bay phấp phới ngoài cửa sổ.

Cả đời lão nhân đã đi qua hai tửu lâu, lần đầu tiên là cùng Lưu Trường Điệt. Khi đó, Lưu Trường Điệt chỉ hỏi han vài chuyện, nói lão nhân hành sự giống Ma đạo. Tên kia đã sớm nhắc đến Giang Nhạn trong Ma tai, có lẽ hắn đã biết chuyện này từ lâu.

“Giang Nhạn…”

Lão nhân lẩm nhẩm cái tên này, cảm thấy rất êm tai, cúi đầu trầm tư. Đột nhiên, lão nhân khẽ động tai, nghe thấy tu sĩ bên cạnh nói chuyện:

“Ngươi nghe nói chuyện của Viên gia chưa?”

“Tất nhiên là nghe nói rồi! Haizz! Ngươi nói xem Viên gia kia đang yên đang lành sao tự dưng lại hủy hôn chứ!”

Lý Huyền Phong chậm rãi ngẩng đầu, đôi mắt màu xám đen liếc nhìn bàn bên cạnh, chiếc chén ngọc trong tay khẽ rung, yên lặng lắng nghe.

Chương 953: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Một người mặc áo đen, đầu đội khăn đạo sĩ, trông giống đạo sĩ thời xưa, nhìn trang phục có vẻ là tu sĩ của Đại Lệ Quỳ Quan ở quận Lâm Hải, lên tiếng:

“Ta nghe nói vị tiểu thư kia của Lý gia là cô nhi Trúc Cơ! Không biết được thừa kế bao nhiêu bảo vật, Viên công tử kia đúng là điên rồi, muốn cưới nữ nhi của Tống gia nho nhỏ kia!”

Một người khác mặc áo trắng, không rõ là tu sĩ của môn phái nào, gõ nhẹ chiếc đũa ngọc, nghiêm mặt nói:

“Ngươi biết cái gì! Vị nữ tử kia của Tống gia là thanh mai trúc mã của hắn, hai người từ nhỏ đã lớn lên bên nhau, sao có thể dễ dàng phụ lòng… Ta thấy hắn là người trọng tình trọng nghĩa.”

“Hừ! Có hắn mà hối hận!”

Nam tử áo đen hừ lạnh. Đúng lúc này, một tiếng động lớn vang lên, như là tiếng bình ngọc vỡ vụn. Mọi người quay đầu nhìn, thì ra là một tu sĩ ngồi bàn bên cạnh bóp nát chiếc chén ngọc trong tay, mảnh vỡ màu xanh biếc văng khắp nơi.

Người này tóc đã bạc trắng hơn phân nửa, nhưng lại mặc một bộ chiến giáp màu đen vàng, dáng người cao lớn, lông mày sắc bén, khí thế bức người, thoạt nhìn giống như một lão tướng chinh chiến sa trường nhiều năm, đôi mắt lạnh lẽo đang nhìn về phía này.

Nam tử áo đen giật mình, vội vàng dùng thần thức dò xét, trong lòng hoảng sợ:

“Tu sĩ Trúc Cơ!”

Hắn vội vàng đứng dậy, khom lưng nói:

“Xin hỏi là ta đã nói gì sai sao… Ta là Lâm mỗ của Lâm gia, quận Lâm Hải…”

Hắn còn chưa nói hết câu, người nọ đã đi tới, ngồi xuống trước mặt hắn, dùng ánh mắt sắc bén nhìn hắn, trầm giọng hỏi:

“Vừa rồi ngươi nói… Viên gia… hủy hôn với Nguyệt Tương?”

Nam tử họ Lâm nghe thấy hai chữ “Nguyệt Tương”, trong lòng hoảng sợ:

“Chết rồi! Gặp phải người trong cuộc rồi!”

Nam tử áo trắng ngồi bên cạnh sợ tới mức mềm nhũn người, ngã nhào xuống đất. Hắn vừa rồi còn nói đỡ cho Viên gia, lúc này hận không thể tự tát mình mấy cái, run rẩy quỳ rạp trên mặt đất, không dám nói lời nào.

“Vâng… Hình như Viên gia có chút biến động, nghe nói là đã hủy hôn, quan hệ với Lý gia cũng tan vỡ…”

Hắn thuật lại mọi chuyện, Lý Huyền Phong nghe xong, sắc mặt hòa hoãn hơn, gật đầu, đưa tay gõ nhẹ lên bàn. Năm đó, Lý Uyên Giao chết ngay trước mặt hắn, sự phẫn nộ và đau khổ trong lòng lão nhân không có chỗ phát tiết, nay lại để nữ nhi của hắn chịu ủy khuất, khiến cho lão nhân lạnh lòng.

Lý Huyền Phong trầm tư một lát, sau đó hoàn hồn. Đột nhiên, tất cả binh khí bằng kim loại trong tửu lâu đều rung lên, các tu sĩ co rúm lại như chim sợ cành cong, không ai dám lên tiếng.

Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm nam tử áo đen, hỏi:

“Ngươi là người của Đại Lệ Quỳ Quan, vậy có biết Lâm Trầm Thắng?”

Nam tử áo đen mừng rỡ, vội vàng đáp:

“Đúng vậy, hắn là trưởng lão trong tộc ta.”

“Thương thế của hắn đã khỏi chưa?”

Nam tử áo đen kinh ngạc, gật đầu:

“Đã tốt hơn nhiều rồi, nghe nói trưởng lão đã về tông môn bế quan đột phá.”

“Tốt.”

Lý Huyền Phong ném một túi Linh Mễ ra, xem như đền bù cho chiếc chén bị hắn bóp nát, sau đó trong nháy mắt biến mất khỏi tửu lâu. Các binh khí lập tức yên tĩnh trở lại, một chiếc bình ngọc rơi xuống đất, các tu sĩ đồng loạt thở phào nhẹ nhõm. Có người lẩm bẩm:

“Đường đường là tu sĩ Trúc Cơ, vậy mà lại đến tửu lâu uống rượu… Thật hiếm thấy!”

Nam tử áo đen vẫn còn chưa hết bàng hoàng, nhìn nam tử áo trắng mặt mũi tái nhợt đối diện, lắc đầu nói:

“Ngươi thật là may mắn đấy! Cũng may vị tiền bối kia không chấp nhặt… Ngươi có biết Lâm Trầm Thắng là ai không?”

Nam tử áo trắng run rẩy hỏi:

“Xin đạo hữu chỉ giáo.”

“Đó là thiên tài của Đại Lệ Quỳ Quan, là cháu ruột của một vị Tử Phủ chân nhân! Ra vào động thiên như chỗ không người!”

“Vị tiền bối kia có thể gọi thẳng tên hắn, còn hỏi han thương thế, nói không chừng là người cùng vào động thiên! Người như vậy không phải hạng Trúc Cơ tầm thường, chỉ cần thổi một hơi cũng đủ giết chết ngươi rồi!”

Cả hai đều thở phào nhẹ nhõm, nam tử áo trắng như vừa trải qua một kiếp nạn:

“Đúng là họa từ miệng mà ra, hôm nay xem như được mở mang tầm mắt, may mà còn giữ được mạng…”

Nam tử áo đen nhớ lại khí thế của Lý Huyền Phong, không khỏi rùng mình một cái. Hắn phát hiện mọi người trong tửu lâu đều đang nhìn mình, bèn cố ý lên mặt dạy đời:

“Thừa dịp trưởng bối nhà người ta không có ở đây, ức hiếp tiểu bối… E là có người sắp gặp xui xẻo rồi!”

Thanh Đỗ Sơn.

Lý Hi Tuấn bước ra khỏi đại điện, Lưu Trường Điệt đã đứng chờ ở bên ngoài. Hắn nhìn Lý Hi Tuấn, mỉm cười nói:

“Chúc mừng hiền chất đột phá Trúc Cơ!”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, khách sáo đáp:

“Gặp qua thế bá.”

Lưu Trường Điệt đánh giá thanh niên áo trắng trước mặt, chỉ thấy hắn phong độ nhẹ nhàng, trầm ổn như tuyết, khác xa với ấn tượng của hắn. Hắn không khỏi cảm thán:

“Quả nhiên Sương Tuyết chi đạo rất thích hợp với Bát công tử… So với kiếp trước, hắn ít đi sự phẫn hận, lãnh khốc, thay vào đó là sự trầm ổn, nội liễm, chỉ là danh tiếng cũng ít đi.”

Nghĩ đến đây, hắn không khỏi vui mừng. Tính ra, trong số những vị công tử của Lý gia, chỉ còn Lý Hi Minh là hắn chưa từng gặp, không biết hiện giờ hắn ta như thế nào, chắc là đã đột phá Trúc Cơ.

Lưu Trường Điệt đang suy nghĩ xuất thần thì bắt gặp ánh mắt của Lý Hi Tuấn. Hắn thầm nghĩ:

“Trong nhà nói người này có lẽ có số mệnh, xem ra là thật!”

Lưu Trường Điệt chỉ là một tán tu, vậy mà trên người lại mặc Vũ Y. Toàn bộ Lý gia chỉ có Lý Hi Trị là nhờ kết thông gia với Dương gia mới có thể mặc Vũ Y, có thể thấy hắn không phải người thường.

Lưu Trường Điệt hoàn hồn, cười nói:

“Hiền chất, đại trận đã bố trí xong, chỉ chờ quý tộc tới nghiệm xem.”

Chương 954: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn khoát tay, theo hắn ra ngoài, liền thấy Lưu Trường Điệt cười nói:

“Đại trận này có cả Tề Thủy Đức, dùng ngũ thủy bố trận, mười trận đài trải rộng khắp Thanh Đỗ Sơn, có thể biến ảo ngũ thủy ngăn địch, ta gọi nó là Ngũ Thủy Ngự Càn Trận.”

“Chỉ cần quý tộc vận chuyển đại trận này, liền có sóng nước khơi lên thủy mạch hồ cùng Thanh Đỗ thủy mạch phụ trợ chống cự trận pháp, tổng cộng có ngũ trọng thủy tướng, ít nhất có thể chống đỡ tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ.”

Lý Hi Tuấn cùng hắn cưỡi gió bay lên, dừng ở trên đỉnh núi, Lưu Trường Điệt từ trong tay áo lấy ra một lá cờ nhỏ, nhẹ nhàng vung lên, quay đầu cười nói:

“Đại trận này kết hợp sở học cả đời ta! Dám nói giờ tất cả trận tu Trúc Cơ ở Giang Nam đều phải cam bái hạ phong, Vạn Hoa Thiên kia từ trong đất chui ra tu thành Trúc Cơ, nói không chừng còn thua ta một bậc!”

Cũng khó trách hắn nói khoác như vậy, trận pháp sư Việt Quốc luôn không thể tránh khỏi cái tên Vạn Hoa Thiên này, thậm chí mấy loại trận pháp trận thế truyền lưu ở Việt Quốc được giản lược đều xuất phát từ tay hắn, danh tiếng của Vạn Hoa Thiên so với Lý Xích Kính năm đó cũng không kém là bao.

“Chỉ là trận pháp truyền thừa của Vạn gia… Rốt cuộc lưu lạc đến nơi nào!”

Lý Hi Tuấn bị hắn nhắc tới như vậy, trong đầu hiện lên ý nghĩ này nhanh như chớp, Vạn gia bị diệt là Lý Thông Nhai tự tay viết, di sản Cấp gia hiện giờ cũng toàn bộ đến trên tay Lý gia, không thu hoạch được gì.

“Có lẽ bị Cấp Đăng Tề đưa đến cửa Thưởng Kim rồi.”

Hắn đang nghĩ ngợi, toàn bộ Thanh Đỗ Sơn bỗng nhiên linh cơ đại biến, mười đạo hàn mang nhanh chóng dâng lên, chảy ra một màn sáng màu xanh thẳm, từ trên trời buông xuống, Lưu Trường Điệt giải thích:

“Thủy tướng thứ nhất này chính là Lục Thủy, gọi là ‘Thần Mông’.”

Hắn nhẹ nhàng bấm niệm pháp quyết, trên hồ lập tức dâng lên hơi nước mờ mịt, nhanh chóng tràn ngập ra, ngăn cách thần thức nhìn trộm, như tơ như sương nước nhanh chóng leo lên, quấn quanh về phía áo bào của Lý Hi Tuấn.

Lý Hi Tuấn hiện ra vẻ kinh ngạc, nhẹ nhàng vung tay áo đánh tan, hơi nước này giống như giòi trong xương quấn quanh lên, hắn vận chuyển Đồng Thuật, lập tức nhìn thấu màn sương mù này, hiển nhiên hơi nước này đối với hắn không có tác dụng gì.

Lý Hi Tuấn cũng không lấy làm lạ, hắn là Đồng Thuật cùng cương khí gia trì lẫn nhau, nếu nhìn không thấu mới có vấn đề, đã thấy Lưu Trường Điệt nói:

“Tầng nước này nếu còn, bao nhiêu tu sĩ Luyện Khí vây công cũng là uổng công!”

Hắn lại bấm niệm pháp quyết thi pháp, nhẹ giọng nói:

“Hồi Lưu”

Mặt hồ xung quanh Thanh Đỗ Sơn lập tức sôi trào, hóa thành từng con Thủy Hồi linh động giảo hoạt, uốn éo trên mặt hồ, binh khí trong tay không ngừng vung vẩy, lộ ra vẻ rất hung ác.

Lưu Trường Điệt giải thích:

“Cái này cũng là để đối phó với tu sĩ Luyện Khí vây công, những trận pháp này gọi ra thủy quái ẩn thân trong sương mù, càng có thể công kích kẻ địch và thủ trận.”

“Thanh Nguyên”

Thủy tướng này lại thêm một tầng, trên người Lưu Trường Điệt hiện ra hào quang màu lục xám, cả người tựa hồ cũng nhẹ nhàng hơn vài phần, hiển nhiên là gia trì trận thuật của bản thân.

Cái này không tính là xuất sắc, ngược lại không bằng hai tầng thủy tướng trước, Lưu Trường Điệt cũng hiểu, cũng không nhiều lời, pháp quyết trong tay biến đổi:

“Bất phù”

Pháp phong dưới chân Lý Hi Tuấn lập tức trầm xuống, hắn ở trên không trung có chút đứng không vững, không thể không dâng lên pháp lực đối kháng, nhưng ý nặng nề này lại rất kỳ lạ, càng diễn càng mạnh, điên cuồng tiêu hao pháp lực của hắn.

Lưu Trường Điệt lộ ra vẻ đắc ý, cười nói:

“May mắn có kỳ phẩm trong Phủ Thủy này, lại có không ít năng lực của Nhược Thủy, ta mới có thể gia trì tầng Cấm Không Pháp này đến mức này! Cho dù là tu sĩ Trúc Cơ ở trước mặt sự tiêu hao này cũng phải cân nhắc một phen!”

Lý Hi Tuấn kinh ngạc nhíu mày, pháp thuật này có chút khác với Cấm Không bình thường, vậy mà theo thời gian đang không ngừng tăng cường, thầm nghĩ:

“Nghe nói Phủ Thủy này là tẩu tử lấy ra… Trong lời của nàng ấy không nói gì, nhưng rõ ràng chính là vật rất trân quý… Hơn phân nửa là cao phẩm tương đối hiếm thấy trong Phủ Thủy, lần này nợ nhân tình rồi…”

Lưu Trường Điệt cao hứng, pháp quyết trong tay lại biến, tầng thủy tướng cuối cùng xuất hiện, cười nói:

“Tầng Lưu”

Mặt hồ xung quanh lập tức nổi sóng lớn, nhanh chóng tuôn trào, thuận theo dãy núi không ngừng leo lên trên, nhanh chóng bao phủ cả tòa đại trận màu xanh thẳm, che chắn vô cùng chặt chẽ, nước hồ xám đen, có vẻ rất trầm ổn.

Lý Hi Tuấn nhìn kỹ, thẳng đến khi Lưu Trường Điệt thu hồi pháp thuật, tất cả thủy tướng nhanh chóng khôi phục bộ dáng ban đầu, hắn mới thở dài nói:

“Nhà ta đã nhiều lần từ chối, thế bá không ghi hận trong lòng, thậm chí còn càng thêm dụng tâm bố trí pháp trận! Cái này khiến ta rất áy náy!”

Lý Hi Tuấn đương nhiên hiểu được chút đồ nhà mình đưa ra thật sự không đủ để bố trí đại trận như vậy, Lưu Trường Điệt không biết đã bí mật bỏ thêm bao nhiêu của cải vào! Độ xa hoa này sao có thể là trận pháp Trúc Cơ bình thường?

Trong lòng hắn thở dài, lục lọi tay áo, lại lấy ra một cái túi trữ vật, muốn đưa cho Lưu Trường Điệt, lại thấy người này dùng sức xua tay, trầm giọng nói:

“Trường Điệt ta bôn ba nhiều năm như vậy, cũng không phải là tên ngốc năm đó! Bao nhiêu người ở sau lưng nhìn chằm chằm ta… Ta tự biết thân biết phận! Vô luận như thế nào, xin đừng nói gì đến nhân tình, nói ra sợ là sẽ liên lụy đến quý tộc.”

Lý Hi Tuấn hơi sững lại, đúng như hắn nói, Lưu Trường Điệt giang hồ nhiều năm như vậy, đã sớm không phải là tên ngốc lúc trước, có thể nhìn ra được Lý gia nhiều lần bồi thường hắn chính là không muốn nợ nhân tình, để ngừa cuối cùng xảy ra chuyện liên lụy đến mình… Nhưng tâm tư này chung quy là tuyệt tình, Lý Hi Tuấn nhất thời khó có thể đáp lời.

Lưu Trường Điệt lại rất rộng lượng, ôn hòa nói:

“Đây là báo đáp cho Uyên Giao, ta hiểu rất nhiều chuyện, nếu quý tộc còn tin tưởng nhân phẩm của ta… Thì đừng nhét thêm linh thạch vào đây nữa.”

Ánh mắt hắn trong trẻo, giọng điệu thẳng thắn, lời nói của Lý Hi Tuấn đều bị chặn lại, hắn nhẹ nhàng cười, nhanh chóng đổi chủ đề:

“Chư vị công tử ta đều đã gặp mặt một lần, duy chỉ chưa gặp Hi Minh hiền chất… Không biết…”

Chương 955: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn lễ phép cười, trong lòng có chút khổ sở, đáp:

“Hi Minh đang bế quan đột phá, đúng là không khéo…”

Lưu Trường Điệt đành phải gật đầu, có chút tiếc, nữ nhi của hắn kiếp trước chính là thiếp thất của Lý Hi Minh, nói đến cũng coi như có chút giao tình với Lý Hi Minh, thậm chí Lý Thừa Hối con trai của Lý Hi Minh chính là học tập trận pháp dưới trướng hắn, nói như vậy, cũng có chút nhớ đứa học trò kia, cười nói:

“Nghe nói Minh công tử rất dễ có con nối dõi, không biết có phải là thật không, dám hỏi con nối dõi của Hi Minh công tử như thế nào?”

Trong lòng Lý Hi Tuấn lại đang phiền não vì chuyện này, con thứ của Lý Hi Minh mới được kiểm tra linh căn, vậy mà giống như con trưởng, không có linh khiếu, khiến tâm tình hắn u ám hơn rất nhiều, chỉ xua tay:

“Ta thấy đó là lời đồn, Minh ca nhà ta lại ít con nối dõi, huống hồ còn không có linh căn.”

Lời này khiến Lưu Trường Điệt chấn động, trong lòng lộp bộp, chẳng lẽ mình vô tình lại phá hỏng chuyện gì, thầm nghĩ:

“Sao lại… Sao lại… Mạnh Chước Vân là người của Mạnh gia hải ngoại, Lý gia cũng là hậu duệ Trúc Cơ… Sao lại…”

Trong đầu hắn hiện lên dáng vẻ ngoan ngoãn của đứa học trò kia, thật sự là nhịn không được, trong lòng đột nhiên thót lại, hỏi:

“Lão phu xin mạo muội hỏi một câu? Phu nhân của Minh công tử là…”

“An thị.”

“An thị!”

Lưu Trường Điệt chậm rãi nhắm mắt, Lý Hi Tuấn cảm thấy câu hỏi của hắn luôn kỳ quái, chỉ là vừa rồi hắn nói rất chân thành, Lý Hi Tuấn cũng thuận miệng đáp.

Trong lòng Lưu Trường Điệt như có dòng nước đắng chảy xuống, trong lòng chua xót:

“Chẳng lẽ là Mạnh Chước Vân chết trên đường đến đây… Xong rồi… Hết thảy đều xong rồi.”

Hắn đột nhiên cảm thấy như rơi vào trong mộng, tay chân nóng lên, tâm tình vốn đang bình thản bỗng chốc bị phá hủy, thất hồn lạc phách đứng trên không trung, hai mắt đờ đẫn, ngay cả người bên cạnh gọi cũng không nghe thấy.

Thân thể hắn còn đang ngơ ngác hành lễ, trong lòng đã tan nát, lúc hoàn hồn đã rơi xuống trong trấn, chỉ đi hai bước, ngẩng đầu nhìn lên, trên tấm biển kia viết hai chữ “Hồ phủ”.

Hắn đã bất tri bất giác trở về phủ đệ của kiếp trước, nhưng lại không phải là Lưu phủ, đành phải quay đầu rời đi, ngây ngốc như bị người ta câu hồn, thần thức run rẩy nhanh chóng đảo qua phủ đệ.

Lưu Trường Điệt mơ hồ nghe được một trận ca hát êm tai, thân hình lóe lên, lập tức rơi xuống Hồ phủ, một nữ tử đang ca múa trong sân, thần sắc hoảng sợ, hiển nhiên là có tu vi, bị thần thức của hắn dọa sợ.

Nàng ta mày liễu thanh tú, mang một vẻ đẹp nhu mì đau khổ, thân thể yếu đuối, hoàn toàn khác với phong thái kiếp trước, tu vi kém xa so với Trúc Cơ kỳ, chỉ miễn cưỡng tu luyện đến Huyền Cảnh.

Nhưng tu vi Trúc Cơ của Lưu Trường Điệt là thật, bọn người lập tức quỳ rạp xuống đất, Hồ Liễu thị cúi đầu sát đất, cung kính nói:

“Tham kiến tiền bối…”

Lưu Trường Điệt chỉ cảm thấy trong lòng ngột ngạt, ừ một tiếng, thê tử cứ như vậy quỳ trước mặt hắn, Hồ Khách Khanh chậm chạp đuổi theo, nằm rạp xuống đất.

“Tình Nhi…”

Lưu Trường Điệt thều thào gọi.

Hắn đương nhiên hiểu được vì sao mình không đi tìm nàng.

Khoảnh khắc hắn trọng sinh đã mừng như điên, quá nhiều tiếc nuối ân hận hiện ra trước mắt, vậy mà trong đầu hắn lại không hề nhớ đến thê nữ, giờ phút này mới hiểu, từ lúc hắn trọng sinh, trong lòng đã không còn Liễu thị nữa.

Cho dù có mấy chục năm tình cảm vợ chồng, nhưng hắn mừng rỡ như điên… Hắn thật sự không muốn làm kẻ may mắn như kiếp trước, không muốn là tu sĩ tạp khí, càng không muốn là Lưu Trường Điệt bất tài vô dụng kia!

Hắn muốn làm tu sĩ Trúc Cơ! Hắn muốn làm tu sĩ Tử Phủ! Hắn muốn cưới nữ tử tiên môn xinh đẹp! Hắn muốn ôm mỹ nhân khuynh quốc khuynh thành!

Trong lòng hắn nảy sinh một ý nghĩ hèn hạ, tất cả mọi chuyện của kiếp trước đều có thể coi như không tồn tại, nữ tử hắn gặp kiếp này, dung mạo tính tình đều hơn hẳn Liễu thị, phu thê bản là không ai nợ ai, vì sao hắn phải cưới một nữ tử thôn quê?

Vì vậy hắn quên mất mấy chục năm, một chút cũng không nhớ, ngẫu nhiên nhớ lại cũng cười khổ rồi vứt ra sau đầu.

Nhưng nhìn Liễu thị sợ hãi, sắc mặt tái nhợt, Lưu Trường Điệt như bị người ta dùng búa hung hăng nện một cái vào đầu, đêm động phòng hoa chúc, những khoảnh khắc tốt đẹp khi thê nữ đoàn viên đều hiện lên trong lòng, cổ họng hắn như bị nghẹn, phát ra tiếng ho khan khó nghe.

Lưu Trường Điệt vẫn luôn cho rằng Liễu thị hơi mập, bởi vì một thời gian dài không thích nàng, mãi đến khi nàng dùng sự dịu dàng, kiên nhẫn và si mê của mình khiến hắn say đắm.

Giờ phút này hắn mới phát hiện ra nàng cũng có lúc gầy trơ xương, tiều tụy nhu nhược, kiếp trước là bởi vì yêu hắn, cho nên trong mắt luôn có ánh sáng.

Sắc mặt Hồ Khách Khanh đột biến, lẩm bẩm:

“Tình… Tình Nhi…!?”

Trên mặt hắn hiện lên một tia dâm tà, nhưng rất nhanh biến mất, Liễu thị chỉ là một tiểu thiếp, nếu có thể được Trúc Cơ nhìn trúng, vinh hoa phú quý hưởng mãi không hết!

Hồ Khách Khanh nịnh nọt nói:

“Đại nhân… Đại nhân… Đây là Vũ Tình… Nó rất giỏi ca múa…”

“Chỉ là mấy hôm trước nó bị sảy thai, thân thể có chút yếu ớt…”

Hắn không nói ra miệng, nhưng Lưu Trường Điệt dùng thần thức Trúc Cơ đảo qua, đã sớm nhìn rõ ràng, thậm chí biết là do loại hàn dược nào gây ra, chỉ thấy Hồ Khách Khanh đẩy Liễu thị một cái.

Liễu thị vừa khó hiểu vừa sợ hãi, run rẩy ngã xuống trước mặt hắn, Lưu Trường Điệt đã sớm nhìn thấu, hai mắt đau nhói, quát:

“Đáng đời!”

Hắn vừa khóc vừa cười, cưỡi gió bay lên, trong miệng nồng nặc mùi tanh ngọt, mắng:

“Ta đáng đời!”

Lưu Trường Điệt như chạy trốn, hắn trở về từ cõi chết ở Đông Hải nhiều năm như vậy, nhưng chưa bao giờ bay nhanh như vậy, ánh mắt và hoàn cảnh của Liễu thị giống như một thanh tiên kiếm, chỉ cần hắn dừng lại sẽ khiến hắn vĩnh viễn không được siêu sinh.

Chương 956: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Ta trọng sinh được bao nhiêu năm… Một lòng chỉ lo vun vén cho bản thân, tham lam vô độ chỉ muốn cướp đoạt cơ duyên của người khác, đã bỏ lỡ bao nhiêu lương duyên tốt đẹp? Không nói đến việc ngăn cản ma tai, mưa to, ta có từng cứu một mạng người?”

“Ta vốn nên biết đủ, chỉ là một phàm nhân nhát gan, vậy mà trọng sinh một đời lại lãng phí nhiều linh vật như vậy! Hủy hoại cơ duyên của biết bao nhiêu người, trong ma tai lại có bao nhiêu thiếu niên anh kiệt chết đi? Kết quả là hại bao nhiêu sinh linh!”

Đến hôm nay, Lưu Trường Điệt mới bừng tỉnh, hắn trọng sinh từ đầu đến cuối chỉ là một vở kịch thô nát, là kẻ bất tài chiếm giữ lương duyên, khiến người khác phải tiếc nuối mà rời đi, hắn không phải anh hùng, thậm chí có chút thiển cận, cho dù trọng sinh thêm mấy lần cũng chỉ như vậy!

Hại người khác, hại thê nữ, hại huynh đệ, hại trưởng bối, chỉ cần nhìn thê tử kiếp trước không có hắn cứu giúp, trong thời đại suy tàn của Liễu gia, nàng đã rơi vào kết cục bi thảm như thế nào.

“Bị gả làm thiếp… Bị ép đến sảy thai… Kiếp trước nàng là một người tốt như vậy… Hiện giờ lại tiều tụy như vậy.”

Tu sĩ Lý gia rất nhiều, nhưng tu sĩ bị gả làm thiếp lại rất hiếm thấy, hiển nhiên Liễu gia đã thất bại trong lúc tranh đấu, nàng chỉ là một chi thứ nhỏ bé, càng rơi vào kết cục như vậy!

Tuy hắn không ở Lý gia, nhưng rất hiểu rõ tình hình của Lý gia, trong lòng hắn dâng lên muôn vàn cảm xúc, nhớ đến nụ cười trên khuôn mặt mũm mĩm của nàng, lại bị khuôn mặt hoảng sợ kia đập tan, nghẹn ngào nói:

“Ta có tu vi cao cường thì đã sao?”

Lưu Trường Điệt đương nhiên có thể làm như không thấy, hắn chưa từng nợ nàng cái gì, Liễu thị này cũng không phải Liễu thị kiếp trước, Lưu Trường Điệt cho rằng ích kỷ là tốt nhất, nhưng hắn vẫn còn chút lương tâm.

“Tình Nhi… Uyên Giao… Thừa Hối… A Niếp…”

Đêm đen như mực, chút lương tâm ít ỏi khiến hắn - một tu sĩ Trúc Cơ lại mềm nhũn chân, giống như con chim bị gãy cánh rơi xuống hồ.

Lưu Trường Điệt bò ra khỏi hồ nước. Trời đã sáng rõ. Áo lông vũ trên người che chắn kỹ càng, không một giọt nước nào có thể chạm vào.

Hắn mơ màng đi hai bước bên bờ, nhận ra tất cả mọi chuyện đã qua đều tan biến như mây khói. Trong phút chốc, đầu óc hắn choáng váng, không biết nên làm gì. Lưu Trường Điệt đành cưỡi gió bay về phía ngọn núi.

Tới khi đáp xuống Thanh Đỗ sơn, Lưu Trường Điệt mới nhận ra trận kỳ vẫn còn ở trên người, bất đắc dĩ đành phải đi xuyên qua trận pháp, đến đại điện trước kia Lý Hi Tuấn từng ở.

Giáp sĩ trước cửa bẩm báo xong, Lưu Trường Điệt bước vào. Trên cao, một nam tử râu tóc bạc phơ đang ngồi, người mặc giáp đen vàng, nhướng mày nhìn hắn.

“Trường Điệp đạo hữu!”

“Huyền Phong huynh!”

Lưu Trường Điệt vội vàng tiến lên nghênh đón Lý Huyền Phong, cẩn thận đánh giá, nhất thời không nói nên lời.

Lý Huyền Phong là người đầu tiên của Lý gia mà hắn gặp trong kiếp này. Kiếp trước, Lưu Trường Điệt chỉ nghe danh Kim Cương Huyền, nào ngờ kiếp này lại gặp gỡ khi còn niên thiếu, còn có chút giao tình.

Lý Huyền Phong cũng đang quan sát hắn, thấy Lưu Trường Điệt thất hồn lạc phách, hai mắt trống rỗng, rõ ràng là tu vi Trúc Cơ thâm hậu, tuyệt đối không phải công pháp tầm thường, vậy mà lại khí đoản tâm động, luống cuống bất an.

Hai người đứng trong đại điện. Kẻ thì năm đó tài năng xuất chúng, khí thế ngút trời, kim cung trong tay, dám bắn cả trời cao, nay vì bảo vệ gia tộc mà đầu tóc bạc trắng, mặt mày lạnh lùng.

Người thì năm đó hăng hái, thanh danh truyền xa, một thân trận pháp khiến quần hùng kiêng dè, nay hai bàn tay trắng, lẻ loi một mình. Hai người nhìn nhau, không cần phải nói cũng hiểu.

Họ ôm nhau một cái, không ai hỏi han tình cảnh của đối phương. Lý Huyền Phong chỉ nói lời cảm tạ:

“Đa tạ đạo hữu đã ra tay bố trí trận pháp. Huyền Phong xin thay mặt cả nhà cảm kích.”

Hắn lấy từ trong túi trữ vật ra một cái hộp ngọc. Lưu Trường Điệt không có tâm trạng, đưa trận kỳ cho Lý Huyền Phong, nhẹ giọng nói:

“Nếu Huyền Phong huynh muốn cảm tạ… Trong trấn có Hồ khách khanh, thiếp thất của ông ta là Liễu thị, là bà con xa của ta, nếu huynh ấy có thể chiếu cố nàng ấy, coi như là đã cảm tạ ta rồi.”

Lý Huyền Phong nhíu mày. Lưu Trường Điệt ấn tay lên huyệt Thăng Dương, hai mắt đầy vẻ mỏi mệt, thấp giọng nói:

“Huyền Phong huynh cũng biết tâm ma của ta đang quấy phá, ta không thể nán lại lâu, phải nhanh chóng tìm linh vật cùng bí pháp trấn áp, xin phép cáo từ trước…”

Lý Huyền Phong là người thẳng tính, thấy bộ dạng mồ hôi lạnh đầm đìa của Lưu Trường Điệt, đành phải tiễn hắn ra ngoài. Nhìn theo phi toa chở Lưu Trường Điệt biến mất nơi chân trời, Lý Huyền Phong mới cưỡi gió quay về đại điện. Lý Hi Tuấn vẫn đang chờ hắn.

Trong đám vãn bối, Lý Huyền Phong coi trọng Lý Hi Tuấn nhất. Thần sắc hắn dịu lại, hỏi:

“Chuyện của Nguyệt Tương là sao?”

Lý Hi Tuấn kể lại đầu đuôi câu chuyện cùng suy đoán của mình. Sắc mặt Lý Huyền Phong hơi giãn ra, trầm giọng nói:

“Tuy là bất đắc dĩ, nhưng chẳng lẽ nhà chúng ta lại để mặc cho hắn ta sỉ nhục sao? Đợi ta đến Viên gia một chuyến, xem Viên Hộ Viễn muốn phân chia như thế nào.”

Lý Hi Tuấn gật đầu. Tuy trong lòng cũng đang phẫn nộ thay muội muội, nhưng vẫn khuyên nhủ:

“Thanh Trì nghiêm cấm không được vượt Giới Liên Quận. Viên gia là đồng minh của chúng ta, nếu như xảy ra chuyện gì, e là không tốt.”

Lý Huyền Phong xua tay, khóe môi cong lên nụ cười hiếm hoi:

“Chuyện này không cần nhắc nữa. Ta tự có chừng mực. Ngươi dẫn ta đi gặp vị vãn bối ngoan ngoãn kia trước đã, xem thử bây giờ nó ra sao rồi.”

…

Trần phủ.

Trần Mục Phong cưỡi gió về phủ. Đám thiếp thất thấy vậy vội vàng ra nghênh đón. Trần gia nhiều đời được nuông chiều, bản thân Trần Mục Phong cũng có địa vị không thấp trong tộc, thiếp thất tự nhiên không ít. Tiếng cười nói rộn ràng vang lên, nhưng sắc mặt Trần Mục Phong lại không tốt, phất tay bảo bọn họ lui xuống.

Hắn vội vàng đi vào trong, đến tận căn phòng sâu nhất trong viện, thấy một nữ tử đang ngồi ngay ngắn. Nàng ta dung mạo không quá xuất chúng, nhưng Trần Mục Phong lại tươi cười rạng rỡ, ân cần tiến lên, nhỏ giọng nói:

“Phu nhân…”

Nàng chính là Lý phu nhân, muội muội của Lý Hi Tuyền, đang ngồi uống trà. Bên cạnh là một thiếu niên mười hai, mười ba tuổi, mắt dài, lông mày rậm, khoanh tay đứng thẳng.

Lý phu nhân đáp lời, nhẹ giọng nói:

“Phu quân về thật đúng lúc. Ương nhi vừa đột phá Thai Tức tầng bốn, đang muốn tìm chàng đây.”

Chương 957: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trần Mục Phong vừa mừng vừa sợ:

“Cái gì!”

Hắn vội vàng dùng thần thức dò xét, quả nhiên phát hiện ra trưởng tử Trần Ương đã đột phá Thai Tức tầng bốn, kinh hãi thốt lên:

“Tốc độ này tuy không bằng Lý Hi Minh năm đó, nhưng cũng có thể đuổi kịp vị chủ sự kia của Thanh Đỗ sơn rồi!”

Lý phu nhân mỉm cười gật đầu. Trần Ương ngẩng đầu nhìn phụ thân, thấp giọng nói:

“Công pháp Thai Tức quá đơn giản, nếu không con có thể nhanh hơn.”

Đôi mắt hắn mang màu xám đen di truyền từ Lý phu nhân, còn lông mày rậm lại giống hệt cậu hắn. Nói chung là dung mạo của Trần Ương giống Lý gia nhiều hơn Trần gia. Nhất là khi hắn nheo mắt lại, quả thực khiến Trần Mục Phong giật thót tim.

Bởi vì e ngại đôi mắt đó, nên Trần Mục Phong không quá gần gũi với đứa con trai này. Có đôi khi nhìn thấy động tác và thần sắc của nó, Trần Mục Phong lại thấy giống hệt người Lý gia, xảo trá giảo hoạt, chỉ là đám con cái khác so với Trần Ương chỉ như chim cút, thiên phú không bằng một phần mười.

So với đám con vô dụng kia, Trần Mục Phong vẫn thích Trần Ương hơn.

Lý phu nhân đương nhiên yêu thương con trai hết mực, ánh mắt dịu dàng, nhẹ giọng nói:

“Lần này thiếp tìm chàng là muốn cho Ương nhi đến hầu hạ Thế tử.”

Trần Ương vẫn cúi đầu, nhưng đôi mắt hẹp dài lại nhanh chóng liếc nhìn Trần Mục Phong. Con ngươi màu xám đen hơi co lại, nhìn chằm chằm vào phụ thân.

Trần Mục Phong ậm ừ, nhìn Trần Ương, thấy con trai có vẻ mặt nghe lời, bèn nói:

“Đương nhiên là chuyện tốt. Chỉ là ta sợ Thừa Liêu…”

“Ta đã nói với huynh ấy rồi.”

Lý phu nhân cúi đầu, bảo Trần Ương lui xuống, lúc này mới nghiêm mặt nói:

“Chàng có nhìn ra Ương nhi không? Nó không phải loại người an phận! Ta rất ít khi để nó gặp huynh trưởng, chính là vì tính cách của nó… Giống… Cũng không biết giống ai, ngày càng xảo trá, dã tâm lại lớn. Nếu không sớm tạo dựng được lòng tin với người Lý gia, e là tương lai sẽ không có kết cục tốt đẹp!”

“Cái gì?!”

Trần Mục Phong không thể tin được, ngẩng phắt đầu lên. Hắn cũng từng là thiếu niên đầy hoài bão, cảm thấy thê tử lo lắng quá mức, bèn nhỏ giọng nói:

“Phu nhân lo lắng quá rồi. Trẻ con mười mấy tuổi có chút dã tâm là chuyện thường tình. Chỉ cần chờ thêm một thời gian…”

“Chàng không tin ta?”

Trần Mục Phong vội vàng ngậm miệng, gật đầu nói:

“Vậy ta sẽ đưa nó qua gặp Thừa Liêu.”

Lý phu nhân kéo tay Trần Mục Phong lại, dặn dò:

“Nghe nói vị Thế tử kia cũng không phải người dễ đối phó. Nếu chàng đã muốn đưa Ương nhi qua đó, nhất định phải tự mình dẫn nó đi gặp, phòng ngừa bất trắc.”

Trần Mục Phong cảm thấy thê tử quá mức cẩn thận, gật đầu cho qua chuyện, vội vàng ra ngoài, dẫn Trần Ương cưỡi gió đến tòa thiên điện nguy nga tráng lệ kia. Hai người đợi gần nửa canh giờ, Lý Thừa Liêu mới trở về.

Trần Mục Phong và con trai đi xuyên qua hành lang gấp khúc, đến một gian thiên điện. Trần Ương là lần đầu tiên đến đây, nhìn mái hiên màu vàng kim, bậc thang bằng bạch ngọc, hai mắt hắn sáng rực, trong lòng tràn đầy kinh hãi.

Lý Thừa Liêu vừa từ địa giới trở về, áo giáp va chạm vào nhau tạo nên những tiếng leng keng. Trần Ương và phụ thân quỳ dưới chân cầu thang. Thiếu niên lặng lẽ nhìn mười tám bậc thang bằng đá, ánh mắt đảo qua, trong lòng thầm cảm thán:

“Quả nhiên uy phong.”

Hắn nhìn nam tử mặc áo choàng sói đứng trên cao. Lý Thừa Liêu không hề cố ý tỏ ra uy nghiêm, nhưng đứng ở vị trí đó đã toát lên khí thế bức người.

Trong lòng Trần Ương dâng lên một cỗ xúc động:

“Đấng nam nhi… Phải đứng trên vạn người, dùng tu vi khuynh đảo thiên hạ, dùng mưu kế xoay chuyển càn khôn… Chỉ ru rú trong sách vở tu luyện, có gì hay ho!”

Lý Thừa Liêu mỉm cười, quay đầu nói với Từ Công Minh:

“Thời tiết đã ấm hơn, mùa màng cũng bội thu, cuối cùng cũng có thể thở phào nhẹ nhõm.”

Hắn ngồi xuống vị trí chủ tọa, nhìn Trần Mục Phong và Trần Ương, ôn hòa nói:

“Đây là Ương nhi sao? Nghe nói con đã đột phá Thai Tức tầng bốn, quả là thiên tài hiếm có!”

Mười tám bậc thang trong điện không phải để trang trí, mà có thể ngăn cách thần thức của tu sĩ Luyện Khí bình thường. Hơn nữa, Trần Ương lại quỳ rất xa, hoàn toàn nằm ngoài phạm vi dò xét của Lý Thừa Liêu.

‘Ta chỉ mới xuất quan, hắn ta đã biết rồi sao!’

Lý Thừa Liêu cười ha hả đi xuống, đến trước mặt Trần Ương, kéo tay hắn lên, thấy hắn ngẩng đầu, khẽ gật đầu, quay sang cười nói với Từ Công Minh:

“Vừa nhìn đã biết là con cháu Lý gia, quả nhiên là tướng mạo bất phàm!”

Câu nói này khiến mọi người bất ngờ. Trần Ương ngẩn người, khóe miệng khẽ nhếch lên, lông mày nhướng cao, trong mắt tràn đầy vẻ kiêu ngạo. Khuôn mặt vốn dĩ bình tĩnh bỗng chốc trở nên sinh động, tỏa ra khí thế bức người.

Mọi người nhao nhao cười nói chúc mừng. Ánh mắt Lý Thừa Liêu vẫn dừng trên người Trần Ương, tuy ngoài mặt vẫn tươi cười, nhưng trong lòng lại dâng lên một cỗ bất an.

‘Thần sắc này… Thần sắc này… Tốt! Rất tốt!’

Trần Ương tuy trưởng thành sớm, nhưng làm sao qua mắt được Lý Thừa Liêu - người đã trải qua bao sóng gió. Lý Thừa Liêu không chỉ nhìn thấy đôi mắt cùng thần sắc của Trần Ương, mà còn nhìn thấu từ đôi lông mày rậm cùng khóe miệng nhếch lên kia một tia quen thuộc.

Cảm giác phản nghịch, đầy dã tâm đó giống như một cái gai đâm vào tay khiến hắn phải nghiến răng nghiến lợi, nhớ lại thiếu niên mang theo ngọn lửa màu xám gieo rắc sợ hãi trên không trung. Nụ cười trên môi Lý Thừa Liêu trở nên méo mó.

‘Là một mầm mống đầy dã tâm.’

Lý Thừa Liêu luôn tự tin với cảm nhận của bản thân. Giống như năm đó, hắn liếc mắt một cái đã nhận ra Hứa Tiêu không tầm thường, trên người Trần Ương cũng có dã tâm ngút trời, nhưng lại không cuồng vọng như Hứa Tiêu, mà mang theo sự xảo trá, thâm độc của người Lý gia.

Chương 958: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

‘Hơn nữa thiên phú lại cao như vậy! Nếu để nó ở bên ngoài, chắc chắn có thể hô phong hoán vũ… Trần gia đúng là sinh được một đứa con tốt!’

Lý Thừa Liêu đánh giá tính cách của Trần Ương, sau đó cười nhìn Trần Mục Phong:

“Sao, muốn đưa nó đến bầu bạn với Thế tử sao? Thiên phú tốt như vậy, không chuyên tâm tu luyện… thật uổng phí.”

Vừa nói, hắn vừa nhìn Trần Mục Phong, nhưng thần thức lại khóa chặt Trần Ương. Nhìn thấy Trần Ương khẽ nhấc mí mắt, trong lòng Lý Thừa Liêu khẽ động. Hắn nghe thấy Trần Mục Phong đang nói:

“Tu luyện Thai Tức không cần ngày nào cũng phải đóng cửa khổ luyện! Mỗi lần hấp thu linh khí cũng chỉ mất vài canh giờ, thời gian còn lại hiệu quả không cao, chi bằng để nó đến chỗ Thế tử học hỏi thêm…”

“Ương nhi lớn hơn Chu Nguy ba tuổi, có thể dạy dỗ nó.”

Lý Thừa Liêu cười nói:

“Ương nhi, con theo hành lang này đi xuống, sẽ có người dẫn con đến chỗ Thế tử. Ta đã nói với nó rồi, sẽ đưa một người bạn đến chơi cùng.”

Nghe thấy Lý Thừa Liêu muốn để hai đứa nhỏ tự gặp nhau, Trần Mục Phong hơi ngẩn người. Lý Thừa Liêu lại cười nói:

“Ta có chuyện muốn nói với Trần thiên hộ.”

Nghe vậy, Trần Mục Phong đang định rời đi bỗng dừng bước, nhớ lại lời dặn của thê tử, chỉ đành thở dài, nhìn con trai rời đi. Lý Thừa Liêu lên tiếng:

“Ta nhớ Trần gia các ngươi và Hứa gia nhiều đời bất hòa, vậy có từng kết thông gia hay không?”

“Đương nhiên là chưa từng!”

Trần Mục Phong vội vàng đáp. Trần Ương do dự một chút, cho rằng Lý Thừa Liêu không muốn để hắn nghe thấy, bèn vội vàng đi theo thị vệ. Hắn đi qua hành lang gấp khúc, đến một tiểu viện.

Nhìn mặt đất sạch sẽ, hai cánh cửa vàng khép hờ, trong lòng Trần Ương dâng lên một tia khinh thường.

Hắn từ nhỏ đến lớn luôn là người có thiên phú cao nhất, chưa từng để ai vào mắt, chỉ cần dùng vài câu nói là có thể khiến người khác ngoan ngoãn nghe lời. Hắn nào sợ một đứa nhóc chứ? Trong lòng Trần Ương thầm nghĩ:

“Thế tử thì đã sao? Thiên phú chưa chắc đã cao. Nghe nói hắn ta tu luyện mới hai năm, nhiều nhất cũng chỉ là Thai Tức tầng hai, Thừa Minh Luân mà thôi, dễ dàng nắm trong lòng bàn tay.”

“Hơn nữa ngày ngày bị nhốt trong cái tiểu viện này, chắc chắn tâm trí cũng đơn giản. Ta chỉ cần dùng chút thủ đoạn là có thể khiến hắn ta ngoan ngoãn nghe lời.”

Trần Ương từ nhỏ đã giảo hoạt, sao có thể coi trọng một đứa nhóc nhỏ hơn mình ba, bốn tuổi. Hắn cho rằng Thế tử chắc chắn còn chưa nhận biết hết chữ, bèn cười khẩy.

Vừa bước vào trong viện, một mùi hương thơm ngát xộc vào mũi Trần Ương, khiến hắn choáng ngợp. Trần Ương nhíu mày, nhưng vì còn nhỏ tuổi nên không nhận ra đây là mùi hương gì, thầm nghĩ:

“Không biết là hương liệu gì, nhưng mùi hương rất dễ chịu, có thể lấy một ít mang về.”

Trong sân có một con bạch viên đang đứng, mắt lim dim. Trần Ương thông minh lanh lợi, sao có thể không nhận ra, thầm nghĩ:

“Chắc chắn là linh thú được phái đến để bảo vệ Thế tử, không biết tu vi đến đâu.”

Hắn đoán con bạch viên này chắc là linh thú Luyện Khí, bèn cung kính hành lễ, sau đó mới đi vào trong. Trần Ương cho rằng bản thân làm vậy thần không biết quỷ không hay, trong lòng vô cùng đắc ý.

Hắn đẩy cửa bước vào, thấy một cậu bé mặc đồ trắng vàng đang quỳ gối, nhìn qua chỉ mới tám, chín tuổi, quay lưng về phía hắn.

Trần Ương còn chưa kịp lên tiếng, đã thấy Thế tử bỗng nhiên quay đầu lại, đôi mắt màu vàng đậm nhìn chằm chằm hắn, giống như hai viên hổ phách.

Đôi mắt đó vô cùng bình tĩnh, tràn đầy khinh miệt. Đôi tai dựng đứng, vòng eo thon gọn chuyển động, trông giống như một con báo đang rình mồi, vừa mềm mại lại vừa nguy hiểm.

Trần Ương bị lời nói đó dọa cho lùi lại một bước, rất nhanh sau đó thẹn quá hóa giận, lửa giận cùng xấu hổ nhanh chóng bị hắn nuốt vào trong bụng, âm trầm đáp:

“Bái kiến Thế tử.”

Lý Chu Nguy đánh giá hắn hai lần, tựa hồ bởi vì ngữ khí của Trần Ương mà đôi đồng tử càng thêm đáng sợ, hắn không nói một lời, Trần Ương rất nhanh dùng trực giác của mình nhận ra thần sắc của Lý Chu Nguy, trong lòng hắn dâng lên một tia minh ngộ.

“Đây là một đôi mắt của loài quỷ dữ, người thường chỉ cần không quỳ gối trước mặt hắn thì tuyệt đối sẽ không dám nhìn thẳng, đôi mắt này có lẽ dùng để đối phó với nữ nhân còn lợi hại hơn cả nam nhân.”

Trong lòng Trần Ương dâng lên một cỗ cười lạnh cùng tức giận bị khinh miệt, hắn ỷ vào thân hình cao hơn Lý Chu Nguy một cái đầu mà tiến lên một bước, giả bộ khiêm tốn đáp:

“Bái kiến Thế tử.”

Cho mọi người tiêm một mũi thuốc phòng ngừa, hình tượng thế tử sẽ không phải chính nhân quân tử gì, thậm chí còn có chút thiên vị phản diện.

Lúc Trần Ương nói ra lời này, trong đầu hắn nghĩ đến đủ loại khả năng mà nam hài trước mắt có thể làm, nhưng Trần Ương tự cho mình không nói sai, tu vi lại hơn người, hắn chỉ hơi cúi đầu, làm ra vẻ khiêm tốn.

‘Ta không phá lệ? Ngươi có thể làm gì ta?’

Nhưng Trần Ương đợi mãi không thấy Lý Chu Nguy đáp lời, ánh mắt hắn rất nhanh dừng lại trên mặt Lý Chu Nguy, con ngươi đen lá chuyển dời đến khóe mắt hẹp dài của hắn, lộ ra vẻ âm trầm suy đoán, không quỳ cũng chẳng bái, thậm chí còn có chút khí thế từ trên cao nhìn xuống.

Ánh mắt hắn vừa chạm đến con ngươi của vị thế tử trước mặt, lập tức trong lòng trống rỗng, sự âm hiểm cùng ngạo mạn vốn có phảng phất bị nhìn thấu tất cả, Trần Ương thầm nghĩ:

“Hỏng rồi!”

Trong nháy mắt, Lý Chu Nguy trước mặt đột nhiên tiến lên một bước, Trần Ương chỉ cảm thấy cổ họng mình bị siết chặt, một đôi tay giống như tia chớp trong nháy mắt đã men theo cổ hắn mà hướng lên trên, gắt gao bó chặt lấy cổ hắn.

“Ngươi!”

Trần Ương làm sao có thể ngờ rằng Lý Chu Nguy trước mắt lại đột nhiên bạo khởi, giống như hổ báo lao đến, thế lớn lực nặng, trong nháy mắt thân hình hắn bất ổn, ngã bịch xuống đất.

“Ầm!”

Gáy của Trần Ương hung hăng đập xuống nền đá, đập đến mức đầu hắn choáng váng, tiếng va chạm này không thể nói là nhẹ, nếu không phải hắn có tu vi Thai Tức tầng bốn thì chỉ một đòn này cũng đủ khiến hắn hôn mê bất tỉnh.

Chương 959: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lửa giận trong lòng Trần Ương bốc lên tận cổ họng, hai tay hắn nắm chặt, trong đầu hiện lên mấy đạo pháp thuật, lúc này hắn mới miễn cưỡng kìm nén được cơn kinh sợ, nhưng lại phát hiện đối phương đã cưỡi lên người mình, tay kia ấn chặt lấy lồng ngực, hai tay hắn bị Lý Chu Nguy khống chế, trong lúc nhất thời không thể thi triển bất kỳ pháp thuật nào.

Trần Ương không thở nổi, hơn nữa còn bị khống chế tư thế thi pháp, trong lòng hắn lập tức hoảng loạn, nhưng hắn cũng không phải người thường, trong eDfghTGpPdḥ nhanh chóng phản ứng lại, lập tức muốn bẻ tay Lý Chu Nguy ra.

“Tu vi của hắn thấp hơn ta rất nhiều, chỉ cần ta vận chuyển pháp lực thì có thể dễ dàng chế trụ hắn!”

Ý nghĩ này vừa mới hiện lên trong đầu Trần Ương, Lý Chu Nguy lại rất dứt khoát buông tay hắn ra, sau đó cầm lấy nghiên mực trên bàn, không chút do dự nện thẳng lên đầu hắn, Trần Ương chỉ cảm thấy trán mình đau nhức, mực nước đen sì chảy ra, hai hàng lông mày nhíu chặt.

“Mẹ kiếp!”

Cú nện này khiến hai tay Trần Ương buông lỏng, dù sao hắn cũng là người có tu vi Thai Tức tầng bốn, chỉ trong nháy mắt đã phản ứng lại, sự khinh miệt cùng tức giận trong lòng hắn cuối cùng cũng không nhịn được nữa, hai tay nắm chặt lấy quần áo của Lý Chu Nguy, muốn kéo hắn lên.

Trần Ương không phải là đứa trẻ bình thường, Trần gia gần trăm năm qua cũng có không ít kiếm thuật cùng thủ đoạn lợi hại, nếu nói về Luyện Khí Trúc Cơ thì không bằng dòng chính Lý gia, nhưng thủ đoạn cấp bậc Thai Tức cũng không phải tầm thường, trong tay hắn lúc này đã hiện lên thanh quang.

“Keng!”

Nhưng Lý Chu Nguy lại một lần nữa nằm ngoài dự đoán của Trần Ương, chỉ nghe thấy một tiếng kim loại va chạm lanh lảnh, chiếc bàn bị đá sang một bên, Lý Chu Nguy đã rút trường kích giấu dưới gầm bàn ra.

Thanh quang trong tay Trần Ương lập tức dừng lại, trường kích lóe lên hàn quang lạnh lẽo, mũi kích nhọn hoắt chĩa thẳng vào cổ họng của hắn, hàn khí lạnh lẽo của kim loại khiến toàn thân hắn run rẩy, sự tức giận trong lòng hắn nhanh chóng biến mất, thay vào đó là sự sợ hãi.

‘Mẹ kiếp… Ai lại đi giấu trường kích dưới gầm bàn chứ! Cũng không phải là bảo kiếm bên người! Chẳng lẽ hắn lúc nào cũng đề phòng có người ám sát mình hay sao!’

Nhưng Trần Ương không kịp nghĩ nhiều, cổ họng hắn truyền đến một trận đau đớn, vội vàng lui về sau, đối diện với đôi đồng tử màu ám kim kia, không nhìn ra bất kỳ cảm xúc nào, trong sân lúc này chỉ còn lại tiếng giày của hai người ma sát trên nền đất.

Lý Chu Nguy không nói một lời, ánh mắt hắn bình tĩnh, từng bước ép Trần Ương đến góc tường, mãi đến lúc này hắn mới mở miệng nói câu đầu tiên:

“Đừng dùng ánh mắt đó nhìn ta.”

Trần Ương dừng lại một chút, rất nhanh sau đó đã thu liễm lại biểu cảm trên mặt, nhanh chóng ngụy trang, những biểu cảm giả dối, khinh miệt, cùng âm hiểm kia đều biến mất không còn một chút dấu vết.

Nhưng Trần Ương lại cảm thấy tay Lý Chu Nguy càng siết chặt hơn, trường kích lại hướng về phía trước một chút, dùng lực chống đỡ, Trần Ương chỉ cảm thấy khó tin, trong lòng điên cuồng gào thét:

“Hắn điên rồi sao!”

“Phập!”

Trường kích hung hăng đâm vào vách gỗ phía sau, Trần Ương cảm thấy trong lòng như sụp đổ, mồ hôi túa ra trên trán hắn, hai chân hắn như mất hết sức lực, mềm nhũn quỳ xuống, lúc này hắn mới cúi đầu, nhưng lại bị người trước mắt nâng cằm lên.

Trần Ương bị ép phải nhìn vào đôi đồng tử màu ám kim kia, hắn nhìn thấy thứ đồ hình tròn bên trong không ngừng co rút lại, giống như những chiếc vòng đen rơi vào trong nước, chìm nổi không ngừng.

Lý Chu Nguy nhìn thấy sự sợ hãi trong mắt Trần Ương, lúc này hắn mới bằng lòng buông tay, mặc kệ Trần Ương ngã xuống trước người mình, Trần Ương cố gắng chống tay đứng dậy, lúc này hắn mới nhìn thấy ba người đang đứng trước sân.

Một người mặc áo giáp màu đen, hai vai rộng lớn, người bên cạnh mặc bạch y, sau lưng đeo kiếm, tất cả đều im lặng không nói, chỉ lẳng lặng đánh giá, chỉ có một lão nhân bước nhanh đến, đỡ chiếc bàn dậy, hỏi:

“Chuyện gì đã xảy ra vậy?”

Máu của Trần Ương hòa lẫn với mực nước từ trên tay Lý Chu Nguy nhỏ xuống, nam hài chắp tay đáp:

“Bẩm đại nhân, chỉ là bọn trẻ con chơi đùa với nhau thôi ạ.”

Lý Huyền Tuyên thở dài, phất tay, ra hiệu cho bạch viên đang đứng đợi bên ngoài đi vào, thấp giọng nói:

“Mang nó đi dùng Tĩnh Tâm Chú trấn an, đứa nhỏ này bị dọa sợ rồi, chắc là phải nghỉ ngơi một thời gian.”

Trần Ương được bạch viên ôm lấy, rất nhanh sau đó đã bị đưa đi. Lý Huyền Tuyên nhìn đống hỗn độn dưới đất, nhíu mày, tiện tay thi triển vài pháp thuật, dùng pháp lực sắp xếp lại đồ đạc, sau đó mới ngồi xuống.

Chờ Lý Huyền Phong ngồi xuống, Lý Hi Tuấn lúc này mới mỉm cười, rót trà, chậm rãi nói:

“Tiểu tử nhà họ Trần này… Cũng có chút thú vị.”

Lý Huyền Phong cẩn thận quan sát Lý Chu Nguy, thuận miệng nói:

“Hung hăng quá mức.”

Lý Huyền Tuyên im lặng không nói, ngược lại Lý Hi Tuấn không hề lo lắng, cười nói:

“Hung ác thì có thừa, cẩn thận lại không đủ, ỷ vào chút tài năng mà kiêu ngạo, không biết cúi đầu, chỉ có thể dựa vào chút thiên phú hơn người. Ở cái thế gian này, có thể giết người lập nghiệp, nhưng sớm muộn gì cũng chết vì sự kiêu ngạo của bản thân.”

Nghe Lý Hi Tuấn nói xong, Lý Huyền Tuyên khẽ gật đầu, Lý Chu Nguy ngoan ngoãn ngồi bên cạnh bỗng chớp mắt, dường như hiểu được hắn có ẩn ý khác, im lặng tiếp nhận.

“Chỉ mong sau này gặp chút thất bại có thể thay đổi.”

Lý Huyền Phong bưng chén trà lên, thấp giọng nói:

“Loại người này không thay đổi được đâu, giống như Già Nê Hề năm đó, làm việc gì cũng ỷ vào bản thân hơn người, không ai là đối thủ của hắn, đến khi gặp phải đại sự thì chỉ có một con đường chết mà thôi.”

Lý Huyền Tuyên trầm mặc hồi lâu, cuối cùng cũng lên tiếng, chậm rãi nói:

“Đứa nhỏ nhà họ Trần này, e là chỉ có thế tử nhà chúng ta mới trị được.”

Lời nói của Lý Huyền Tuyên khiến mọi người vơi bớt nỗi lo lắng, ông mỉm cười xoa đầu Lý Chu Nguy, dịu dàng nói:

“Mới chưa đầy hai năm, đã là Thừa Minh Luân tầng hai của Thai Tức rồi.”

Lý Huyền Phong vẫn luôn cẩn thận quan sát Lý Chu Nguy, một lúc lâu sau mới nói:

“Dạo gần đây ta phải chạy qua chạy lại giữa Nam Cương và Đông Hải, cũng để ý đến một số chuyện, kể cho mọi người nghe một chút.”

Chương 961: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai nhà càng náo nhiệt, thì ý tứ muốn truyền đạt cho Trì gia càng rõ ràng, dù sao cũng không mất mạng, Viên Hộ Độc rất vui vẻ vì điều này.

“Chỉ là vô luận là ai… Cho dù là Lý Thanh Hồng… Cũng không cần là hung thần này…”

Đợi đến khi thủ hạ đi lên nói nhỏ vài câu, sắc mặt Viên Hộ Độc lập tức khó coi, lẩm bẩm nói:

“Quả nhiên là hắn! Kim Cương Huyền Lý Huyền Phong!”

Viên Hộ Độc bản thân vốn không được bồi dưỡng như gia chủ, cũng không có thiên phú dị bẩm như Viên Thành Thuẫn, chỉ riêng tu luyện tới Trúc Cơ đã hao tốn hơn nửa đời người, sao có thể không sợ?

Thiên phú của hắn không cao, cũng không am hiểu đấu pháp, lúc đột phá dựa vào đan dược, ở trong tộc tu cũng chỉ có thể xếp hạng trung, làm sao có thể là đối thủ của Lý Huyền Phong! Cho dù là Lý Thanh Hồng đến đây, hơn phân nửa đều có thể trong vòng một trăm hiệp lấy mạng của hắn.

Viên Hộ Độc hít một hơi thật sâu, tập trung nhìn vào, liền phát hiện cặp mắt không giận tự uy kia đã đang nhìn hắn.

“Chết tiệt!”

Viên Hộ Độc lộ ra một nụ cười miễn cưỡng mà cứng ngắc, tay giấu trong tay áo đột nhiên nắm chặt lấy tay áo, hắn đã sớm nghe nói tên hung nhân này không kiêng kỵ gì, trong lòng không khỏi kinh nghi bất định.

Rốt cuộc, hắn nhìn thấy nam tử này từng bước một tiến lên, ở trong đám người chen chúc vui cười từng chút một tới gần, đám người không tự giác tách ra một con đường nhỏ, để hắn thong dong đi lên.

Bên tai Viên Hộ Độc phảng phất chỉ còn lại âm thanh lạnh lẽo của đôi giày đen vàng bước trên mặt đất, hắn cố nén xúc động muốn chạy trốn, cố làm ra vẻ trấn định đứng tại chỗ.

Lý Huyền Phong đi thẳng đến trước mặt hắn, mãi đến khi Viên Hộ Độc nhìn rõ ràng đường vân trên bộ giáp đen vàng trên người hắn, lúc này mới thấy hắn khẽ nghiêng đầu, lặng lẽ nói:

“Viên Hộ Độc?”

Thanh âm lạnh lẽo này rất rõ ràng trong tiếng ồn ào, khiến hắn toát mồ hôi lạnh.

Viên Hộ Độc kiềm chế nỗi sợ hãi trong lòng, trong đầu trống rỗng một thoáng, cân nhắc lợi hại, lập tức chắp tay, cất cao giọng nói:

“Hộ Độc bái kiến Lý tướng quân!”

Viên Hộ Độc chỉ sợ Lý Huyền Phong không nói một lời liền giết hắn rời đi, một tiếng này lập tức át đi tất cả mọi âm thanh trong viện, người uống rượu thì dừng chén, kẻ chúc mừng thì ngậm miệng, ánh mắt mọi người nhao nhao nhìn chăm chú, ngơ ngác nhìn lên đài cao, xì xào bàn tán:

“Vị này là… Đến để chúc mừng sao? Sao lại được Viên Hộ Độc cung kính đối đãi như vậy?”

“Là tu sĩ Trúc Cơ!”

“E rằng lai giả bất thiện…”

Ánh mắt mọi người đổ dồn về phía Lý Huyền Phong, hắn chỉ khoanh tay đứng thẳng, hai mắt dần dần trở nên sắc bén, lưng thẳng tắp, bờ vai rộng lớn che khuất ánh sáng trước mặt Viên Hộ Độc, giọng nói trầm thấp, ngữ khí bình thản:

“Không dám nhận một tiếng tướng quân của Viên gia chủ, ta chỉ là đang nhậm chức ở Nam Cương, nghe nói hài tử trong nhà bị ủy khuất, nên đến hỏi Viên gia chủ vài câu.”

Lời này tuy không lớn, nhưng trong viện đều có thể nghe rõ ràng, chúng tu sĩ tai thính mắt tinh, nghe rõ ràng, càng là nhìn nhau, tất cả đều cúi đầu, ai nấy đều có suy nghĩ riêng, kẻ cười lạnh có, người kinh hãi có, người lo lắng cho hai nhà có, nhưng phần nhiều là hả hê khi người gặp họa.

‘Hóa ra là người của Lý gia!’

‘Nghe ý tứ của hắn… Hình như có ẩn tình…’

Tên tuổi của Lý Huyền Phong bây giờ vang dội, một là tích lũy từ việc chém yêu giết người, hai là do các đệ tử bảy đại phái gặp hắn ở Đông Hải hoặc là trong động thiên truyền tai nhau.

Tuy hắn rất ít khi ra tay ở Trung Nguyên, cho nên phần lớn mọi người không biết dung mạo và cách ăn mặc của hắn, nhưng hắn vừa nói lời này, nhắc tới Nam Cương, lại tự xưng là tướng quân, mọi người đều nhận ra vị Lý tướng quân này, nhao nhao thầm nghĩ trong lòng:

“Là Kim Cương Huyền Lý Huyền Phong… Thần Cung Nam Cương!”

Viên Phủ Nghiêu sợ đến mức mặt mày trắng bệch, lặng lẽ lùi vào trong đám người, hắn cũng sớm nghe nói chuyện hai nhà truyền thành từ hôn, nhưng hắn có thể làm gì chứ? Viên Hộ Độc luôn miệng trấn an hắn không cần lo lắng, hiện tại nhìn thấy lão nhân mặc giáp đen vàng kia, chỉ cảm thấy càng ngày càng khó hiểu.

Viên Hộ Độc trán đầy mồ hôi, giờ phút này tính mạng bị đe dọa, hắn không thể nói ra lời hung ác, nhưng nếu chịu thua, chính là đắc tội Lý gia sau đó lại đồng thời đắc tội Trì gia, một hồi trò hay hóa thành công cốc, chỉ có thể thở dài một hơi, ngậm miệng không nói.

Lý Huyền Phong thấy hắn không nói, khẽ nói:

“Quý tộc ngông cuồng, vu oan giá họa nhà ta, tình nghĩa năm xưa của hai nhà, đại ca ta không muốn tranh chấp, khiến cho tổ tiên mất mặt, nhưng ta lại không rộng lượng như vậy, chuyện này không thể bỏ qua như thế.”

Chương 963: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Càng hiếm có hơn là được Lục Đinh Tịnh Hỏa tôi luyện, mũi tên huyền thiết này có thể tích trữ cương khí, có thể tích trữ kim cương từ trước, mà tiên cơ, công pháp, tu vi của Viên Hộ Độc đều kém hơn hắn, Lý Huyền Phong mới có thể khẳng định một mũi tên này đủ để uy hiếp mọi người, rửa sạch nhục nhã.

Bây giờ bắn một mũi tên, hắn tự nhiên thi triển pháp thuật, ung dung hướng về phía đông mà đi.

“Mau cứu gia chủ!”

Mọi người sợ Viên Hộ Độc chết ở chỗ này, gia chủ Tống gia càng sợ tới mức vội vàng thi triển pháp thuật bay lên trời, mọi người giống như gió cuốn mây tan biến sạch sẽ, chỉ còn lại Viên Phủ Nghiêu và vài người lác đác đứng trong viện.

……

Viên Hộ Độc thi triển pháp thuật bay đi, tuy hắn cho rằng một mũi tên của Lý Huyền Phong không đến mức lợi hại như vậy, nhưng hắn là người cẩn thận, không dám khinh thường, liên tiếp sử dụng hai tấm phù lục, lại lấy ra một tấm lá chắn từ trong túi trữ vật.

Đặt lá chắn màu đất này ở phía sau, Viên Hộ Độc lúc này mới cảm thấy an toàn một chút, hắn suy nghĩ một chút, còn mười một hơi thở nữa.

“Càng xa càng tốt!”

Hắn dựa theo kinh nghiệm của mình mà bay về phía trước, do dự một lát, thầm nghĩ:

“Dù sao cũng là người của tam tông, tuyệt đối không thể sơ suất.”

Viên Hộ Độc cư nhiên nghịch chuyển linh lực, trên mặt hiện lên vẻ đỏ ửng, thi triển một loại độn pháp tiêu hao tinh nguyên huyết khí, thân hình hóa thành vô số tàn ảnh, nhanh chóng bay đi.

Bên tai hắn đột nhiên vang lên tiếng vù vù chói tai, trên mặt xuất hiện hai vết rách, Viên Hộ Độc còn chưa kịp phản ứng lại, chỉ cảm thấy ngực lạnh buốt.

Hắn cúi đầu nhìn xuống, chỉ thấy giữa tim và phổi trống rỗng, chỉ còn lại một lỗ lớn, lúc này bên tai mới vang lên tiếng lá chắn vỡ vụn, tấm lá chắn màu vàng đất kia đã bay ra ngoài, cắm sâu vào vách núi.

Viên Hộ Độc thiếu chút nữa đã chết, hai mắt nhìn chằm chằm lên trời, trong miệng không ngừng phun ra máu.

Ý chí kiên cường đã cứu hắn một mạng, hắn cố gắng ổn định tu vi trong cơ thể, tiên cơ Định Nguyên Xuân nhanh chóng vận chuyển, duy trì sinh mạng cho hắn.

Hắn lấy ra một cái hộp ngọc từ trong túi trữ vật, bóp nát, lấy ra một đóa linh hoa, vội vàng nuốt vào bụng, trên mặt lúc này mới khôi phục chút huyết sắc.

Hắn vội vàng điều động linh lực, nhưng pháp thuật bay lượn dưới chân đã bị kim khí đánh tan, hắn căn bản không có linh lực để khống chế, vội vàng lấy ra một vật tròn tròn từ trong túi trữ vật.

Vật này có màu đỏ sẫm, nhìn giống thịt mà không phải thịt, nhìn giống đất mà không phải đất, không ngừng động đậy. Viên Hộ Độc nhét nó vào trong lỗ lớn giữa tim và phổi, lúc này mới có tinh lực thi triển pháp thuật bay lượn.

Nhưng hắn cảm thấy đầu choáng mắt hoa, chỉ cảm thấy từng luồng kim khí chạy loạn trong cơ thể, pháp thuật bay lượn dưới chân lúc tụ lúc tán, trong lúc bay liên tục đâm gãy vô số cây cối, cuối cùng “bịch” một tiếng rơi xuống đất.

Hắn rơi xuống đất, đè nát vô số cây cối, khiến chim muông hoảng sợ bay tán loạn, cũng may hắn là tu sĩ Trúc Cơ, trên không trung dừng lại hai lần, không đến mức bị ngã chết.

Nhưng dù sao hắn cũng bị trọng thương, một cú ngã này tuy không khiến hắn chết, nhưng cũng khiến hắn hôn mê bất tỉnh, lúc này lá chắn kia mới từ trong núi bay ra, “Leng keng” một tiếng rơi xuống bên cạnh hắn.

Mọi người lần lượt đáp xuống đất, vây quanh Viên Hộ Độc, tất cả đều sợ hãi không nói nên lời, chỉ cảm thấy khí tức của hắn vô cùng yếu ớt, còn chưa kịp nhìn kỹ, một luồng khói xám đã lao vào trong đám người, nhanh chóng hóa thành hình người, ôm Viên Hộ Độc trên mặt đất lên, sau đó biến mất không thấy.

Luồng khói xám kia chính là yêu thú hộ đạo của Viên gia, nó không quên cuốn lấy tấm lá chắn trên mặt đất, xóa sạch vết máu, sau đó nhanh chóng biến mất ở phía chân trời.

Chúng tu chỉ có thể nhìn nhau rồi giải tán, một người trong đó nhìn trái nhìn phải, thở dài nói:

“Uy lực của một mũi tên, vậy mà lại đáng sợ đến thế!”

Người bên cạnh cũng gật đầu tán thành, nói:

“Không ngờ sau khi Lý Xích Kính mất tích, Lý gia lại xuất hiện một nhân vật lợi hại như thế! Khi dễ một đứa con côi cút…”

“Nhìn xem, chỉ thiếu chút nữa là chết rồi, sao lại không giết hắn chứ? Có lẽ là nể tình cũ mà tha cho hắn một mạng.”

……

Thanh Đỗ Sơn.

“Trần Ưng… Trần Mục Phong…”

Lý Hi Tuấn ngồi bên cạnh bàn, kể lại mọi chuyện một cách chi tiết, trước mặt hắn là hai vị lão giả.

Lão giả dẫn đầu mặc đạo bào rộng thùng thình, nghe rất chăm chú, trên mặt mang theo nụ cười ôn hòa, tu vi Luyện Khí tầng chín, người còn lại cụt một cánh tay, dường như chỉ là người bình thường, nhưng vẻ mặt nghiêm túc, tóc bạc trắng như tuyết.

“Hai vị tộc lão, mọi chuyện chính là như vậy.”

Lý Hi Tuấn kể lại chi tiết, lão giả mặc đạo bào rộng thùng thình thở dài, gật đầu nói:

“Ta đã hiểu.”

Vị này chính là Trần Đông Hà, thời gian trôi qua như nước chảy, tu vi của hắn vẫn dậm chân tại chỗ ở Luyện Khí kỳ hơn mười năm qua, lão nhân gia cần cù chăm chỉ, ngoại trừ thỉnh thoảng đến Tây Bình Sơn ngồi chơi, cũng không còn sở thích gì khác.

Chương 965: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Một người mặc áo choàng màu nâu, ống tay áo bị cụt ở giữa không trung có chút chói mắt, râu tóc bạc trắng, hốc mắt lõm sâu, lộ ra vẻ già nua.

Người còn lại khí tức ổn định hơn nhiều, sau lưng đeo một thanh trường kiếm, trên người mặc áo choàng màu xám nhạt, lưng hơi còng, dựa vào ghế gỗ.

Hai khuôn mặt này Trần Mục Phong rất quen thuộc, năm đó hắn bị Trần lão gia tử giao cho Lý Thu Dương, chính là ngồi cung kính bên cạnh bàn của hai lão nhân này, Trần Mục Phong vội vàng hành lễ, cung kính nói:

“Mục Phong bái kiến sư tôn, trưởng lão.”

Khuôn mặt già nua của Lý Thu Dương ủ rũ, lão nhân xuất thân nông dân này đã là một trong những người thân phận lớn nhất trong tộc, nhưng sắc mặt vẫn như trước.

Hắn từng dắt ngựa cho Lý Hạng Bình, từng dâng kiếm cho Lý Thông Nhai, chứng kiến trăm năm thăng trầm này, Trần Mục Phong dù tu vi cao hơn hắn nhiều, nhưng không hề thiếu kiên nhẫn, chỉ cúi đầu không nói.

Trần Đông Hà nhìn người đàn ông trước mặt, cũng không nói gì, hai lão nhân yên lặng ngồi đó, tạo nên một bầu không khí ngưng trọng, khiến Lý phu nhân ở bên cạnh cũng không dám nói gì.

Trong lòng hắn đang thấp thỏm, chợt thấy trưởng bối Trần Đông Hà của mình phất tay, nhẹ giọng nói:

“Là chuyện tốt, thiên phú của thằng nhóc Trần Ương này lọt vào mắt xanh của Thanh Đỗ, phải chúc mừng vợ chồng ngươi mới đúng.”

Lời này vừa nói ra, hai người lập tức thở phào nhẹ nhõm, Trần Mục Phong chắp tay cười nói:

“Đa tạ hai vị trưởng bối đề cử!”

Lý Thu Dương chậm rãi gật đầu, cất cây gậy gỗ trong tay, một ống tay áo trống không nhẹ nhàng bay trong không trung, vẻ mặt nghiêm túc, trầm giọng nói:

“Phong nhi! Dẫn thằng bé này lên đây cho ta xem.”

Trần Mục Phong vội vàng sai người đi gọi, Lý Thu Dương trước mắt không chỉ là sư phụ của hắn, mà trước kia còn là nhạc phụ của hắn, chỉ tiếc con gái ông ấy chết yểu, nên hắn mới cưới Lý phu nhân bây giờ.

Trần Đông Hà im lặng chờ đợi không nói gì, đợi đến khi Trần Ương lặng lẽ đi từ trước điện lên, ông cẩn thận quan sát, cau mày.

Lý Thu Dương thì như mắt kém, nheo mắt nhìn hồi lâu, thầm nghĩ:

“Có chút hung dữ gian xảo, nhưng đôi mắt này suy nghĩ… Giống Trần Nhị Ngưu năm đó… Đều là người có mười hai phần tâm tư giấu trong bụng.”

Đôi mắt này lại có màu xám đen, lông mày dài hơn người Trần gia, đặc điểm quen thuộc vô cùng, Lý Thu Dương đã giao thiệp với loại người này gần trăm năm, chính là dáng vẻ của dòng chính Lý gia.

“Thằng bé này cũng thú vị đấy, cả người kế thừa sự gian xảo và thông minh của Lý gia và Trần gia, khó trách Hi Tuấn muốn ta xem kỹ một chút… Quả nhiên bất phàm!”

Ông dừng một chút, mới nói:

“Ý của Thanh Đỗ là để cho thằng bé này đi theo Đông Hà tu hành.”

Lời này lập tức khiến hai vợ chồng kinh ngạc, hai người nhìn nhau, đều thấy được vẻ vui mừng trong mắt đối phương.

Họ đã sớm có ý này rồi, Trần Ương là đứa con có thiên phú tốt nhất trong nhà, vốn nên giao cho Trần Đông Hà, dạy dỗ cẩn thận.

Chỉ là Trần gia luôn luôn trong sạch, không bao giờ làm chuyện dễ khiến người ta nghi ngờ, Trần Đông Hà lại chưa bao giờ về Trần gia, cũng không lưu luyến tình xưa, nên ý nghĩ này chỉ có thể giấu kín trong lòng.

Dù sao Trần Đông Hà cũng là tu vi Luyện Khí hậu kỳ, địa vị trong nhà cũng thuộc hàng bậc nhất trong những người họ khác, nghe nói còn học được kiếm pháp của nhà chủ, Trần Mục Phong vui mừng, đang định kéo đứa nhỏ này đến cảm tạ, Trần Đông Hà lại nói:

“Hai người đừng vội mừng, ta đã từ chối rồi.”

Trong nháy mắt không khí trở nên lạnh lẽo, ánh mắt Trần Ương khẽ động, cằm hơi nâng lên, nghe thấy vậy hơi nhíu mày, chỉ cảm thấy trên trán lại hơi hơi đau.

Nhưng một biểu hiện nhỏ này của hắn, lại khiến hai lão nhân ngồi trên cao đều khựng lại, trong lòng Trần Đông Hà nhanh chóng lóe lên một ý nghĩ:

“Có ngạo khí.”

Trần Đông Hà làm ra vẻ một lão nhân, thấp giọng nói với Lý phu nhân bên cạnh:

“Ta thấy thằng bé này tâm thuật bất chính, chủ gia đã nhiều lần đề nghị, nhưng đều bị ta bác bỏ.”

Lời này vừa nói ra, Lý phu nhân đã hiểu, tiến lên một bước, nắm lấy tay đứa nhỏ này, trầm giọng nói:

“Huyền Cảnh Linh Thề… Thề trước mặt hai vị đại nhân này…”

Hai mẹ con lăn qua lăn lại một hồi, sắc mặt Trần Ương bình tĩnh như nước, mặc cho mẹ hắn bảo hắn nói gì, Lý Thu Dương gõ tẩu thuốc, Trần Đông Hà lặng lẽ quan sát biểu hiện của đứa nhỏ này, bước xuống bậc thang, nắm tay hắn ra khỏi đại điện.

Ông cứ thế đi đến bờ sông, kéo Trần Ương ngồi xuống, bắt đầu kể từ chuyện Trần Nhị Ngưu chạy nạn đến Lê Kính, kể đến tình hình hiện tại, nhẹ giọng nói:

“Trần gia ta nhờ ơn một bữa cơm của tổ tiên Lý gia mới có thể tồn tại, đời đời kiếp kiếp được giao phó trọng trách, mới có được như ngày hôm nay, hợp tác thì cùng có lợi, đấu đá thì cốt nhục tương tàn, tâm tư của ngươi phải trong sạch.”

Thần sắc Trần Ương dường như dịu đi đôi chút, mím môi không nói, nhỏ giọng nói:

“Ương nhi hiểu, chủ gia ân uy rất lớn.”

Lời này rơi vào tai Trần Đông Hà, chỉ nghe thấy:

“Lão tổ, Ương nhi hiểu, chủ mạch có rất nhiều Trúc Cơ, thậm chí còn có quan hệ với Tiên Tông và Tử Phủ, sẽ không làm chuyện ngu ngốc.”

Trần Đông Hà thở dài, kéo hắn, trầm giọng nói:

“Ngoài điện này là Vọng Nguyệt Hồ, Trần gia ta từ trên xuống dưới đều nhờ vào ân tình của chủ gia, sau này nếu ngươi làm chuyện có lỗi với chủ gia, trời cao chứng giám, sẽ khiến ngươi hồn phi phách tán.”

Trần Ương ngơ ngác nhìn ông, nhìn màn đêm buông xuống, bất đắc dĩ lặp lại lời ông nói.

Trần Đông Hà không còn hứng thú nữa, nhẹ nhàng phất tay, thấp giọng nói:

“Ngươi về đi!”

Thiếu niên này vừa đi vừa ngoái đầu lại, không nhịn được nhìn người mà cả Trần gia đều kính trọng và dựa dẫm này, bước ra ngoài, rất nhanh biến mất.

Trần Đông Hà thì ngồi một mình bên hồ một lúc, thấy Lý Thu Dương từ trong núi làm nhiệm vụ trở về, pháp lực yếu ớt, lảo đảo trên không trung, Trần Đông Hà vội vàng đỡ lấy ông, cùng đáp xuống bờ, Lý Thu Dương vuốt râu, thấp giọng nói:

“Đa tạ Đông Hà.”

Chương 966: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trong Lý gia không có nhiều người có thể gọi Trần Đông Hà như vậy, Trần Đông Hà im lặng gật đầu đáp lại, Lý Thu Dương nhẹ giọng nói:

“Cơ thể tàn tạ này của ta bị tịnh hỏa thiêu cháy, mỗi khi trời mưa gió, liền đau đến mức không nói nên lời, giống như thân thể bị nghiền nát, pháp lực mất hết, đến nay, ngay cả cưỡi gió cũng thành vấn đề.”

Lý Thu Dương đã sớm lánh mặt không gặp ai, Trần Đông Hà nhiều lần đến cửa cũng không gặp được ông, vất vả lắm mới gặp được một lần, nghĩ đến mấy năm nay mưa gió thất thường, Lý Thu Dương chắc chắn không dễ chịu, chỉ có thể phẫn nộ nói:

“Tên tiểu tặc họ Hứa kia thật đáng hận!”

“Đông Hà không cần phải như vậy.”

Lý Thu Dương thấp giọng nói:

“Đến tuổi chúng ta rồi, đâu còn chuyện đáng hận hay không đáng hận nữa, hắn là kỳ tài ngút trời, không làm chuyện gì tày đình, lại bị ta hại chết, nên báo ứng vào ta là đúng.”

Trên mặt ông có một vẻ bao dung sâu sắc, khiến Trần Đông Hà chỉ biết im lặng, Lý Thu Dương nhìn ông thật sâu, lão nhân mở miệng nói:

“Cảnh Điềm đã mất, thất hồn của ngươi mất đi năm hồn, trong mắt đâu còn thần thái nữa, mấy đứa nhỏ không nhìn ra, nhưng Trần Đông Hà ngươi vốn không phải như vậy.”

Trần Đông Hà càng không nói nên lời, Lý Thu Dương thì hơi cúi đầu, hai người đi dạo bên bờ hồ trong màn đêm một lúc, Trần Đông Hà thấp giọng nói:

“Ta bồi nàng hơn sáu mươi năm, nàng… Cũng quen rồi.”

Lý Thu Dương nhẹ nhàng thở dài, vẻ mặt có chút chấn động, giọng khàn khàn nói:

“Đông Hà… Ngươi làm vậy chi, không nói Huyền Tuyên, ngay cả ta cũng có chút hiểu biết nàng, quen thôi, nàng thân không có linh khiếu… Tự mình giày vò cả đời, làm sao có thể đi yêu người.”

Gương mặt luôn luôn lạnh nhạt của Trần Đông Hà rốt cuộc có sự thay đổi kịch liệt, nhẹ giọng nói:

“Rốt cuộc là chuyện của ta.”

Lý Thu Dương nói:

“Ta chỉ thấy ngươi không thể thoát ra! Ngươi còn có hơn một trăm năm tuổi thọ… Nếu cứ như vậy sống như cái xác không hồn, còn không bằng lúc trước cùng chết ở Sơn Việt!”

Trần Đông Hà chậm rãi dừng lại trong đêm tối, cũng không trả lời, trong mắt chậm rãi hiện ra bóng hình xinh đẹp kia, Trần Đông Hà cùng nàng từ nhỏ đến lớn, từ lúc sinh ra đến lúc chết, thành hôn sinh con, tựa hồ tất cả mọi chuyện đều được như ý muốn, cùng nàng hoàn thành tâm nguyện, chậm rãi kết thúc, tựa hồ ngay cả bản thân Trần Đông Hà cũng đắm chìm trong đó.

Nhưng hắn đã sớm hiểu rõ một chuyện, cũng cố ý gạt chuyện này ra sau đầu, nhưng chuyện này thủy chung như bóng ma biến thành đủ loại suy nghĩ triền miên trong lòng hắn, bây giờ rốt cục hiện ra nguyên hình.

Hình như Lý Cảnh Điềm rất cảm kích hắn, tín nhiệm hắn, nguyện ý kết hôn sinh con với hắn, nhưng nàng chưa từng dùng ánh mắt nhìn phu quân mà nhìn hắn.

Hắn đã sớm hiểu:

Mặc dù nàng là người thường, mặc dù nàng yếu đuối giống như một miếng đậu phụ trong tay hắn, nhưng nàng đối với tất cả những gì nàng không yêu vẫn có sự chống cự lạnh lùng đến gần như ngoan cố.

Lý Hi Tuấn bế quan tu luyện vài năm, tinh luyện pháp thuật, củng cố tiên cơ. Đợi đến khi xuất quan, Ngọc Đình Phong bị tiên cơ 『Tùng Thượng Tuyết』của hắn ảnh hưởng, tuyết rơi trên đỉnh núi đã lan xuống, khắp núi đều là sương tuyết trắng xóa.

Đợi đến khi xuất quan, mặt trời vừa lên, vạn vật đua nở, quả nhiên thấy người phía dưới đưa lên mấy phong thư, đều là Lý Hi Trị gửi tới, Lý Hi Tuấn còn chưa kịp xem, nghe nói Lý Huyền Phong đã chờ ở Thanh Đỗ Sơn.

Hắn đành vừa vội vã cưỡi gió đi qua, vừa vội vàng lấy ra hai phong thư kia xem kỹ một chút, một phong là giới thiệu sự biến hóa của linh khí đất trời, một phong khác là nói Đông Hải càng thêm hỗn loạn.

“Thuần Nhất Đạo, Đỗ Sơn Đảo đều có người dòng chính chết, Xích Tiêu Đảo cũng có vài người nhà họ Quách chết bất đắc kỳ tử…”

Hắn chỉ vội vàng xem qua, tiện tay nhét vào trong tay áo, bước nhanh bay đến đỉnh núi.

“Nhị bá công ngược lại là siêng năng trở về! Xem ra Ninh gia buông lỏng một chút… Hoặc là giao nhiệm vụ gì đó cho ông ấy.”

Những chuyện này Lý Hi Tuấn đều tính toán thời gian, hắn là người nhạy bén, thấy Lý Huyền Phong trở về mấy lần, phần lớn đều có chút dặn dò liên tục, thăm dò, không dám hỏi nhiều.

Lúc này xuyên qua 【Ngũ Thủy Ngự Càn Trận】 màu xanh thẳm, trở lại Thanh Đỗ Sơn, Lý Huyền Phong khoanh tay đứng trong đại điện, Lý Thừa Liêu đứng phía dưới, Lý Hi Tuấn chỉ liếc mắt một cái, lớn tiếng nói:

“Lão tổ đây là!”

Lý Huyền Phong đã đột phá Trúc Cơ hậu kỳ, vẻ mặt không còn như trước hay cau mày, mà trở nên lạnh lùng, chỉ là áo giáp trước ngực đầy vết đao màu trắng bạc, kim giáp cánh tay trái càng bị vỡ thành hai mảnh, lộ ra mặt cắt lóe ánh bạc của áo giáp.

Trên mặt hắn có thêm một vết sẹo rất sâu, kéo dài từ cằm đến xương quai xanh, vết sẹo này hiện lên màu đỏ máu trong suốt, dưới ánh mặt trời lóe sáng, thoạt nhìn là mới được nối liền không lâu, rất dữ tợn.

Lý Huyền Phong dừng một chút, nhẹ nhàng xua tay, hắn vốn dùng thuật che giấu vết thương này, nhưng vãn bối này đã tu luyện đồng thuật, liếc mắt một cái đã nhìn thấu, đành phải thuận miệng nói:

“Do đánh nhau với một con yêu thú mà ra, chỉ là vài vết thương nhỏ thôi.”

Lý Huyền Phong đã giết yêu vật ở Nam Cương mấy chục năm, mười năm gần đây lại giết rất nhiều người, tay đầy máu tanh, tuy rằng phần lớn là kẻ thù và người đáng chết, nhưng cũng không ít người vô tội, nhưng thân bất do kỷ, cuối cùng vẫn nhắm mắt giết.

Trên danh sách chỉ có vài gia tộc may mắn sống sót, như nhà họ Tiêu đã sớm phong bế núi non, tên ăn chơi trác táng ở Xích Tiêu Đảo kia bị người ta chặt đầu, những người còn lại hầu như đều chết trong tay hắn, trên ngọc phù kia buộc rất nhiều túi trữ vật, chất đống trong động phủ ở Đông Hải của hắn.

May mà ngọc phù này quả thật không tầm thường, nhân vật bị giết cũng được lựa chọn kỹ càng, không bị phát hiện, ngược lại còn kích động mâu thuẫn của mấy gia tộc Trúc Cơ, tưởng rằng là giết để trả thù, đánh nhau đến máu me be bét.

‘Cuối cùng trên tay lại dính máu bẩn!’

Tính cách của Lý Huyền Phong khác với huynh trưởng Lý Huyền Tuyên, càng là máu tanh thù hận, càng hiện ra sự lạnh lùng cứng rắn như sắt thép, tâm trí của hắn như sắt, chỉ từng sụp đổ một lần khi Lý Thông Nhai chết, bây giờ càng bị tôi luyện, càng thêm cứng cỏi.

Hắn không phải người hay tự trách mình, mối thù và món nợ này khắc sâu trong lòng, đến nỗi sự thanh cao và kiêu ngạo bên ngoài lẫn bên trong bị gột rửa sạch sẽ, hiện ra sự giác ngộ chán nản, chỉ là chôn giấu sự lạnh lùng dữ tợn mơ hồ, có vẻ không quá tao nhã.

Chương 971: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nhưng Bắc Sơn Việt là tổ địa của Sơn Việt, Vu giáo tà ma ăn sâu vào lòng dân, lại thường xuyên giết người tế thần, vu sư hơn mười vạn người, phân bố khắp nơi, chín phần mười là người thường, Lý Hi Tuấn nghĩ tới nghĩ lui, e rằng dựa vào Không Hành để giải quyết việc này là thuận tiện nhất.

Ông nói rõ mọi chuyện từ đầu đến cuối, vẻ mặt Không Hành càng thêm hổ thẹn, đáp:

“Dùng pháp thuật thần thông, đạo hạnh bí tịch, thanh sắc dục vọng để dụ dỗ người ta đi theo… Là tà đạo, không thể làm! Không Hành rất hổ thẹn!”

Rõ ràng, bảo ông ra tay khiến những người dân theo tà giáo này từ bỏ tín ngưỡng là trái với giới luật của Không Hành, một lần nữa từ chối khéo léo, Lý Hi Tuấn nhận được câu trả lời này cũng không bất ngờ lắm, chỉ có thể thở dài nói:

“Vậy thì giết thôi!”

“A!”

Không Hành ngẩn ra, rất nhanh đã phản ứng lại, cười khổ nói:

“Hi Tuấn đừng lừa ta, ta tu hành nhiều năm ở quý tộc, vẫn hiểu rõ ngọn ngành.”

Lý Hi Tuấn bật cười, an ủi:

“Đạo thống Liêu Hà suy tàn đến nay, chính là vì có một hai quy củ cứng nhắc này, như vậy… Làm sao tồn tại được!”

Không Hành nhắm mắt, đáp:

“Bắc Thích Thất Đạo ban đầu cũng không khác Liêu Hà chúng tôi là bao, chỉ vì nới lỏng một chút, đã từng bước trở thành bộ dạng như bây giờ… Đạo của chúng tôi không cầu tồn tại, chỉ cầu Chân Thích.”

Lý Hi Tuấn thở dài:

“Nếu vậy, thì đặt muôn dân phương Bắc vào đâu?”

Không Hành lập tức không nói nên lời, trên trán toát mồ hôi, Lý Hi Tuấn sợ khiến ông quay đầu bước vào Thất Đạo, không nói thêm nữa, cười nói:

“Vậy pháp sư chỉ cần đi theo ta trừ bỏ mấy tên Trúc Cơ này là được.”

Lý Hi Tuấn mỉm cười, nhẹ nhàng đặt cây bút lông trong tay lên bàn, đáp:

“Chuyện dưới núi, cứ giao cho Kỳ Lân Nhi nhà ta.”

…

Đại Quyết Đình.

Lãnh địa của Phệ La Nha vốn rộng lớn, tuy nhiều đồi núi nhưng dù sao cũng có đồng bằng Đại Quyết Đình, mấy năm nay giao cho Lý gia, dân số dần dần tăng lên, ước chừng khoảng năm vạn người.

Hiện giờ Phệ La Nha đi theo Lý Huyền Phong rời đi, nơi này xem như hoàn toàn rơi vào tay Lý gia, kèm theo đó là một đám tu sĩ Sơn Việt hoặc rời đi, hoặc đầu quân cho Lý gia.

Trên đường Đại Quyết Đình, binh mã rong ruổi, tiến về phía trước một cách trùng trùng điệp điệp, ở giữa là một chiếc xe ngựa màu đen, phía trên có ánh sáng pháp thuật lưu chuyển.

Lá cờ màu đen tung bay phấp phới trên không trung, bánh xe lăn trên mặt đất tạo thành một vệt dài, Trần Ương nhìn ánh hoàng hôn dần dần buông xuống trên đỉnh núi, vén rèm lên, nhẹ giọng nói:

“Bẩm thế tử, đã đến Đại Quyết Đình.”

Thiếu niên trong xe khoác áo choàng, đi giày ống dẫm lên lò sưởi đã nguội, chăm chú đọc quyển sách trong tay, Trần Ương cung kính cúi đầu, không nhìn vào nội dung trong sách.

Ngọc Kinh Luân tầng thứ năm của Thai Tức cảnh là cửa ải lớn trong Thai Tức cảnh, hai năm nay hắn vất vả lắm mới chạm đến chút xíu, tu vi của Lý Chu Nguy bây giờ đã đuổi kịp hắn.

Năm đó lúc gặp mặt đã đánh một trận, có thể nói là ra tay vội vàng, Lý Chu Nguy dựa vào lợi thế vũ khí để chế ngự hắn, bây giờ thuật pháp tinh thông, hơn xa kiếm thuật nửa vời của hắn, ngày ngày so tài luyện tập, hắn đã không phải đối thủ, càng không dám lỗ mãng.

Lý Chu Nguy nghe hắn nói, cất quyển sách trong tay, đi đến trước xe nhìn kỹ, tòa thành nguy nga cổ xưa kia đã hiện ra trước mắt.

Cửa thành đầy dấu vết thời gian loang lổ, đã mở toang, hai bên đường quỳ đầy quý tộc Sơn Việt, tất cả đều cúi đầu, không ít người học theo người Đông búi tóc, thì thầm to nhỏ quỳ gối.

Hắn im lặng đứng một lát, ra lệnh:

“Vào thành.”

Lý Chu Nguy vừa dứt lời, xe ngựa không hề dừng lại trước mặt đám quý tộc Sơn Việt đang quỳ nghênh đón, mà cứ thế phóng thẳng vào thành, làm bắn tung tóe bùn đất, khiến mọi người vội vàng tránh né.

Lý Chu Nguy không nói gì, một đám tộc binh cũng lạnh lùng bước vào trong, phong tỏa hai bên đường.

Trần Ương đứng ở phía trước xe ngựa, nhìn những cái đầu cúi rạp trên mặt đất, trong lòng dâng lên một cảm giác sảng khoái, nhưng bây giờ hắn và Lý Chu Nguy là một thể, bản tính xảo quyệt lại nổi lên, nhắc nhở:

“Thế tử muốn chiêu binh ở đây, chỉ có chưa đầy một tháng… E rằng vẫn phải dựa vào những người này, có thể lôi kéo một hai người.”

Lời này của Trần Ương rất có lý, những người này đều là con cháu của thuộc hạ thời Phệ La Nha, nắm giữ thế lực và uy tín ở đây, mấy chục năm qua bóc lột dân chúng, đều có thuộc hạ, thế lực của Lý gia đương nhiên không cần kiêng dè bọn họ, nhưng nếu có được sự giúp đỡ của bọn họ thì việc thu phục sẽ thuận tiện hơn rất nhiều.

Dù sao lần này đến đây, Lý Thừa Liêu cũng không đưa ra bất kỳ vật tư hay lương thực nào để hỗ trợ —— Đại Quyết Đình đã là lãnh địa của mình, đến đây chiêu mộ một đội quân mà còn phải dựa vào gia tộc thì đúng là biểu hiện của sự bất tài.

Hắn vừa dứt lời, nghe thấy tiếng Lý Chu Nguy vén rèm xe, liền nghe thế tử nói:

“Đều là người sắp chết, không cần để ý đến bọn họ.”

Trần Ương khẽ nhíu mày, trong lòng hiểu ra, cười nói:

“Thuộc hạ hiểu rồi.”

Lý Chu Nguy bước ra khỏi xe ngựa, lặng lẽ nhìn tòa thành lớn trước mặt, đi vào chính điện nguy nga nhưng cũ kỹ trong thành, cứ thế đi thẳng vào trong, dừng lại bên cạnh vương tọa cao cao.

Hắn dùng giày gấm dẫm hai cái, bước lên bên cạnh vương tọa, tùy ý nhìn xung quanh, quay đầu nói:

“Hai mươi mốt gia tộc trong thành, không ai là vô tội, giết hết, tài sản chia cho thuộc hạ, trước tiên chiêu mộ một nhóm người.”

Trần Ương gật đầu, Lý Chu Nguy lại nhìn chằm chằm hắn, thầm nghĩ:

“Cha nói người này xảo trá gan dạ, nhưng không có lượng khí độ để thu phục lòng người, e rằng khó mà chia lợi ích để trấn áp, nếu để hắn ta đi một mình, nói không chừng sẽ oán khí ngút trời, gây ra binh biến.”

Hắn chỉ không yên tâm về người này, lấy cây trường kích trên xe xuống, mặc áo giáp vào, phủi áo choàng sau lưng, lên ngựa, cau mày nói:

“Ngươi đi theo ta.”

Chương 972: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trần Ương lên ngựa đi theo phía sau hắn, Lý Chu Nguy lấy danh sách ra, chọn một gia tộc có nhiều thuộc hạ nhưng sa sút, giục ngựa linh, lớn tiếng nói:

“Đến Địch Lê thị!”

Mặt đất trong thành gồ ghề lồi lõm, nhưng con ngựa linh của hắn lại như di chuyển trên đất bằng, nhanh chóng phi ra khỏi thành.

Chưa đầy một chén trà nhỏ, hắn đã tìm thấy một khu trại lớn ở ven thành, từ xa đã nhìn thấy người ngựa ra vào, ghìm cương lại, đợi đám hộ vệ đuổi kịp, lúc này mới kéo dây cương, nhìn về phía khu trại ở xa.

‘Người man rợ phải dùng người man rợ để trị, cần phải có tâm phúc đông đảo, lại xuất thân nghèo hèn để làm đao.’

…

Đại trại Địch Lê thị.

Địch Lê Do Giải lo lắng suốt cả đêm, sáng sớm đã vội vàng đi đi lại lại trước cổng trại, cung tên và xương thú bên hông kêu leng keng, vô cùng hoảng hốt.

Địch Lê thị của hắn đã canh tác ở đây nhiều năm, người đông thế mạnh, nhưng vu sư lại quá ít, bị coi là hạng thấp kém, chỉ có thể dựng trại ở ngoài thành, ngày nào cũng phải cống người cho Phục Đại Mộc ăn thịt.

Sau đó, nơi này rơi vào tay Phệ La Nha, trải qua vài năm hỗn loạn, Địch Lê thị đã bỏ lỡ cơ hội, vẫn là hạng thấp kém, mãi đến khi giao cho Lý gia, cuộc sống mới khá hơn một chút.

Không có gì khác, trước đây Lý gia không mấy khi quản lý Đại Quyết Đình, bởi vì phần lớn thuộc hạ của Phệ La Nha đều định cư ở đây, Lý gia không tiện nhúng tay, chỉ phái người đến kiểm tra và phân chia linh điền, nói là cai trị, không bằng nói là ràng buộc.

Nhưng hôm nay hắn thức dậy, nghe nói binh mã Lý gia đã vào thành, nhưng Địch Lê Do Giải lại không có tư cách đi bái kiến, ngoài việc sốt ruột trong trại, hắn thực sự không biết làm gì.

“Tung tung tung…”

Gã đại hán tóc tai bù xù đang suy nghĩ miên man thì đột nhiên nghe thấy một tiếng vang lớn, Địch Lê Do Giải là người có thể giương cung cưỡi ngựa trong vùng Sơn Việt, làm sao lại không nghe ra âm thanh này, chỉ hơi sững sờ, kinh hãi nói:

“Kỵ binh?”

Hắn đột nhiên ngẩng đầu, lúc này mới tháo tù và xuống, chỉ nghe thấy một tiếng vang thật lớn, một bóng đen bay qua trên cổng trại cao hơn trượng, che khuất ánh mặt trời chói chang trên bầu trời, tạo thành một bóng đen đang chuyển động.

Địch Lê Do Giải chỉ kịp nhìn thấy một cây trường kích sáng loáng xẹt qua trên không trung, bộ giáp màu đen xám phát ra tiếng kim loại, tỏa ra ánh sáng tinh thiết mà người Sơn Việt mấy đời cũng không rèn ra được.

“Hí…”

Vó ngựa chạm đất, cát bụi bay mù mịt, tiếng thở dốc và tiếng hí của ngựa linh vang lên hỗn loạn, người của Địch Lê thị trong sân đều sững sờ, Địch Lê Do Giải không nhịn được lùi lại một bước, vẻ mặt cứng rắn trở nên tái nhợt.

“Keng!”

Trường kích cắm xuống đất, lóe lên những tia sáng lạnh lẽo trong khói bụi, hắn còn chưa nhìn rõ người này, đã nghe thấy tiếng kim loại va chạm, cổng trại bị xé nát, người Đông mặc giáp sắt trật tự tiến vào.

Mấy tên muốn phản kháng trước mặt những người này chẳng khác nào những con cừu non yếu ớt, dễ dàng bị chế ngự, Địch Lê Do Giải liếc mắt một cái đã nhận ra đây là binh mã của Lý gia, không dám phản kháng, chỉ có thể nắm chặt tay đứng tại chỗ chờ đợi.

“Ư…”

Địch Lê Do Giải bị mấy tên lính mặc áo giáp ngọc ấn ngã xuống đất, tiếng leng keng vang lên, trên cổ đã bị kề rất nhiều lưỡi đao lạnh lẽo, ánh sáng lạnh lẽo, hắn bị hơn mười cây thương sắt chĩa vào, không thể nhúc nhích.

Chỉ trong nháy mắt, toàn bộ Địch Lê thị đã bị khống chế, Địch Lê Do Giải quỳ rạp xuống đất, không dám động đậy, tóc tai bù xù, chỉ cảm thấy toàn thân lạnh toát.

Ánh nắng chói chang, trước mặt hắn là một vùng sáng lấp lánh, những giọt mồ hôi to như hạt đậu không ngừng rơi xuống đất, Địch Lê Do Giải từ từ điều chỉnh tư thế, ngẩng đầu lên, nhìn thấy một đôi mắt hẹp ánh lên tia sáng vàng.

Thiếu niên này tùy ý liếc nhìn hắn, rồi lại quan sát xung quanh, dường như đang ước lượng số lượng đàn ông, sau đó mới giơ tấm vải trong tay lên, đọc:

“Địch Lê… Do Giải?”

Giọng điệu ôn hòa, mang theo chút tươi sáng của tuổi trẻ, Địch Lê Do Giải là thợ săn tài giỏi nhất nhì trong vùng mười dặm, cũng là tộc trưởng trẻ tuổi khiến các gia tộc khác kiêng dè, nhưng không dám nhìn thẳng vào hắn, giọng khàn khàn nói:

“Tiểu nhân bái kiến Tiên tộc… Tiên tộc đại nhân.”

Gã đàn ông mồ hôi nhễ nhại, bị ánh mắt này ép phải cúi đầu, lưỡi dao kề sát cổ họng, không dám nhúc nhích, liền thấy người trên lưng ngựa linh nhảy xuống, ánh mắt lạnh lùng, đi vòng quanh hắn một vòng.

Người này lông mày dài, hai mắt xám đen, dùng ánh mắt đánh giá gia súc nhìn hắn, thấp giọng nói:

“Điện hạ… Người này có thể trọng dụng không?”

Thiếu niên trên ngựa không trả lời hắn, cười một tiếng, hỏi:

“Địch Lê Do Giải, trong thư nói ngươi trẻ tuổi tài cao, cho ngươi một cơ hội, có dám nhận không?”

Địch Lê Do Giải từ nhỏ đến lớn, làm việc luôn quyết đoán, nhưng trong đầu chưa bao giờ tỉnh táo như vậy, nhanh chóng sắp xếp mọi chuyện trước mắt rõ ràng, gã đàn ông run giọng nói:

“Tiểu nhân bái tạ thế tử!”

Cuối cùng hắn cũng lấy hết can đảm nhìn vào đôi mắt đó, dường như là một đôi mắt sinh ra đã để đùa bỡn lòng người, ánh vàng kim lưu chuyển, khiến hai chân hắn lạnh toát.

Địch Lê Do Giải nghe thấy thiếu niên kéo dây cương, vó ngựa giẫm trên mặt đất tạo ra tiếng động, thế tử dùng roi ngựa gạt lưỡi dao trên cổ hắn ra, giọng điệu trêu chọc:

“Đi tập hợp người của Địch Lê thị, vào thành giết người!”

Địch Lê Do Giải lặng lẽ ngẩng đầu lên, ánh sáng lạnh lẽo và đao kiếm xung quanh đồng loạt rút lui, cuối cùng hắn cũng có cơ hội đứng dậy từ từ, nhìn rõ khuôn mặt của thế tử kia.

Lý Chu Nguy quay đầu ngựa bỏ đi, chỉ còn lại Địch Lê Do Giải đứng tại chỗ, Ngọc Đình Vệ bảo vệ bên cạnh lần lượt rút khỏi trại, chỉ còn lại một đám tộc binh xếp hàng hai bên, tên thiếu niên nham hiểm kia vẫn khoanh tay đứng, lạnh lùng nhìn hắn:

‘Tên man rợ gặp may…’

Trần Ương xuất thân từ dòng họ Trần danh giá nhất trong số các trấn của người Đông, lại có huyết thống Lý gia, tuy đi theo Lý Chu Nguy làm tùy tùng, nhưng khi trở về các trấn cũng là công tử quý tộc, tự xưng là con cháu tiên nhân, trong lòng khinh thường tên man rợ này.

Chương 973: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Chu Nguy có thể nhìn thấu lòng người, trước mặt hắn, Trần Ương tự nhiên thu liễm lại, giả vờ ngoan ngoãn, lúc này Lý Chu Nguy vừa đi, hắn liền lộ nguyên hình, đôi mắt xám đen quan sát tỉ mỉ, tiến lên một bước, đỡ Địch Lê Do Giải dậy, sắc mặt thay đổi nhanh hơn lật sách, cười nói:

“Địch Lê huynh đệ! Tại hạ Trần Ương, hiện tại chúng ta cùng làm việc, mong được chỉ giáo nhiều hơn.”

Địch Lê Do Giải vội vàng cúi đầu, lộ ra thần thái hèn mọn, thấp giọng nói:

“Xin nghe theo lời tiền bối chỉ điểm!”

Trần Ương gật đầu, trên mặt tươi cười thân thiện, phảng phất thật sự là bằng hữu tốt, hắn cười nói:

“Hai mươi mốt nhà trong thành, quanh năm ức hiếp bách tính, ý của thế tử là không cần giữ lại, ta mang binh mã đi qua, về phần thu nạp bộ chúng, ghi chép tội danh, tổ chức thị binh, sắp xếp tâm phúc… Không cần ta đến dạy thị trưởng chứ?”

Địch Lê do Giải cung kính nói:

“Ta nhất định sắp xếp ổn thỏa.”

Trần Ương rất nhiệt tình kéo tay hắn, cùng lên ngựa mới buông ra, nhẹ giọng nói:

“Địch Lê huynh đệ, hai mươi mốt gia tộc này có rất nhiều bộ chúng, kính xin huynh đệ hãy điều tra đầy đủ danh sách…”

Thiếu niên áo đen này làm ra vẻ sợ hãi như cười bên cạnh hắn, nhẹ giọng nói:

“Cũng đừng bỏ sót một người một ngựa… Thế tử sống ở tiên sơn, không sợ trả thù, chúng ta đều có gia đình, không thể nào chơi nổi trò con cháu báo thù kia!”

“Ta hiểu!”

Địch Lê Do Giải híp mắt gật đầu, hai người dần dần đi tới trong thành, thấy khắp nơi đều là binh khí lóe lên hàn quang, Trần Ương cười nói:

“Vậy xin mời ra tay.”

Lời nói của hắn lạnh lẽo, Địch Lê Do Giải lập tức hiểu ý, cởi tù và bên hông xuống, ghé vào hai chòm râu, ô ô thổi lên.

Phi ngựa về phía trước, Địch Lê Do Giải nhìn khuôn mặt béo mập của những quý tộc trong thành kia đều lộ vẻ chấn động, thị binh nhà mình nối đuôi nhau đi vào, trong lòng dâng lên dục vọng thống trị mãnh liệt, phảng phất như có một ngụm rượu ngon say trong lòng, khiến hắn lâng lâng như bay.

“Năm trước nhà Dã Đôn cướp nhà ta, trước tiên hãy tàn sát nhà hắn.”

Địch Lê Do Giải nghĩ.

…

Đao binh trong Đại Quyết đình nổi lên khắp nơi, Bắc Sơn Việt lại hoàn toàn yên tĩnh.

Bắc Sơn Việt tiếp giáp với Đại Quyết Đình, trên địa giới có một dãy núi, vượt qua nơi này chính là hai bình nguyên, dân cư cũng coi như đông đúc, Lý Hi Tuấn cùng Không Hành cưỡi gió mà đến, dừng ở trên ngọn núi lớn này.

Theo Phệ La Nha nói, Giác Trung Tử kiêu ngạo, tu hành công pháp rất khó khăn, cũng không cần nhiều huyết khí lắm, cho nên dân cư Bắc Sơn Việt đông đúc, chỉ riêng bình nguyên dưới chân núi này đã có hơn vạn người, các bản làng lớn nhỏ san sát nhau.

Lý Hi Tuấn nhìn kỹ một chút, Lý Hi Minh cũng cưỡi ánh sáng mà đến, một thân hào quang, khí thế Trúc Cơ trung kỳ bàng bạc, đạo bào tung bay, có vài phần tiên phong đạo cốt.

Lý Hi Tuấn thấp giọng nói:

“Trước mắt chỉ có một việc… Giác Trung Tử tuy rằng mất tích, nhưng Mạc Mật Lý cùng với tọa kỵ Trúc Cơ của hắn lại ở Bắc Sơn Việt, trước tiên phải vây giết hai người này.”

“Theo Phệ La Nha nói, Mạc Mật Lý tu luyện ‘Thính Tỉnh Thần’, là một bộ công pháp cổ xưa, có thể phát hiện ra những lời bất lợi trong vòng trăm dặm, đừng đến gần Vu Sơn quá, chỉ sợ bị hắn nghe được.”

Ba người cũng không cần đoán nhiều, chắc chắn người này ở Vu Sơn, chỉ là không biết Vu Sơn có hậu chiêu gì hay không, vẫn là mong có thể dẫn hắn ra ngoài.

Lý Hi Minh nghe hắn nói xong, đáp:

“Nếu Mạc Mật Lý thật sự trung thành, sao có thể ngồi nhìn Bắc Sơn Việt bị nhà ta chiếm? Chỉ cần đến vương đình Bắc Sơn Việt một chuyến, tự nhiên có thể bức Mạc Mật Lý ra ngoài.”

“Việc này tạm thời gác lại đã.”

Lý Hi Tuấn nhẹ nhàng lắc đầu, nhìn về phía Không Hành, thấp giọng nói:

“Vu thuật Sơn Việt quỷ dị, nhà ta đã từng chịu thiệt một lần, lần này còn phải nhờ pháp sư chăm sóc thế tử nhà ta.”

Không Hành vội vàng xua tay, thấp giọng nhắm mắt, đáp:

“Hi Tuấn cứ việc phân phó, ta ăn không ngồi rồi, trong lòng đã áy náy lắm rồi.”

Lý Hi Tuấn thu hồi ánh mắt từ phương xa, nhẹ nhàng nhìn vào mắt hắn, đáp:

“Lần này đến đây, trước tiên muốn mời pháp sư xem qua tình hình của thế tử nhà ta.”

Mấy người cùng nhau cưỡi gió trở về, Không Hành như có điều suy nghĩ, hỏi:

“‘Thính Tỉnh Thần’ của Sơn Việt này có chút tương tự với một loại thần thông tha tâm nào đó trong Phật tu, nếu lần này có thu hoạch, mong được xem qua bộ công pháp này.”

“Tất nhiên không thành vấn đề.”

Lý Hi Tuấn đáp hắn một tiếng, đột nhiên nhớ tới một chuyện được ghi lại trong gia phả, thầm nghĩ:

“Nghe nói trong động yêu ở Đại Lê Sơn có một con đại yêu, thậm chí có thể nghe được chuyện trong vòng ngàn dặm… E rằng cũng cùng một tông phái với ‘Thính Tỉnh Thần’!”

…

Mặt trời lặn về tây, bầu trời đỏ rực, một mảng mây đỏ trôi nổi, tiếng la hét trong thành đã dần dần yếu đi, lộ ra vẻ yên tĩnh.

Các bản làng xung quanh Đại Quyết đình đóng cửa im ỉm, không một ai dám ra ngoài, dưới tường thành cổ kính nhà nhà đóng cửa, trên đường máu chảy thành sông.

Tòa thành cổ này trước sau bị chiếm đóng không biết bao nhiêu lần, từ trước đến nay đều là tế sát nô lệ và bộ hạ, để hiến tế cho chủ mới, lần đầu tiên tàn sát quý tộc và vu sư, ngược lại có một cảm giác mới mẻ, sự phản kháng lại càng thêm kịch liệt.

Trên bầu trời đứng đầy tu sĩ, mặc kệ những người này liều chết chống cự, mấy quý tộc và vu sư muốn bay lên, nhưng lại bị đánh xuống từ trên không, rơi xuống đất thành thịt nát.

Chương 974: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trần Ương dẫn người ra khỏi sân, đầu người và đồ trang sức bằng lông vũ rơi rải rác khắp nơi, mấy chục thị binh đang chuyển đầu vào trong sân, Trần Ương bước qua vũng máu, lau vết máu trên tay trái, cười nói:

“Tên này háo sắc, vậy mà có tới hai mươi bảy phòng thiếp, nữ nô hơn trăm, hạn hán nhiều năm như vậy, mà vẫn có nhiều lương thực như thế này…”

Sắc mặt của các thị binh nhà Địch Lê đều không được tốt, Trần Ương tự tay chém chết người trong sân thành một bãi máu, cho dù là những người này nhìn thấy cũng thấy kinh hãi, tự nhiên không ai dám đáp lời hắn, Trần Ương nhíu mày:

“Chẳng lẽ không nên giết sao?”

“Nên… Tự nhiên là nên!”

Địch Lê Do Giải đáp một tiếng, trong lòng đã thay đổi cách nhìn về người này rất nhiều, vốn tưởng rằng chỉ là một thiếu niên tàn nhẫn, không ngờ lại là một kẻ lòng dạ độc ác, chỉ âm thầm đề phòng.

Địch Lê Do Giải dựa theo danh sách tính toán, quý tộc Đại Quyết đình đã bị giết sạch, những huyết thống tu hành này đã bị chặt đứt, ít nhất mấy chục năm nữa sẽ không có tu sĩ Luyện Khí, nhà họ Lý tự nhiên không quan tâm, ngược lại còn dễ quản lý hơn, chỉ là Địch Lê Do Giải nhìn thấy mà sởn gai ốc, âm thầm may mắn.

Trần Ương nhìn binh mã hai bên, phân phó:

“Phái người đi mở hai kho lương… Chờ đã.”

Ánh mắt Trần Ương âm trầm, như có điều suy nghĩ:

‘Thù hận thì để nhà Địch Lê gánh, tội giết người là của ta, ân huệ này phải để chủ gia ban, nếu có chỗ nào không ổn, Lý Chu Vi sẽ cười nhạo ta vô năng.’

Hắn thưởng thức nhìn bãi máu trước mặt, nhẹ giọng nói:

“Thu dọn tất cả những thứ này lại, vận chuyển đến trong quân.”

Trần Ương nói xong, đá cái đầu mỹ nhân bên chân như đá quả bóng xuống, kéo Địch Lê Do Giải nói một cách thân thiết:

“Địch Lê huynh đệ… Ha! Địch Lê tướng quân, mời tướng quân trình những thứ này lên, đi theo ta gặp thế tử!”

Địch Lê Do Giải cùng hắn giết người một đường, là nghe tiếng cười của hắn mà đến, làm sao còn tin tưởng biểu hiện trên mặt hắn? Hiểu rằng Trần Ương là một con rắn độc đội lốt người hiền lành, trong lòng sợ hãi, liên tục chắp tay, đi theo phía sau.

Trần Ương chính là muốn hắn sợ, trên mặt lộ vẻ đắc ý, cười nói:

“May nhờ tướng quân cống hiến, cung cấp tội danh, giúp ta giết sạch sẽ, ta đã phái người đi truyền tin khắp nơi trong thành, giúp tướng quân dương danh!”

Địch Lê Do Giải hiểu rõ, cái danh đầu nhập vào người Đông, tàn sát các thị tộc và vu sư là không thể không gánh, chỉ nói một cách hung ác:

“Trần đại nhân yên tâm! Có những linh vật và lương thực này, chỉ cần mười ngày, các thị tộc trong thành này đều sẽ quy phục thượng tộc, có thể chiêu mộ được năm nghìn binh mã!”

Trần Ương gật đầu, bước qua bậc thang này, biểu cảm trên mặt lập tức thay đổi, biến thành bộ dạng khiêm tốn và cụp mắt xuống, sự thay đổi nhanh chóng khiến Địch Lê Do Giải chấn động, liền thấy thiếu niên này nhắc nhở:

“Khi hầu hạ bên cạnh thế tử, tướng quân tốt nhất đừng có ý đồ xấu xa gì trong lòng.”

Địch Lê Do Giải liên tục gật đầu, đi lên vài bước trong đại điện rộng lớn, đi theo Trần Ương quỳ lạy, liếc mắt sang một bên khác của đại điện, thấy có mấy tu sĩ mặc trang phục của người Đông đang đứng.

Trần Ương bẩm báo:

“Thuộc hạ đã bình định trong thành!”

Lý Chu Vi ở trên cao nhẹ nhàng bước xuống một bước, nhìn Địch Lê Do Giải, nhẹ giọng nói:

“Địch Lê Do Giải… Làm tốt lắm, đứng dậy đi.”

Địch Lê Do Giải vội vàng đứng dậy, thấy Trần Ương vẫn quỳ không nhúc nhích, không khỏi sợ hãi, cúi đầu nhìn thấy một đôi giày thêu chỉ vàng đi tới trước mặt, thế tử nhận lấy quyển sách dày trong tay hắn, nói:

“Trong vòng mười hai ngày, hãy thu xếp bộ hạ, xuất binh đánh Bắc Sơn Việt.”

Địch Lê Do Giải im lặng gật đầu, chậm rãi lui ra ngoài, Lý Chu Vi cầm ngọc giản trong tay, trong lòng Trần Ương như sụp đổ, kinh hãi:

‘Ngọc giản… Thần thức! Hắn đã đột phá đến Ngọc Kinh Luân tầng thứ năm của Thai Tức rồi!’

Tuy rằng hắn đã sớm dự đoán được sẽ bị vượt qua, nhưng không ngờ ngày này lại đến sớm như vậy, trên mặt không hề lộ vẻ gì, Lý Chu Vi đã liếc nhìn Trần Ương một cái, sau đó nhìn sang chàng trai trẻ bên cạnh, nhẹ giọng nói:

“Việc vỗ về dân chúng, ổn định hậu phương, cứ giao cho hai vị trưởng bối.”

Đứng ở một bên là hai người, đều có tu vi Luyện Khí, một nam một nữ, người nam mặc đạo bào, hơn hai mươi tuổi, chính là Lý Thừa Hoài, người nữ lớn hơn một chút, là trưởng tỷ của chi thứ Lý Minh Cung.

Lý Thừa Hoài có ngoại hình giống mẹ là Dương Tiêu Nhi hơn, có phần bình thường, bình tĩnh nói:

“Giao cho ta là được.”

Hai người đều là Luyện Khí sơ kỳ, trấn áp nơi này rất dễ dàng, hơi chắp tay rồi cáo lui.

Thiên phú của thế hệ Thừa Minh có phần bình thường, nhưng sau hai ba mươi năm, phần lớn đều đã Luyện Khí thành công, dần dần đảm nhiệm chức vụ trong các phong, dù sao từ nhỏ đã được giáo dục nghiêm khắc, phần lớn đều có thể đảm đương được công việc.

Lý Chu Vi đợi mấy người đi xuống, cuối cùng mới nhìn về phía Trần Ương, hắn chậm rãi đi đến trước mặt người này, nhẹ giọng nói:

“Chỉnh đốn tộc binh, ổn định lòng dân.”

Trần Ương chậm rãi ngẩng đầu lên, nhìn vào mắt hắn, chàng trai trẻ này nhẹ nhàng nói:

“Tin tức từ trong nhà, Không Hành khách khanh đã đến Thanh Đỗ, không bao lâu nữa sẽ xuất binh đánh Bắc Sơn Việt.”

Trần Ương rất phấn chấn, nhanh chóng rời khỏi đại điện, đứng thẳng dậy, sải bước ra ngoài đầy khí thế, một tay đặt lên bảo kiếm bên hông, áo giáp màu đen leng keng, cho thấy sự phấn khích của chủ nhân.

Nhưng hắn vừa mới đi đến trước đại điện, thì thấy ba người đang đứng lặng lẽ trước mặt, người thanh niên dẫn đầu có khí chất hơn người, như được tắm mình trong gió tuyết, mày kiếm mắt sáng, gật đầu nhìn hắn.

Người thanh niên mặc đạo bào phía sau thì môi nhạt màu, ánh mắt bình tĩnh, dường như đang mỉm cười, trên người tỏa ra kim quang.

Cuối cùng là một nhà sư mắt híp, cúi đầu, không nhìn ra được biểu cảm, Trần Ương sợ toát mồ hôi lạnh, lập tức quỳ rạp xuống đất, đầu áp sát mặt đất, cung kính nói:

“Bái kiến ba vị lão tổ!”

“Trần Ương…”

Chương 975: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn lặng lẽ nhìn hắn, năm ngón tay trắng như ngọc đặt trên chuôi kiếm siết chặt, thầm nghĩ:

“Tên này… Mấy năm nay càng giấu diếm sự xảo quyệt và nham hiểm… Không còn sự bốc đồng trẻ con nữa… Khó nắm bắt, may mà mang một nửa dòng máu của chi thứ, chỉ tiếc không họ Lý.”

“Nhân vật như vậy, nếu là dòng chính của thế hệ Chu Hành, thế tử gần như không còn gì phải lo lắng nữa! Trần… Cũng tạm chấp nhận được.”

Lý Hi Tuấn nhẹ nhàng nâng hắn dậy, ôn hòa nói:

“Tốt! Theo tộc lão Đông Hà tu hành, cũng có chút tiến bộ, đợi sau khi Bắc chinh trở về, đến Ngọc Đình Phong gặp ta, ta sẽ dạy ngươi một chút kiếm thuật!”

Trần Ương vừa mừng vừa lo, vừa tham lam kiếm thuật, vừa cảm thấy ở bên cạnh Lý Hi Tuấn như có gai trên lưng, nhưng sao có thể từ chối, liền gật đầu lia lịa, nhanh chóng lui xuống.

Lý Hi Tuấn bước lên bậc thang đá, hỏi Không Hành:

“Pháp sư, người này thế nào?”

Không Hành vội vàng xua tay, đáp:

“Không dám nói nhiều, hẳn là một đứa trẻ thông minh.”

Ba người vừa mới vào chính điện, bốn phía không có một ai, Lý Chu Vi đang ngồi ngay ngắn, dường như đang đợi ba người đến, đứng dậy đi lên phía trước, chắp tay nói:

“Bái kiến các vị lão tổ.”

Lý Hi Tuấn thấy Không Hành không có phản ứng gì, b liền nói với Lý Chu Vi:

“Vi nhi, không cần che giấu nữa, để pháp sư xem qua.”

Hai mắt Lý Chu Vi đột nhiên sáng lên, phù chủng trong khí hải khẽ chuyển động, nhanh chóng biến thành màu vàng đậm, từng tầng kim quang nối liền với nhau.

Không Hành tùy ý ngước mắt lên, nhưng ánh mắt lại giống như bị một miếng sắt nung đỏ ghim vào, hai tay trong tay áo nắm chặt, quay đầu đi chỗ khác.

Lý Hi Tuấn bảo Lý Chu Vi đứng dậy, nhưng vẫn âm thầm chú ý đến Không Hành, thấy đôi mắt híp của hắn run lên hai cái, dường như đang cố gắng chịu đựng điều gì đó, Lý Hi Tuấn giới thiệu:

“Đây là Không Hành khách khanh.”

“Cháu chào khách khanh!”

Lý Chu Vi nhẹ giọng chào hỏi, Không Hành vội vàng đáp lễ, nói:

“Tiểu tăng bái kiến Thắng Danh Tẫn Minh Vương, không cần đa lễ, tiểu tăng không dám nhận!”

Lý Chu Vi nhướng mày, Lý Hi Tuấn ở bên cạnh chắp tay tiến lên một bước, không tỏ vẻ bất ngờ, nhẹ giọng nói:

“Mời pháp sư nói rõ.”

Đôi mắt híp của Không Hành vốn đã nhỏ, giờ gần như nheo lại, thấp giọng nói:

“Thế tử xác nhận là Minh Dương chi thể… Nhưng lại không giống lắm, tiểu tăng không dám nhiều lời, truyền thừa Minh Dương Đạo… Ở chỗ Thích Tu của ta, chính là [Thắng Danh Tẫn Minh Vương 】, cho nên… Dùng lời này nói.”

“Thắng Danh Tẫn Minh Vương?”

Lý Hi Tuấn nhíu mày, đã thấy sắc mặt Không Hành có chút tái nhợt, bình tĩnh vài hơi thở mới nói:

“Ta nhìn Thế tử… Quả thực giống như là Thắng Danh Tẫn Minh Vương chuyển thế! Nhưng tâm chí lại bình thản… Thật sự là… trái với lẽ thường! Hẳn là do huyết thống quá mức nồng hậu dày đặc gây nên!”

Hắn ngẩng đầu lên, thở dài:

“Huống chi khí tức tối nghĩa khó tả… Nếu không phải cổ tu của ta có truyền thừa, Thắng Danh Tẫn Minh Vương lại có đạo thống ở Liêu Hà ta, như thế nào cũng nhìn không ra!”

Lý Hi Tuấn ở bên cạnh nghe một hồi, liền thấy Không Hành nói:

“Nhiều năm trước từng có Minh Dương Đạo thống đầu nhập vào Thích Tu của ta, thành tựu 【Thắng Danh Tẫn Minh Vương 】, tọa kỵ là Độc Giác Lân Thú [Thắng Danh 】, chứng được mê say lòng người, nhiều con nhiều phúc, Thích Đạo Phương Hương… Chư Thần thông…”

“Khi đó Ngụy Quốc diệt vong, Thắng Danh Tẫn Minh Vương phụ trợ Lương Vương, Lương Vương rơi xuống nước, [Thắng Danh Tẫn Minh Vương 】 bị giết, đạo này từ đó suy tàn, đã không có tin tức.”

Lý Hi Tuấn cúi thấp đầu, Không Hành nói:

“Ta cũng biết không nhiều lắm, chỉ có một chuyện nhắc nhở.”

“Xin chỉ giáo!”

Lý Hi Tuấn vội vàng chắp tay, Không Hành đáp:

“Lúc Thắng Danh Tẫn Minh Vương là đệ tử tục gia, đã từng lấy vợ… cưới liên tiếp bốn vợ, đều là chết bất đắc kỳ tử, chỉ có thể vui vẻ với các thê thiếp, thẳng đến khi gặp được Quyết Âm mới kết làm vợ chồng… Không đến mức chết bất đắc kỳ tử.”

“Thì ra là như vậy…”

Lý Hi Tuấn khẽ nhíu mày, lại suy nghĩ tới, thật ra Lý Chu Nguy đã gần đến tuổi đính hôn, chậm chạp không biết nên an bài như thế nào.

“Nếu theo lời Không Hành nói, cưới đích nữ người ta về, chẳng phải là hại người ta sao…”

Đây cũng là một chuyện phiền toái, bây giờ không phải là lúc tính toán chuyện này, chuyện chỉ có thể đẩy ra sau, Lý Hi Tuấn hỏi:

“Nếu đã như vậy, Sơn Việt vu thuật có bao nhiêu nguy hại đối với Thế tử?”

Không Hành mỉm cười, đáp:

“Chỉ bằng một nhánh Sơn Việt này quanh Vọng Nguyệt hồ, làm sao có thể hại được Thế tử, cho dù là Bắc Thích pháp sư ra tay e rằng cũng phải chịu thiệt.”

“Được.”

Nhà mình có vết xe đổ, nếu vu thuật có thể làm Lý Chu Nguy bị thương, cho dù chuyến này đối với hắn sau này có lợi ích rất lớn, Lý Hi Tuấn vẫn như cũ là tuyệt đối không chịu thả hắn ra ngoài.

Trước mắt đã được khẳng định, Lý Hi Tuấn cất bước đi xuống, liền thấy một trận gió xám từ nơi góc khuất bay ra, ở dưới bậc thang hóa thành hình người, trầm giọng nói:

“Ô Sao bái kiến công tử.”

Người này đúng là Câu Xà Lý Ô Sao đang chờ bên cạnh, Lý Hi Tuấn hơi gật đầu đáp lễ, nhẹ giọng nói:

“Vậy trước tiên để cho Minh Hoàng thăm dò một phen, đại sư trông chừng, chúng ta ẩn trên không trung, chờ Sơn Việt Trúc Cơ xuất hiện.”

Chương 976: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Minh ở bên cạnh thấp giọng đáp ứng, hắn vào điện từ đầu đến cuối không nói một lời, ngây người nhìn về phía Lý Chu Nguy, bây giờ mới sực tỉnh, yên lặng đi theo Lý Hi Tuấn ra ngoài.

“Bái kiến Minh Vương.”

Không Hành chắp hai tay, chậm rãi đi đến phía sau Lý Chu Nguy, thiếu niên này mở miệng tiễn hai người, chống cằm, như có điều suy nghĩ, hai mắt đã biến trở về màu nâu đen, lặng lẽ nhìn phía trước.

Lý Chu Nguy suy nghĩ một chút, gọi người đi lên, mở miệng nói:

“Truyền lệnh cho các vị tướng quân.”

Người nọ nhanh chóng đi xuống, trong đại điện lại khôi phục sự yên tĩnh vắng lặng, ánh đèn lay động nhẹ, Lý Chu Nguy cầm lấy bản đồ trên bàn, cẩn thận xem xét, cho đến khi Trần Ương cùng với Địch Lê Do Giải và những người khác đi lên.

Tu sĩ Bắc Sơn Việt không nhiều, chủ yếu là do công pháp quá kém cỏi, có thể đạt tới Luyện Khí chỉ có một phần mười, cho dù có, cũng chỉ là tạp khí, chỉ cần đột phá sẽ bị lệnh lên Vu Sơn làm tạp dịch.

Dù sao Giác Trung Tử tuy không thích huyết khí, nhưng dù sao cũng là Sơn Việt, có nô lệ miễn phí thì không thể không nhận, cho nên ngay cả người đứng đầu Bắc Sơn Việt cũng chỉ là Thai Tức, không có uy hiếp quá lớn.

‘Chỉ là phải cẩn thận một chút.’

Chờ đến khi mấy người đi lên, Lý Chu Nguy quay lưng về phía mọi người nhìn bản đồ, đi về phía bắc trăm dặm chính là quan ải 【Sán Quan】 của Bắc Sơn Việt, quan ải này nằm giữa hai ngọn núi, lại có trận pháp, đối với người thường mà nói thì đây chính là hiểm địa, nhưng có rất nhiều tu sĩ ở đây, 【Sán Quan】 này kỳ thực có vẻ mỏng manh.

Đám người Trần Ương chưa bao giờ để Bắc Sơn Việt vào mắt, vốn dĩ cũng có nguyên nhân: Với thực lực của Lý gia, cho dù là Lý Ô Sao hóa thành nguyên hình, ngồi xổm ở trước quan ải, lập tức có thể dọa cho tướng giữ thành bỏ chạy, còn cần phải chú ý điều gì nữa?

Hiện tại nghe được ý tứ của các vị trưởng bối, Lý Chu Nguy rất nhanh đã có suy nghĩ, cúi đầu nhìn hai chữ 【Sán Quan】 trên bản đồ:

‘Trúc Cơ Mạc Mật Lý của Bắc Sơn Việt đang trốn ở Vu Sơn, vốn dĩ đã biết rõ thực lực nhà ta hùng mạnh, nếu dùng binh mã Thanh Đỗ công thành, tất nhiên là thế nào cũng thắng lợi, nhưng tại sao Mạc Mật Lý còn dám ngang nhiên rời núi? Hắn có chuẩn bị gì cũng không đấu lại nhà ta, chỉ e hắn bỏ Bắc Sơn Việt mà chạy, sẽ gây hại vô cùng!’

Lý Chu Nguy không phải là người có tính cách ngoan ngoãn, Lý Hi Tuấn muốn dụ rắn ra khỏi hang, giao hết mọi việc ở dưới núi cho hắn, tự nhiên không phải là muốn hắn nghe lời răm rắp, lập tức suy nghĩ đến việc phối hợp, hỏi:

“Địch Lê Do Giải, nếu tối nay điều động binh mã, có thể có bao nhiêu quân?”

Địch Lê Do Giải cắn răng, đáp:

“Vừa mới tàn sát các gia tộc, dư uy vẫn còn, có thể điều động hai ngàn quân, ba ngàn tạp binh, hai ngàn nô lệ… Chỉ là, chỉ là chưa chỉnh đốn, sĩ khí đang thấp, e rằng không chịu nổi đại chiến.”

‘Lý Chu Nguy muốn tấn công Bắc Sơn Việt tối nay?’

Trần Ương lập tức ngẩn người, nhắc nhở:

“Thế tử! Trong thành vừa mới trấn áp xong, nếu điều ba ngàn tộc binh đi, e rằng sẽ có biến cố!”

Trần Ương đang nghi hoặc, thì thấy Lý Chu Nguy thấp giọng nói:

“Vừa mới tàn sát Đại Quyết Đình, tin tức còn chưa lan truyền… Kiểm kê ba trăm tộc binh, dẫn dắt binh mã nhà Địch Lê, lập tức xuất phát! Chỉ cần quân tinh nhuệ là được, tạp binh nô lệ không cần phải đi theo.”

‘Bao nhiêu?! Ba trăm tộc binh?’

Trong lòng hắn đầy nghi vấn, Lý Chu Nguy đã mặc giáp, lấy trường kích xuống, nhẹ giọng nói:

“Cắm cờ hiệu nhà Địch Lê…”

Trần Ương vội vàng dẫn Địch Lê Do Giải lui xuống, Lý Chu Nguy mặc giáp xong, sải bước đi xuống, Không Hành lặng lẽ đi theo phía sau hắn, khí tức u ám, giống như một tiểu tăng phàm nhân.

Ra khỏi đại điện, màn đêm buông xuống, dưới chân Không Hành nổi lên một trận gió xám, Lý Ô Sao giống như quỷ mị, xuất hiện phía sau hắn, thở ra như rắn:

“Pháp sư, đã lâu không gặp!”

Không Hành híp mắt cười, nhưng lại cảm thấy yêu vật này toàn thân thanh linh, yêu lực thuần khiết, thân ảnh như mưa gió, đạo cơ Phủ Thủy 【Triêu Hàn Vũ】 lại có vài phần thần dị của tiên đạo chính tông, không khỏi kinh ngạc nói:

“Ô Sao, thực lực của ngươi tiến bộ nhanh thật đấy.”

Lý Ô Sao không nói một lời, hắn chỉ là một con Câu Xà nhỏ bé, những năm này thực lực tăng mạnh, tự nhiên không phải do bản thân tu luyện mà thành.

Từ khi hắn đồng ý ở lại Lý gia, Lý Hi Tuấn lại dùng 【Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp】 để rút ra linh tính cho hắn, phải biết rằng 【Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp】 không phải là tiên pháp dễ thành công, tất cả đều dựa vào linh vật phối mệnh tốt hay xấu.

Lý Ô Sao vốn nghĩ rằng phải liều mạng, ai ngờ Lý Hi Tuấn lại dùng linh vật có phẩm chất cao đến mức đáng sợ, khiến cho thực lực của hắn tăng vọt, đồng thời Lý Ô Sao cũng cảm động đến mức không nói nên lời.

‘Linh vật dùng để phối mệnh đã tiêu hao hết… E rằng ba con Lý Ô Sao ta cộng lại cũng không đủ để bù đắp! Chỉ để có thể thành công một lần, không làm tổn hại đến tính mạng của ta!’

Hắn là một con Câu Xà lang thang ở Đông Hải, hết lần này đến lần khác được linh vật, được dùng bảo dược, còn có thể nói gì nữa, chỉ có thể im lặng chấp nhận, cũng không dám nói nhiều với Không Hành, chỉ biết gật đầu.

…

Trong đêm tối, nhà nhà trong thành Đại Quyết đều đóng cửa, trước đó mới tàn sát quý tộc, huyết sắc còn chưa rửa sạch, yên tĩnh như một tòa thành chết.

Trong bóng tối, tộc binh và tinh nhuệ trong Ngọc Đình Vệ bị bí mật điều động, thay đổi trang phục của Sơn Việt, nhanh chóng tập hợp, chờ đến khi quân của Địch Lê Do Giải ra khỏi thành, ba trăm binh mã đã giống như u linh đứng trước trận.

Trong đêm tối, Lý Chu Nguy mặc thiết giáp, vân châu màu đỏ bên hông lặng lẽ phát sáng, trường kích trong tay cắm trên mặt đất, dưới hông là linh mã Trọng Diệp ở cảnh giới đỉnh phong Thai Tức, hai mắt linh động, nhìn thẳng về phía xa.

Chương 977: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chờ đến khi một đám người Sơn Việt chậm rãi đứng vững trước mặt, trường kích của Lý Chu Nguy chậm rãi sáng lên ánh sáng đỏ.

“《Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật》”

Kích thuật này là do Lý Huyền Phong mang từ Đông Hải về, là do một vị tướng quân thời cổ đại của nước Lương viết ra, tên họ đã sớm thất lạc, nhưng lại là một bộ kích thuật khá cổ xưa, là thuật chứ không phải là kỹ xảo.

Bộ kích thuật này chú trọng vào việc luyện phách, mỗi lần đánh bại một đội quân, diệt tông phá trận thì sẽ mạnh lên một phần, nếu đã nhập môn, sẽ có bóng đen bao phủ trên kích, luyện đến mức đỉnh cao, sẽ có bóng phách hùng hồn đi theo, uy lực cực lớn.

Về phần phẩm cấp, cũng giống như cổ pháp đã đạt được trước đây, không thể phán đoán, thậm chí mơ hồ không nằm trong hệ thống Tử Phủ Kim Đan, càng khó đánh giá hơn, nhưng là một bộ kích thuật được tôi luyện từ trong chiến trận, ở phương diện lĩnh quân tác chiến tự nhiên có chỗ hơn người.

Ánh sáng đỏ này lặng lẽ thiêu đốt trong bóng đêm, khiến cho đám người Sơn Việt kinh hãi ngẩng đầu lên, theo số lượng người nhìn về phía hắn càng ngày càng nhiều, ánh sáng đỏ trên trường kích của Lý Chu Nguy càng thêm đậm, hắn trầm giọng nói:

“Địch Lê Do Giải! Ta ra lệnh cho ngươi dẫn quân tiến lên dần dần, không được gây ra động tĩnh, chờ ở trước 【Sán Quan】, án binh bất động, đến lúc trời sáng, nghe theo hiệu lệnh của ta.”

Địch Lê Do Giải cung kính quỳ xuống, Lý Chu Nguy thúc ngựa tiến lên, một đám tộc binh như gió lướt qua, người đàn ông Sơn Việt này đứng dậy, nghe thấy đám thuộc hạ bên dưới nhỏ giọng nói:

“Ca Niết Hy…”

Địch Lê Do Giải lại kinh hãi, không dám để cho bọn họ nói bừa, quát khẽ:

“Gọi bậy cái gì đấy! Đó là…”

Nhưng Lý Chu Nguy đã dặn dò, Địch Lê Do Giải lại không dám nói là Lý gia Thế tử, chỉ có thể nói:

“Chúng ta theo Vương gia nhập quan, đợi đến khi phá quan tiến về phía bắc, tự nhiên sẽ có vương hiệu ban xuống, đợi đến khi đánh bại vương đình Bắc Sơn Việt, chúng ta chính là quý tộc!”

Địch Lê Do Giải nói xong dã tâm của mình, đám người Sơn Việt bên dưới đều trợn tròn mắt.

Phương bắc.

Lý Chu Nguy cưỡi ngựa như bay, Không Hành vẫn luôn thong thả đi theo phía sau hắn, thiếu niên nghiêng đầu, hỏi:

“Pháp sư, không biết danh hiệu 【Thắng Danh Tẫn Minh】 này, bây giờ còn có bao nhiêu người biết đến?”

Không Hành khẽ lắc đầu, đáp:

“Danh hiệu này đã được phiên dịch nhiều lần từ tiếng Địch, sớm đã không còn ai biết đến nữa, cho dù có người biết Minh Vương… Cũng không biết đã thay đổi cách gọi bao nhiêu lần rồi, chỉ có Liêu Hà chúng ta vẫn gọi như vậy thôi.”

“Tốt.”

Lý Chu Nguy đáp lại một câu, trong lòng đã hiểu rõ, thầm nghĩ:

“Xem ra Minh Dương đã thất truyền từ lâu, các loại miêu tả đã biến mất gần hết… Đây cũng là chuyện tốt.”

Trong lúc nói chuyện, 【Sán Quan】 đã nhanh chóng xuất hiện trong tầm mắt, đá xanh bị màn đêm nhuộm thành màu xám đen, âm trầm trong bóng tối, hắn nhướng mày nhìn hai cái, bảo người tiến lên, thấp giọng nói:

“Đi gọi cửa.”

Một người bên cạnh Lý Chu Nguy ghìm ngựa, người này mày rậm mắt to, tóc tai bù xù, chính là em trai của Địch Lê Do Giải, lần này đến đây để làm người dẫn đường cho Lý gia, cúi đầu lắng nghe, liền thấy Lý Chu Nguy nhẹ giọng nói:

“Chỉ nói là Đại Quyết Đình đang tàn sát quý tộc, chúng ta là tàn quân chạy đến đầu quân Bắc Sơn Việt, đội quân này là những người thuộc dòng chính, chỉ cần cho chúng ta vào, linh vật trong tộc sẽ dâng hết.”

Người đàn ông của bộ tộc Địch Lê gật đầu, nhanh chóng tiến lên phía trước, Lý Chu Nguy chỉ lặng lẽ ngồi trên ngựa, không hề lo lắng, thực lực và tin tức của hai bên hoàn toàn khác biệt, dùng mưu kế chỉ là để tiết kiệm thời gian mà thôi.

Dù sao trong mắt Bắc Sơn Việt, nếu thật sự là Lý gia thì cần gì phải tốn nhiều công sức như vậy? Trực tiếp cho tu sĩ Trúc Cơ san phẳng là được rồi, tự nhiên sẽ không nghi ngờ đến Lý gia.

Lý Ô Sao ở phía sau hiển nhiên cũng có cùng suy nghĩ, chờ một lát, âm trầm nói:

“Thế tử… Hay là để ta phá vỡ quan ải này, một hơi xông vào trong.”

Lý Chu Nguy khẽ lắc đầu, Trần Ương ẩn mình trên ngựa trong bóng đêm, dường như đã hiểu ra, thầm nghĩ:

“Xem ra hắn muốn một Sán Quan hoàn chỉnh, muốn giả làm bộ tộc Địch Lê tấn công phương bắc… E rằng sợ đánh rắn động cỏ?”

Trần Ương đang suy nghĩ, phía trên thả xuống một cái giỏ lớn, người thanh niên bộ tộc Địch Lê quỳ xuống nói:

“Đại nhân, tướng giữ cửa nói binh mã đang chờ ở bên ngoài, bảo người chủ sự đi lên.”

“Cũng coi như là cẩn thận.”

Trần Ương hắng giọng, Lý Chu Nguy thấp giọng trêu chọc:

“Ta thấy hắn chưa chắc đã tham lam những linh vật này đâu!”

Trần Ương khẽ cười, nói theo ý của hắn:

“Tám chín phần mười là hắn muốn dâng đầu ‘tàn quân’ lên để lấy lòng Lý gia chúng ta!”

Lý Chu Nguy cắm trường kích xuống đất, nghiêng đầu nói:

“Làm phiền Ô Sao tiền bối rồi, hãy giữ lại mạng cho tên tướng giữ cửa đó, ta còn có việc cần đến hắn.”

Lý Ô Sao chậm rãi gật đầu, nhẹ nhàng rơi vào trong sọt, lung la lung lay được kéo lên, người phía trên kéo rất nhanh, lộ ra vẻ châm chọc.

Đợi đến khi Lý Ô Sao vào trận, Trần Ương đếm mười bảy tiếng, đại trận quan ải này ầm ầm giải trừ, cửa quan mở toang, một vùng núi rừng Sơn Việt quỳ rạp trong đó, Lý Chu Nguy thúc ngựa về phía trước, tu sĩ hai bên nhao nhao lui ra, lộ ra máu đỏ thẫm đầy đất.

Một cái đầu lăn lông lốc trên đất, tướng giữ cửa ải run lẩy bẩy, dâng cốt kiếm trong hai tay lên, Lý Chu Nguy cũng không nhận lấy, từng bước một đi lên quan ải, binh mã của bộ lạc Địch Lê đã xuất hiện ở phía xa.

Lý Chu Nguy lúc này mới nhìn nam tử Sơn Việt bị dọa vỡ mật trên mặt đất, chẳng qua là tu vi Thai Tức tầng bốn, bị thủ đoạn của Lý Ô Sao dọa sợ mềm nhũn ngã xuống, liên tục dập đầu nói:

“Gặp qua đại vương! Gặp qua đại vương! Đỗ Đấu nguyện làm thuộc hạ của đại vương, thay đại vương thu nạp binh mã!”

Lý Chu Nguy không nói một lời, nhìn Đỗ Đấu đầu đầy mồ hôi, đợi đến khi Địch Lê Do Giải vội vàng xông lên quan ải này, thấy thiếu niên này khoát tay, nhẹ giọng nói:

“Nổi dậy thôi!”

Trần Ương gật đầu, mạch lạc trong lòng đã sớm rõ ràng, cười nói:

“Truyền lệnh xuống, soạn thảo một bản hịch văn, truyền tới các bộ lạc Bắc Sơn Việt, nói Đỗ Đấu nhận được mật lệnh của Vu Sơn, thả Địch Lê Do Giải vào cửa ải, khởi binh ở cửa ải [Đồng Quan 】.”

Chương 979: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Đám Sơn Việt bị đày đến canh giữ cửa ải đương nhiên không phải hạng người cao quý gì, phần lớn đều là nô lệ, uể oải ngẩng đầu lên, nhìn từng sọt lương thực được khiêng lên đài, có kẻ thì thầm to nhỏ bàn tán.

“Hỡi chư vị.”

Giọng nói của Lý Chu Nguy vang vọng khắp cửa ải, trầm thấp mà vang xa, mang theo sức mê hoặc:

“Ta là Đại Hợp Minh Phương, vâng mệnh trời tấn công Bắc Đình, những nơi hai quân đánh hạ, sẽ giết hết quý tộc, phân chia ruộng đất, đến khi đánh hạ Bắc Đình, những kẻ nô lệ đều được xóa bỏ thân phận nô lệ.”

“Phân chia ruộng đất?”

“Xóa bỏ thân phận nô lệ? Vị tướng quân này nói có giữ lời không…”

Lý Chu Nguy dừng lại một chút, rồi lặp lại lần nữa, giọng nói càng thêm hư ảo, như có một sức mạnh mê hoặc lòng người, khiến cho sự ngờ vực và nghi kỵ trong mắt đám Sơn Việt dần dần biến mất, thay vào đó là lòng tham vô đáy sục sôi.

Trong mắt bọn họ dần dần sáng lên ánh đỏ, nhìn nhau một cái, lần lượt tiến lên nhặt vũ khí chất đống phía trước, im lặng như một bầy sói đói.

Trần Ương ở bên cạnh nghe mà ngây người, giọng nói này chui vào tai hắn, ngay cả hắn là tu sĩ Thai Tức tầng bốn cũng có một thoáng cảm xúc dâng trào.

Trần Ương tâm trí kiên định, nhanh chóng hoàn hồn, ngẩng đầu lên nhìn ánh mắt Lý Chu Nguy đang tỏa sáng lờ mờ, vội vàng cúi đầu xuống, trong lòng sợ hãi:

“Năm đó Già Nê Hề… cũng chỉ đến thế này thôi!”

Địch Lê Do Giải đã phân chia xong binh mã, cài cắm người của mình vào, tiến lên bẩm báo, linh mã của Lý Chu Nguy nhanh chóng hành động, binh mã phía sau như thủy triều cuồn cuộn, tiến về phía những trại trong màn đêm.

Trại lớn vốn không có nhiều lính canh, thậm chí còn chưa kịp phản ứng, mấy mũi tên đã bay tới, bắn rơi lính canh, mấy Vu sư nhanh chóng leo qua tường thành, cửa lớn ầm ầm mở ra.

Lý Chu Nguy cưỡi ngựa, ánh vàng trong mắt chớp động, cảm nhận đám binh lính mê muội đuổi theo hắn, dường như bản năng vốn bị chôn vùi trong cơ thể đang không ngừng trỗi dậy.

Hắn nhanh chóng ghìm cương ngựa, nhìn về phía ngọn tháp đá ở cửa trại, binh mã dưới trướng đang lặng lẽ xông vào trại, như thủy triều tách ra khi gặp đá ngầm, lặng lẽ mà điên cuồng tràn vào trại.

Bên tai Lý Chu Nguy vang lên những tiếng cười chê, nhìn ngọn tháp đá kia, hắn bỗng nảy ra một ý nghĩ kỳ lạ:

“Ta nên ngồi trong miếu, ngồi trên bàn thờ tổ tiên…”

Hắn lặng lẽ đứng đó, một giọng nói như tiếng niệm Phật vang lên trong đám Sơn Việt, lẩm bẩm khe khẽ:

“Những nơi đánh hạ, sẽ giết hết quý tộc, phân chia ruộng đất.”

“Đến khi đánh hạ Bắc Đình, những kẻ nô lệ đều được xóa bỏ thân phận nô lệ.”

Đám Sơn Việt đang chạy vội vàng lẩm bẩm, trong màn đêm các trại dần dần bốc cháy, tiếng la hét giết chóc ngày càng lớn, dần dần hợp thành một tiếng:

“Đại Hợp Minh Phương!”

Tiếng hô này khiến đám Sơn Việt mặt đỏ tía tai, Không Hành đi phía sau Lý Chu Nguy đã xoay chuỗi tràng hạt bằng gỗ giản dị trong tay đến ken két, nhưng vẫn không giấu được vẻ mặt chấn động, lẩm bẩm:

“Danh tiếng lẫy lừng… Đại Hợp Minh Phương…”

Khói xám tụ lại, dừng bên cạnh Không Hành, vang lên giọng nói u ám của Lý Ô Sao:

“Pháp sư… đang nghĩ gì vậy?”

Không Hành chỉ lắc đầu cười khổ, đáp:

“Ô Sao quá cẩn thận rồi…”

Hai tu sĩ Trúc Cơ lặng lẽ trò chuyện, Lý Chu Nguy đã thúc ngựa đi trước, nhanh chóng vượt qua mọi người, sắp xếp người trong trại xong, lại chạy về phía những trại xung quanh, binh mã phía sau lại thêm ba hai trăm người, nhanh chóng ra khỏi trại, để lại một bãi máu.

Hắn phái Trần Ương và Địch Lê Do Giải đi thu nạp binh mã, còn mình thì một hơi thúc ngựa chạy về phía trước, không hề lưu luyến những trại này, nhanh chóng tiến về cửa ải tiếp theo.

Lý Chu Nguy còn chưa tới nơi, một luồng gió xám đã lao tới, để lại trong tay hắn hai cái bình ngọc, một xanh một trắng, vô cùng tinh xảo.

Lý Chu Nguy dùng linh thức kiểm tra, nhanh chóng cất đi, thung lũng trước mặt rất hẹp, hai bên núi đều có binh mã đóng quân, cửa ải có vẻ hơi cũ kỹ, nằm giữa hai thung lũng.

Dừng lại trước thung lũng một lúc, binh mã dàn trận xong, Lý Chu Nguy cúi đầu, hỏi một tên lính Sơn Việt bên cạnh:

“Đây là Nguyệt Quang Cốc?”

Tên lính Sơn Việt này gật đầu hành lễ, cung kính đáp:

“Bẩm đại vương, nơi này từng là lãnh địa của bộ lạc Nguyệt Quang, nghe nói Vu sư có tên là Nguyệt Châu, bị người Đông Hải giết chết vào lúc hạn hán, nhưng vẫn được gọi là Nguyệt Quang Cốc.”

Lý Chu Nguy hơi nheo mắt, thầm nghĩ:

“Hóa ra là nơi này, chính là nơi bị tổ tiên ta giết.”

Hắn dựng trường kích lên, nhìn về phía thung lũng nhỏ hẹp trước mặt, lẩm bẩm:

“Đánh hạ cửa ải này, tìm cơ hội đột phá.”

…

Vương Đình Bắc Sơn Việt.

Ngọn lửa trong cung điện lặng lẽ cháy trong chậu đá, trên vương vị của Bắc Sơn Việt ngồi một nam tử gầy gò, tóc tai bù xù, tay cầm một phiến đá, nhẹ nhàng vuốt ve những chữ viết trên đó.

Vua Bắc Sơn Việt là Tiên Đô nhìn qua không có vẻ gì là uy nghiêm, cái tên cũng chỉ là tên Sơn Việt bình thường, nhưng hắn có thể ngồi vững trên vương vị ở Bắc Sơn Việt đầy rẫy quý tộc, chắc chắn không phải người tầm thường, chỉ lặng lẽ nhìn phiến đá trong tay.

Trên phiến đá này vẽ một cảnh tượng hùng vĩ, người toàn thân lông vũ và xương thú đứng trên tế đàn, trên bầu trời mây cuồn cuộn gió gào thét, có một con quỷ dữ đang đứng trên không trung.

Đại Vu sư mặc đồ lông vũ và xương thú quỳ rạp trên mặt đất, Tiên Đô ngây người nhìn một lúc lâu, hỏi:

“Vu Sơn vẫn chưa hồi âm sao!”

“Bẩm đại vương, đã thử lần thứ tám rồi, nhưng không thể nào liên lạc được, không nhận được bất kỳ tin tức hồi âm nào.”

Đại Vu sư lặng lẽ lắc đầu, không hề có vẻ gì là hoảng sợ, thậm chí còn có chút mừng thầm, đáp:

“Đại vương, như vậy cũng tốt… Sau khi bọn nhỏ đột phá Nhân Vu thì không cần phải lên núi nữa… Những người lên núi hàng năm, bây giờ có ai trở về đâu… E là đều bị người lớn luyện hóa rồi.”

“Bây giờ Vu Sơn không hồi âm, có lẽ là Giác Trung Tử đại nhân và Mạc Lận Lý đại nhân đã đi ra Đông Hải, chúng ta chẳng phải nhẹ nhõm hơn nhiều sao?”

Chương 980: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Gương mặt gầy gò của Tiên Đô đầy vẻ bất an, lắc đầu nguầy nguậy, nhẹ nhàng đặt phiến đá trong tay xuống, thấp giọng nói:

“Ngươi nhìn vấn đề sai rồi, nếu như Giác Trung Tử đại nhân xảy ra chuyện, thì con chó săn họ Lý của Đông Sơn Việt là Lý Ký Man sẽ nhìn chằm chằm vào chúng ta, từ Đại Quyết Đình đến cửa ải Đồng Quan chỉ cách chưa đầy trăm dặm, hai cửa ải sáu tòa thành, trước mặt tu sĩ Trúc Cơ chỉ là chuyện trong nháy mắt.”

Đại Vu sư khúm núm, trong lòng thầm nghĩ:

“Nếu Vu Sơn xảy ra chuyện… đâu có mấy người chạy được… Không bằng đầu hàng Lý Ký Man, chúng ta đương nhiên có thể giữ được mạng…”

Trước đó Tiên Đô đang suy nghĩ, đã thấy một hán tử Sơn Việt từ phía dưới đi lên, kêu lên:

“Đại vương! Sán Quan xảy ra chuyện!”

“Giác Trung Tử quả nhiên xảy ra vấn đề!”

Tiên Đô giống như bị sét đánh từ trên ghế nhảy dựng lên, cắn răng nói:

“Người tới là Lý Ký Man? Hay là binh mã nào của Lý gia!”

Đại hán ngẩn người, đáp:

“Đại vương! Lý gia tiến vào chiếm giữ Đại Quyết Đình, mấy bộ lạc xung quanh không còn đường sống, vì thế đã lừa mở Sán Quan… Tướng trấn thủ Đỗ Đấu bị bắt, đầu hàng hắn, hiện giờ đã điều binh về hướng bắc, giết vào trong quan rồi!”

“Hóa ra là phản loạn!”

Tiên Đô thở phào nhẹ nhõm, thấp giọng nói:

“Là bộ lạc nào dẫn đầu? Thủ lĩnh là ai? Có bao nhiêu binh mã, bao nhiêu tu sĩ?!”

Đại hán Sơn Việt bái lạy nói:

“Tặc vương tự xưng là Đại Hợp Minh Phương… Có lẽ là Đại Hợp bộ, không biết bao nhiêu binh mã, nghe nói còn có Địch Lê bộ ở quan ngoại âm thầm ủng hộ.”

“Đại Hợp bộ? Chưa từng nghe thấy! Là cái gì vậy!”

Là chủ nhân Bắc Sơn Việt, những bộ lạc nào đông đảo, thế lực lớn, những nhà nào huyết thống thuần quý, thực lực mạnh, Tiên Đô đều ghi nhớ trong lòng, cho dù là bộ lạc cỡ vừa và nhỏ phần lớn đều có tên, chỉ cần suy nghĩ một chút trong đầu, liền phát hiện căn bản không có tên bộ lạc này.

Tiên Đô nhíu mày, hắn không sợ mấy ngàn người này, chỉ sợ Địch Lê bộ hơn phân nửa là thuộc hạ của Lý gia, không biết có được Lý Ký Man ám chỉ hay không.

“Tiện nhân kia ngày ngày giở trò xấu với ta!”

Tiên Đô và Lý Ký Man đều không phải là kẻ tầm thường, Bắc Sơn Việt và Đông Sơn Việt cũng từng âm thầm so chiêu, chỉ là cả hai đều là chư hầu, không có mệnh lệnh thì không dám khai chiến mà thôi.

Tiên Đô lập tức phản ứng lại đây chỉ là một cuộc phản loạn, trong lòng bớt đi rất nhiều áp lực, ít nhất chứng tỏ Vu Sơn trước mắt vẫn chưa xảy ra vấn đề gì, nếu không đánh tới chính là Lý gia, lập tức nói:

“Hoảng cái gì, cùng lắm hắn cũng chỉ có ba bốn ngàn binh mã, vài Vu chúc, có thể làm nên trò trống gì!”

Lại thấy đại hán Sơn Việt này đầy đầu mồ hôi, thấp giọng nói:

“Đại Hợp Minh Phương đó… tự xưng là được Vu Sơn ủy thác… Nói dối rằng đại vương đã mất liên lạc với Vu Sơn… Xin đại vương… Xin đại vương…”

Tiên Đô lập tức sợ hãi, Vu Sơn quả thực đã quá lâu không phái người xuống, nhìn dáng vẻ ấp úng của hán tử này, Tiên Đô đương nhiên hiểu ý hắn, nhưng lại im lặng không nói.

“Vu Sơn đã lâu không phái người xuống, quý tộc trong nước đã bắt đầu bất ổn… Đây là muốn mượn miệng ta để hỏi thăm tình hình của Vu Sơn!”

Tiên Đô nhanh chóng nhận ra đây là ý của quý tộc, nhưng hắn vẫn cố gắng giữ bình tĩnh, trầm giọng nói:

“Chỉ là một cuộc bạo loạn nhỏ, vì sao phải kinh động đến Vu Sơn, đến lúc đó bị khiển trách, đâu phải là điều mà ta và ngươi có thể gánh vác! Chỉ cần đợi ta bình loạn là được!”

“Thần hạ lỡ lời!”

Tên Sơn Việt này bị hắn quát lớn, mồ hôi đầm đìa, liên tục dập đầu, đáp:

“Chỉ là nghe nói người này có năng lực giống như Già Nê Hề, đại vương cần phải cẩn thận!”

“Ta đương nhiên biết!”

Nghe nói đối phương dễ dàng lừa mở Sán Quan, Tiên Đô đã sớm hiểu đối phương không phải nhân vật đơn giản, quay đầu nhìn bản đồ, hắn lặngẳng bỏ qua các trấn sau quan, ánh mắt dừng lại ở Nguyệt Quang cốc trên bản đồ, thấp giọng nói:

“Lập tức điều binh, ta sẽ đích thân chinh phạt, tiến đến Nguyệt Quang cốc, trước tiên chặn hắn ở bên ngoài.”

Hắn bước nhanh xuống, đá một cái vào tên đại hán kia, Sơn Việt tướng quân vội vàng bò dậy từ dưới đất, Tiên Đô có tu vi Thai Tức đỉnh phong, đã kìm nén không đột phá rất lâu, thực lực trong hàng Thai Tức quả thực không tệ, cú đá này khiến hắn tức ngực khó thở, hoảng sợ không thôi.

Tiên Đô mặc giáp cầm thương, nhanh chóng rời khỏi Vương Đình, trong đầu nhanh chóng suy nghĩ, trầm giọng nói:

“Truyền lệnh cho Tiên Chuẩn Phúc dẫn năm ngàn quân, từ đường phía đông men theo hồ mà xuống, thăm dò từ ven thung lũng vào quan, ta sẽ dẫn bảy ngàn quân bản bộ, trước tiên chi viện Nguyệt Quang cốc, giữ vững nơi này, sẽ không có tổn thất gì lớn!”

Cảm ơn Tiềm Long Vô Dụng 3 donate bạc! Đại lão cũng là minh chủ đầu tiên của ta! Rất cảm kích, cảm ơn đại lão.

Quân kỳ của Tiên Đô rời khỏi Bắc Đình, một đường đi về phía nam, người đàn ông gầy gò này lặng lẽ ngồi trong xe, sắc mặt không được tốt.

Quyền lực của Sơn Việt từ xưa đến nay luôn phân tán, chỉ có thời kỳ Già Nê Hề thống trị thì thiên hạ quy phục, Sơn Việt ở sườn núi phía tây Lê Sơn đều vượt núi đến quy thuận, các Vương tộc Sơn Việt lớn nhỏ khác đều cùng quý tộc cai trị đất nước, lại càng phải phân chia quyền lực cho tế ti.

Đến tay hắn, chúng tế ti bị trị đến ngoan ngoãn, nhưng vùng đất nghìn dặm lại phân tán hơn ngàn trại, Tiên Đô muốn điều binh, người hưởng ứng lại rất ít.

“Đều đang thăm dò… Chờ đợi phản ứng của Vu Sơn.”

Tiên Đô ngoài năm ngàn tinh binh bản bộ, hiện tại chỉ tập hợp được ba ngàn tạp binh, tính toán thời gian, hành quân một tuần cũng chưa chắc đến được Nguyệt Quang cốc, khiến hắn lo lắng không thôi.

“Tuyệt đối không thể đánh giá thấp năng lực của Đại Hợp Minh Phương kia! Hiện tại quý tộc dao động, rất có thể sẽ cố ý dung túng hắn, trong cốc tuy có năm ngàn binh mã, nhưng phải cẩn thận đề phòng.”

Tiên Đô dựa vào thủ đoạn của mình mà đoạt được vương vị, tuyệt đối không phải kẻ tầm thường, lập tức nhảy xuống xe ngựa, tìm tên đại hán kia, trầm giọng nói:

“Ngươi dẫn quân tiến lên, không được chậm trễ!”

Chương 981: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Bản thân thì dắt một con hổ hung dữ có bộ lông sặc sỡ đến, cưỡi lên, dẫn theo một đám thân vệ có tu vi, nhanh như tên bắn lao đi, nhanh chóng đi về phía nam.

Một đám Sơn Việt đều là tu sĩ, tốc độ hành quân cực nhanh, chỉ trong vòng nửa ngày, đã đến trấn lớn trước Nguyệt Quang cốc, Tiên Đô kéo thị trưởng trước mặt lại, lạnh lùng nói:

“Binh mã sáu trấn, có thể chi viện Nguyệt Quang cốc không!”

Quả nhiên, tên Sơn Việt trước mặt ấp úng, mồ hôi đầm đìa, hiển nhiên không ngờ Tiên Đô ở Vương Đình lại có thể đến trước cốc chỉ trong một đêm, lắp bắp nói:

“Chưa nhận được… Vương lệnh… Không dám tự ý điều động binh mã.”

Sắc mặt Tiên Đô lúc xanh lúc trắng, gần như cười thành tiếng, rút đao ra “Choang” một tiếng, mắng:

“Mẹ kiếp, ngươi không dám!”

Khuôn mặt gầy gò của Tiên Đô đỏ lên, trường đao giơ cao, tên hán tử này còn chưa kịp phản ứng, đầu đã bay lên không trung, máu tươi bắn tung tóe, Tiên Đô đá bay thi thể, xách cái đầu lên, lạnh lùng nói:

“Truyền đầu lâu này đến sáu trấn, ra lệnh cho các bộ lập tức điều binh đến đây!”

Bản thân điều động binh mã phải ba lần năm lượt ra lệnh, vẫn không tình nguyện không chịu nhúc nhích, bây giờ địch nhân tấn công quan ải, lại lấy cớ chưa nhận được vương lệnh, Tiên Đô vẫn chưa hết giận, ánh mắt như đao quét qua mặt đám Sơn Việt bên dưới, mắng:

“Lũ chó má, không chịu điều binh, ở đây chờ ăn đao của ta sao!”

Các tướng lĩnh bên dưới không dám lau máu trên mặt, đi theo Tiên Đô ra ngoài, sau hơn nửa canh giờ, vất vả lắm mới tập hợp được hai ngàn binh mã, Tiên Đô mặt mày đen sì sai người đi ra ngoài, phái người đi hỏi thăm tình hình trong cốc, rồi đích thân lao ra trận.

Nhưng hắn đi được hai dặm, thấy con đường phía trước trống không, thám báo chưa về, binh mã sáu trấn phía sau không có động tĩnh gì, trong lòng bất mãn, gọi thuộc hạ đến, trầm giọng nói:

“Sáu trấn chậm chạp, nếu ta rời đi e rằng lại trì hoãn, Trọng Đoái! Ngươi dẫn quân chi viện, ta sẽ tiếp tục tập hợp binh mã.”

Trọng Đoái gật đầu, Tiên Đô lại dặn dò:

“Không biết tình hình Nguyệt Quang cốc ra sao, trên đường hãy cẩn thận.”

Hắn thấy tên thuộc hạ này liên tục gật đầu, nghĩ người này luôn trầm ổn, bèn yên tâm, dẫn theo thân tín trở về trấn, lại tìm một trấn xông vào, quả nhiên thấy thị trưởng kia đang ngồi bàn bạc với các bộ lạc, chậm chạp không chịu hành động, lập tức nổi giận.

“Đồ chó!”

Tiên Đô đương nhiên đã cài cắm thân tín ở sáu trấn, nhưng sáu trấn vốn là do các trại lớn của các đại gia tộc cải tạo thành, cả trấn là một bộ lạc, làm sao dễ thu phục như vậy, trong lòng càng lúc càng tức giận, lại rút đao, lạnh lùng nói:

“Lũ ngu xuẩn chờ chết!”

Những người này cũng oan uổng, vừa thấy cái đầu kia, sau đó Tiên Đô đã phá cửa xông vào, Tiên Đô đường đường là Bắc Sơn Việt chi vương đâu thể chấp nhận lời biện hộ, nhất thời máu chảy thành sông, đầu người lăn lông lốc.

Chờ đến khi Tiên Đô bình tĩnh lại, thu đao ra khỏi lều lớn, liền thấy một người phi ngựa tới, trên người dính máu, trong lòng hắn lập tức hoảng hốt, liền thấy người kia lăn xuống ngựa, ôm quyền nói:

“Đại vương! Nguyệt Quang cốc đã thất thủ một cách âm thầm! Đại Hợp Minh Phương kia vậy mà… Vượt qua khe núi, mai phục trên đường, mấy ngàn binh mã của đại nhân đều tử trận trên đường… Chỉ có vài trăm người chạy thoát…”

Tiên Đô sững sờ hai nhịp thở, trong lòng hoảng sợ, chỉ hỏi:

“Trọng Đoái đâu!”

Tên Sơn Việt này khóc lóc nói:

“E rằng đã…”

Tiên Đô cảm thấy chân mình như nhũn ra, không kịp đau buồn, không kịp suy nghĩ quan ải quan trọng như vậy đã bị công phá chỉ trong vài ngày như thế nào, câu hỏi tiếp theo đã xuất hiện:

“Đại Hợp Minh Phương chắc chắn sẽ đánh tới… Nên đánh hay nên chạy?”

…

Tiên Đô đang rối bời, còn Trọng Đoái thì rất trung thành, một đường chạy tới Nguyệt Quang cốc, binh mã dưới trướng là do các bộ lạc tập hợp lại, hỗn loạn không có trật tự, chỉ có thể ép buộc tiến lên, thầm nghĩ:

‘Cứ đến Quan Trung rồi chỉnh đốn…’

Hắn mới đi được hơn mười dặm, dẫn quân vào rừng, đi được một nửa, nghe thấy một tiếng nổ vang như sấm sét, hai bên rừng cây xông ra một toán quân, Trọng Đoái không ngờ tới hành quân trên địa bàn của mình mà cũng bị mai phục, kinh hãi hô lớn:

“Lập trận! Từ từ rút lui!”

Lời hắn vừa dứt, đã thấy phía trước hàn quang lóe lên, một bóng đen như cuồng phong cuốn tới, mũ giáp bằng sắt trong đêm tối phát ra ánh sáng lạnh lẽo, trường kích ở phía xa lóe lên, đã đâm tới trước mặt.

Trọng Đoái sợ hãi đến mức không nói nên lời, hắn chỉ có tu vi Thai Tức tầng ba, làm sao đỡ được cú tấn công này? Chỉ kịp giơ vũ khí lên đỡ, cả người như cưỡi mây đạp gió bay lên, ngực đau nhức dữ dội, đầu óc choáng váng, mơ hồ thấy con ngựa bình thường dưới háng đã bị xé nát.

Năm trăm kỵ binh như hổ vào bầy cừu, máu tươi bắn tung tóe, Trọng Đoái ngã lăn ra đất, đầu óc choáng váng, chỉ nghe thấy một tiếng “keng”, một cây trường kích màu trắng bạc cắm phập xuống đất bên cạnh cổ hắn, khiến hắn sởn gai ốc.

Hàn quang chói mắt khiến hắn không thể mở mắt, cả người dính đầy máu, không dám nhúc nhích, da thịt có thể cảm nhận được hàn khí trên trường kích, nghe thấy giọng nói hùng hậu vang lên:

“Tưởng rằng Tiên Đô đích thân đến, ta đã tự mình ra nghênh đón, không ngờ chỉ là một tên tiểu tướng.”

Lý Chu Nguy lặng lẽ nhìn hắn, xung quanh toàn tiếng kêu gào thảm thiết, máu me khắp nơi, nhưng thiếu niên lại không để ý, mỉm cười, nhẹ nhàng rút trường kích cắm trên mặt đất lên, xoay ngược lại.

Trường kích chĩa xuống đất, máu tươi đỏ sẫm nhỏ xuống, tạo thành một vệt dài màu đỏ đen trên mặt đất, hắn cưỡi ngựa tiến lên, thầm nghĩ:

“Cũng có chút tác dụng, giả làm viện binh lừa mở Nguyệt Quang cốc cũng không thành vấn đề.”

Trọng Đoái cố gắng đứng dậy, nhìn xung quanh, ngoài đám giáp sĩ Đại Hợp đang đứng im lặng, chỉ còn lại những thi thể nằm la liệt, hắn quỳ xuống nói:

“Nguyện ý hiệu lực cho đại vương.”

Đại Hợp Minh Phương dường như càng thêm hứng thú, giọng nói trong trẻo, cười nói:

“Nhìn ta.”

Chương 982: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trọng Đoái đành phải ngẩng đầu lên, thấy đôi đồng tử màu nâu sẫm dưới hàng lông mày rậm kia khẽ co lại, lóe lên ánh sáng vàng kim nhàn nhạt, thiếu niên khiến hắn cảm thấy đáng sợ kia hơi nâng cằm lên, nói ra những lời khiến Trọng Đoái lạnh toát sống lưng, mồ hôi lạnh túa ra:

“Là một kẻ trung thành, khó trách Tiên Đô phái ngươi đến, nhưng tu vi quá thấp, không thể lừa được ta.”

Sắc mặt Trọng Đoái trong nháy mắt trở nên dữ tợn, nhưng tốc độ của hắn căn bản không nhanh bằng trường kích, hàn quang lóe lên, đầu lâu bay lên cao, thi thể đổ xuống đất, máu tươi phun ra, nhuộm đỏ mặt đất sạch sẽ duy nhất.

Lý Chu Nguy chỉ cụp mắt xuống, ghìm ngựa tiến lên, đi được vài bước, cái đầu kia mới “thịch” một tiếng rơi vào rừng.

Nguyệt Quang cốc có rất nhiều tu sĩ trong quân đội, đã tiến sâu vào lãnh thổ Bắc Sơn Việt, trên núi có tu sĩ Thai Tức tầng năm đã sinh ra linh thức, có thể dò xét tu vi, cho nên Lý Chu Nguy không để Lý Ô Sao ra tay, mà là thử tấn công hai lần trước.

Đối phương phái ra hai đội quân, đều bị tiêu diệt hoàn toàn, nhất thời không dám ra ngoài nữa, chỉ có thể giằng co từng chút một, Lý Chu Nguy nhìn trận chiến lớn trong cốc, không muốn lãng phí thời gian ở đó, dẫn theo các tu sĩ, thừa dịp hai bên đang giằng co, lặng lẽ đi đường vòng, mượn đường núi, đến phía sau quan ải.

Việc này đương nhiên không thể thiếu sự dẫn đường của Địch Lê bộ, hắn lệnh cho Trần Ương và Địch Lê Do kiềm chế Nguyệt Quang cốc, tự mình dẫn quân ra ngoài, mai phục trên đường hai ngày, thời gian tính toán không sai biệt lắm, nuốt viên Lộc đan kia vào để đột phá Thai Tức tầng sáu.

“Viện binh của Sơn Việt đúng là vô dụng.”

Đường núi khó đi, hắn chỉ mang theo năm trăm tinh binh, dự định chờ đợi vài ngày, củng cố tu vi, nào ngờ đợi đủ năm ngày mới thấy một đám quân hỗn loạn chậm chạp đi tới, không có chút trật tự nào.

Chỉ có tên tiểu tướng này còn coi như được, dưới trướng Lý Chu Nguy quả thực thiếu một người Sơn Việt ở Vương Đình, đáng tiếc không thể thu nhận.

Hắn suy nghĩ một chút, thuộc hạ đã tra khảo được tin tức, Địch Lê Do xuống ngựa bái lạy:

“Đại vương, Tiên Đô đang ở trong trấn Trọng Ngột.”

Lý Chu Nguy ruổi ngựa đi về phía trước, dần dần tăng tốc, Địch Lê Tòng giải vui mừng nói:

“Đại vương! Hay là chúng ta tấn công ngay lập tức, bắt sống kẻ cầm đầu Bắc Sơn Việt này trước.”

Năm trăm binh mã chậm rãi tập hợp, Lý Chu Nguy lại không đi thẳng về phía trấn Trọng Ngột ở phía bắc, mở bản đồ trong tay ra, thấp giọng nói:

“Tiên Đô chắc chắn nghĩ rằng ta đã phá ải mà vào, dẫn quân tiến về phía bắc, nếu hắn hoảng sợ bỏ chạy, có thể sẽ chạy về phía đông, hoặc là phía tây…”

Lý Chu Nguy tính toán binh mã của Tiên Đô, sáu trấn có lẽ có khoảng năm ngàn quân, mà quân tiếp viện của mình vẫn chưa tới, kỳ thực cũng có thể cố thủ sáu trấn này, không khỏi cười cười, hỏi Địch Lê Tòng Giải:

“Hắn sẽ cố thủ hay là bỏ chạy?”

Địch Lê Tòng Giải nhất thời khó xử, không biết nên trả lời như thế nào, Lý Chu Nguy cầm kích đứng đó, quay đầu ngựa, thấp giọng nói:

“Nếu hắn bỏ sáu trấn, Bắc Sơn Việt sẽ bị khoét rỗng, Vu Sơn lại không có tin tức, chẳng khác nào tự sát! Tiên Đô không phải kẻ ngu dốt, chắc chắn sẽ cố thủ!”

“Chúng ta cũng không phải thật sự có năm ngàn binh mã phá ải mà đến, nếu hắn bỏ chạy thì có thể nhân cơ hội thử phá địch, nếu hắn cố thủ thì làm sao có thể công phá sáu trấn, trước tiên chiếm lấy Nguyệt Quang KwAswTsATṅ pGTdnMTbMvỗ rồi tính tiếp.”

“Lấy cờ hiệu của Trọng Đoái ra, dùng Tịnh Y Thuật tẩy sạch, đi về phía nam.”

Lý Chu Nguy dần dần tăng tốc, Nguyệt Quang cốc đã xuất hiện trước mắt, trường kích được cất vào túi trữ vật, dừng chân dưới ải, năm trăm binh mã nghỉ ngơi chỉnh đốn một chút, lặng lẽ lẻn lên núi.

Trước ải đang giao tranh ác liệt, tướng giữ ải này vẫn không hề lơ là cảnh giác, phía sau cũng phòng thủ rất nghiêm ngặt, quân đội chỉ đi được một đoạn đường ngắn, rất nhanh đã có người đến hỏi:

“Là viện binh sao? Là quân của ai?”

Địch Lê Tòng Giải vội vàng tiến lên, dùng giọng điệu của người Sơn Việt đáp:

“Trọng Đoái, nhận lệnh của đại vương đến tiếp viện!”

Người nọ chỉ nói:

“Ta không biết ngài, tướng quân Tự Độ đã định ra quy củ, nhất định phải đích thân mời ông ấy, xin chư vị chờ một chút.”

Địch Lê Tòng Giải đành phải nhìn Lý Chu Nguy, thấy hắn gật đầu, lập tức rút đao ra, một đao chém chết người này, rút cờ hiệu của Đại Hợp Minh Phương ra, một đám binh mã hô to xông lên, tấn công vào các đài quan sát.

Lý Chu Nguy rút trường kích ra, ánh sáng đỏ bao phủ, một kích đánh nát cửa ải, trường kích quét ngang, một vùng người Sơn Việt ngã xuống như ngả rạ, giống như hổ vào bầy cừu, một hơi giết về phía nam.

Nguyệt Quang cốc vốn đang chống đỡ quân đội phía nam rất tốt, chỉ là bị vây hãm mấy ngày, binh lính mệt mỏi, hôm nay không đợi được viện binh, ngược lại phía sau lại xuất hiện một toán quân địch, nhất thời lâm vào tình thế nguy hiểm.

Trần Ương thấy vậy liền nắm bắt thời cơ tấn công mạnh mẽ, lập tức tạo ra phản ứng dây chuyền, tướng giữ ải này tuy rằng năng lực xuất chúng, nhưng binh mã dưới trướng thực sự kém, rất khó duy trì thế phòng thủ.

…

Tiên Đô tập hợp binh mã, vội vàng chỉnh đốn lại sáu trấn, sắp xếp mọi thứ ổn thỏa, xây dựng nhiều lớp tường bao quanh, trong lòng thở phào nhẹ nhõm, cẩn thận hỏi thăm vài lần, phía nam vẫn không có tin tức.

Thám tử mà hắn phái đi đều không thu hoạch được gì, không có ai trở về, giống như người mù mò mẫm trong bóng tối, Tiên Đô chỉ có thể chờ đợi, mãi đến khi quân chủ lực đến nơi, trong lòng hắn mới bừng tỉnh:

“Bị Đại Hợp Minh Phương lừa rồi! Hắn ta đã đi đường núi lẻn vào đây!”

Tiên Đô hối hận không thôi, cũng không phải hắn ta kém thông minh, đường núi hiểm trở, chỉ trong vòng một ngày, nhiều nhất cũng chỉ có thể di chuyển một hai trăm binh mã… một bộ tộc nhỏ bé thì có bao nhiêu tu sĩ chứ? Không ngờ rằng có thể đánh bại Trọng Đoái!

Ý nghĩ trong đầu hắn xoay chuyển, lập tức mừng rỡ:

“Không có một chút tin tức nào mới là lạ! Đại Hợp Minh Phương phí tâm tư ngăn chặn thám tử của ta, tất cả đều đi không trở lại, Nguyệt Quang cốc chắc chắn có vấn đề, có lẽ vẫn chưa bị công phá!”

Tiên Đô cắn răng, lập tức hạ lệnh:

“Toàn quân xuất phát, thừa dịp hắn ta chưa ổn định chỗ đứng, binh mã mệt mỏi, tấn công Nguyệt Quang cốc!”

Hắn ta quyết đoán, cầm trường thương xông ra ngoài, cưỡi lên hổ thú, như gió cuốn giết ra ngoài, đại quân từ trong trấn kéo ra, Tiên Đô trong lòng nóng ruột, thúc quân rất nhanh.

Trên đường gặp phải vài toán quân của Đại Hợp bộ, chắc là quân chặn đường thám tử, người cầm đầu tu vi rất cao, cho nên mới có thể khiến thám tử có đi không có về, khi nhìn thấy đại quân, liền bỏ chạy tán loạn.

Chương 983: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nghi ngờ trong lòng Tiên Đô được giải tỏa, rất nhanh đã nhìn thấy Nguyệt Quang cốc, nhìn về phía xa, trong cốc đang bốc cháy dữ dội, ước chừng hơn hai trăm người đang công kích dưới ải, có thể thấy đều là những tráng sĩ tinh nhuệ, chỉ là có vẻ hơi mệt mỏi, hiển nhiên là đã chiến đấu rất lâu.

“Ha ha ha ha ha! Quả nhiên! Khó trách phải tốn nhiều công sức che giấu!”

Trong ải cũng đang nguy cấp, đã sắp không chống đỡ được nữa, sắp thất thủ, Tiên Đô đến đúng lúc, vô cùng vui mừng.

“Tốt! Ta đã biết ngay mà! Đây là cửa ải kiên cố nhất của cả nước, do Tự Độ Tuần cảnh giới Thai Tức đỉnh phong trấn giữ, làm sao có thể dễ dàng mất đi!”

Tiên Đô lập tức mừng rỡ, dẫn quân chủ lực đến tiếp viện, đại quân tiến lên, hô lớn:

“Viện quân đến rồi!”

“Viện quân đến rồi!”

Quân sĩ dưới trướng cũng phấn khích hò reo, tiếng hô vang trời, Tiên Đô xông vào dưới ải, tấn công từ cả hai phía trước sau, hơn trăm người này buộc phải quay đầu chống trả, trên ải cũng vang lên tiếng hoan hô.

Tiên Đô đang chém giết, phía sau đột nhiên vang lên tiếng hô xung trận vang dội, hai bên xuất hiện mấy ngàn quân, quân chủ lực bị chia cắt thành hai đoạn, trên ải cũng xuất hiện rất nhiều bóng người, nhao nhao bắn tên xuống, giương cao cờ hiệu chói mắt:

“Đại Hợp Minh Phương!”

Tiên Đô nhất thời như rơi vào hầm băng, ghìm ngựa quay đầu lại, một toán quân đang từ trong rừng xông ra, trên sườn núi đối diện có một con tuấn mã màu đen đang đứng, thiếu niên mặc giáp sáng loáng, tay cầm kích đứng đó, nhìn hắn từ xa, dường như nở một nụ cười mờ nhạt.

Hắn chỉ cảm thấy như bị sói hổ nhìn chằm chằm, toàn thân nổi da gà, mồ hôi lạnh túa ra, ngây người lẩm bẩm:

“Đại Hợp Minh Phương!”

Vu Sơn.

Đại trận trên Vu Sơn ban đầu là do Đoan Mộc Khuê bố trí, là vu trận cấp Tử Phủ, đáng tiếc sau khi Đoan Mộc Khuê chết, Chư Việt đã quy thuận Thanh Trì tông, đạo vu trận này đã sớm được dâng lên cho Thanh Trì tông.

Sau đó Giác Trung Tử chiếm được Vu Sơn, lại bố trí lại trận pháp, một lớp màn sáng màu đen bao phủ toàn bộ Vu Sơn.

Dưới chân núi có một bãi xương trắng, huyết trì sôi sục, Đại Tế Ti đang quỳ rạp xuống đất run rẩy, cuồng phong từ trong núi thổi ra, dần dần dừng lại trước mặt, hóa thành một lão nhân mặc áo đen, hai mắt sâu thẳm, lạnh lùng nhìn người Sơn Việt trước mặt.

Đại Tế Ti cuối cùng cũng nhận được hồi đáp, vừa mừng vừa sợ, run rẩy nói:

“Đại nhân! Tiên Đô khinh địch… ở sáu trấn đã bị quân phản loạn đánh bại, các tướng lĩnh đều bị bắt, tử thương hơn năm ngàn người, hậu quân cũng bị đánh tan, giẫm đạp lên nhau, đều bị dồn vào sáu trấn, sáu trấn nghe tin đã đầu hàng, quân tiên phong đã đến Bắc Đình…”

Tên tu sĩ Trúc Cơ người Sơn Việt này nghe xong sắc mặt trở nên khó coi, thấp giọng nói:

“Đồ vô dụng.”

Người này chính là Mạc Mịch Lý, hắn vuốt ve bộ áo đen, thuận tay thu một đống tế phẩm vào trong túi, cưỡi cuồng phong bay lên, dừng lại trên không trung, một tay điểm vào mi tâm, nghiêng tai lắng nghe.

“Đại Hợp Minh Phương.”

Hắn cũng coi như cẩn thận, lắng nghe kỹ một hồi, lại phát hiện quân phản loạn kia dừng lại cách vương đình trăm dặm không nhúc nhích, không khỏi chửi rủa một tiếng, trong lòng sinh nghi:

“Chẳng lẽ có kẻ muốn dụ ta xuống núi? Vừa vặn khống chế khoảng cách trăm dặm, đúng lúc tiên cơ của ta bị ảnh hưởng…”

Nghĩ đến đây, Mạc Mịch Lý bỗng nhiên cảm thấy bất an:

“Thời buổi này, 【Nguy Hảo】 từ phương bắc kéo xuống, thiên hạ đại loạn, những kẻ như sói như hổ đang rình rập xung quanh, sư huynh đã nhiều năm không trở về, phải cẩn thận.”

Nghĩ vậy, hắn định cưỡi gió quay về, hỏi kỹ thêm vài lần, đột nhiên cảm thấy sau gáy nóng lên, mây trên trời bỗng nhiên tản ra, một luồng kim quang chói lọi từ trên trời giáng xuống, chỉ nghe thấy một tiếng hét lớn:

“Đợi ngươi đã lâu!”

Mạc Mịch Lý lập tức sợ hãi toát mồ hôi lạnh, thân hình lập tức trở nên mơ hồ, dưới chân xuất hiện từng trận khói đen, định bỏ chạy, trong lòng kinh hãi:

“Là ai?!”

Chỉ thấy kim quang này vô cùng sáng chói, từng viên gạch đá màu trắng hiện ra, ghép chặt vào nhau, hóa thành một cánh cửa thành hùng vĩ, cửa thành cao ngất, hai trụ cửa màu trắng được khắc rất nhiều hoa văn, sáng bóng lấp lánh, vô cùng uy phong.

Bên trong cửa thành thì ánh sáng chói lòa, mờ ảo, giống như đang đối diện với một mặt trời chói chang, hào quang phun trào, thổi bay cuồng phong dưới chân hắn. Mạc Mịch Lý giật mình, vội vàng rung tay áo, hai tấm mai rùa từ trong tay áo bay ra.

Đến lúc này, hắn mới nhìn rõ trên Minh Quan kia có một người đang ngồi khoanh chân, mỉm cười, đạo bào bay phấp phới trong không trung, ánh sáng chiếu rọi thành thị sông ngòi phía dưới sáng rực, chàng trai trẻ này cười nói:

“Hi Minh đã phụng mệnh chờ đợi ở đây, rất lâu rồi!”

Lý Hi Minh có được 《Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh》, đã tốn thời gian chuyển hóa pháp lực, tuy tiên cơ không bằng 《Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh》 chính thống, nhưng lại càng thêm thần diệu, giống như mặt trời treo trên cao.

“Lý Hi Minh?”

Mạc Mịch Lý không ngờ lại là người nhà họ Lý, trong nháy mắt cảm thấy khó tin, hối hận nói:

“Chủ quan rồi!”

Mạc Mịch Lý không phải chưa từng nghĩ đến việc nhà họ Lý sẽ tấn công, nhưng hắn ta tự cho mình là thông minh, cho rằng nhà họ Lý nhất định sẽ từng bước tấn công, ít nhất cũng phải tiêu diệt Úc gia, Phí gia chưa có tu sĩ Trúc Cơ, sau đó mới đến Hỏa La Ác, cuối cùng mới đến lượt mình.

Hắn ta chỉ muốn giữ Vu Sơn cho Giác Trung Tử, lại cảm thấy nhà họ Lý sẽ không đến sớm như vậy, cho nên mới chậm chạp không rời đi, bây giờ mới rơi vào miệng hổ.

“Chết tiệt!”

Hắn ta lặng lẽ niệm chú, hai tấm mai rùa tỏa ra khói đen mù mịt, chống đỡ hai bên trụ cửa, chỉ cảm thấy một luồng ánh sáng nóng rực ập đến, khiến da mặt hắn ta bốc khói xanh, như sắp bị thiêu rụi, nghiến răng nói:

“Nhà họ Lý các ngươi thật sự xảo quyệt cẩn thận, tu sĩ Trúc Cơ đông đảo, vậy mà còn dùng thủ đoạn này dụ ta xuống núi!”

Chương 984: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Minh chỉ lặng lẽ thúc giục tiên cơ, trấn áp Mạc Mịch Lý ở dưới Hoàng Nguyên Quan, nhẹ giọng nói:

“Vu Sơn là nơi ở cũ của Đoan Mộc Khuê, dù chỉ còn sót lại một vài thủ đoạn cũng đủ khiến những tu sĩ Trúc Cơ nhỏ bé như chúng ta tan thành mây khói, Vu đạo của tiền bối cao thâm, đừng nên tự coi thường mình.”

Mạc Mịch Lý chỉ cảm thấy như bị sa lầy, ánh sáng trong quan kia mờ ảo, khiến quần áo trên người hắn ta bốc cháy, hắn ta chỉ nhận ra Lý Hi Minh dường như là tiên cơ thuộc hệ Minh Dương, lại giỏi về trấn áp, không biết Lý Thanh Hồng và những người khác đang ở đâu, trước tiên hạ thấp tư thái, nói năng mềm mỏng:

“Hi Minh chỉ muốn chiếm lấy vùng đất Sơn Việt thôi, hãy thả ta đi… Ta sẽ tự mình quay về núi dọn dẹp sạch sẽ, không bao giờ quay lại nữa… Sao phải đánh đấm chém giết chứ!”

Sức mạnh trấn áp trong Hoàng Nguyên Quan của Lý Hi Minh càng mạnh hơn, cũng vui vẻ kéo dài thời gian với hắn ta, chỉ hỏi:

“Ngươi hãy trả lời ta, Giác Trung Tử đang ở đâu!”

Mạc Mịch Lý im lặng không nói, dường như hiểu rõ nhà họ Lý không còn khả năng thả hắn ta rời đi nữa, sắc mặt âm trầm lấy từ trong tay áo ra một tấm bùa gỗ bóp nát, lạnh lùng nói:

“Nếu không phải sư huynh không có ở đây, làm sao các ngươi dám nhìn về phương bắc chứ!”

Tấm bùa gỗ này vừa bị bóp nát, Vu Sơn đột nhiên chấn động, từ đỉnh núi bay lên một đám mây đen, tiếng xào xạc vang lên, bay thẳng đến chỗ hai người.

“Ầm ầm!”

Hoàng Nguyên Quan rung lên nhẹ nhàng, đám mây đen này dừng lại, hóa thành một con báo đen lông dài đuôi dài, hai mắt xanh biếc, hẳn là tọa kỵ của Giác Trung Tử, há miệng nói tiếng người, giống như sấm sét:

“Mạc Mịch Lý! Mẹ kiếp, ngươi gây ra chuyện gì rồi! Vội vàng gọi ông nội ngươi ra đây.”

Mạc Mịch Lý chỉ mắng:

“Đồ ngu… Nhà họ Lý muốn chiếm Vu Sơn của chúng ta!”

Con yêu thú này lập tức hoảng sợ, cuồn cuộn bay lên như mây, muốn cứu Mạc Mịch Lý ra khỏi Hoàng Nguyên Quan, nhưng lại thấy một trận tuyết lạnh từ phía đông ập đến, gió tuyết dữ dội, thổi bay nó ra khỏi đám mây.

Lý Hi Tuấn mặc áo trắng, sau lưng đeo kiếm, đạp tuyết mà đến, dung mạo tuấn tú thoát tục, hai ngón tay chụm lại, thổi ra một luồng gió lạnh, chàng trai trẻ khẽ gật đầu mỉm cười:

“Gặp đạo hữu.”

Nhà họ Lý nổi tiếng về kiếm pháp, Lý Hi Tuấn còn chưa rút kiếm, con yêu thú này đã bắt đầu lo lắng đề phòng, hai anh em đứng trên không trung, toát ra khí chất của một đại gia tộc tu tiên.

Mạc Mịch Lý giao đấu mấy chục chiêu với Lý Hi Minh, nhưng vẫn không thể thoát khỏi ánh sáng kia, mặt đầy vết đỏ, môi trắng bệch, trong lòng tức giận.

Hắn ta có thể nhận thấy kinh nghiệm chiến đấu của người trước mắt còn non kém, cũng không biết pháp thuật lợi hại nào, nhưng tiên cơ lại mạnh mẽ đến đáng sợ, mặc cho hắn ta thi triển đủ loại vu thuật, chỉ với một Hoàng Nguyên Quan đã trấn áp hắn ta hoàn toàn.

Hơn nữa Hoàng Nguyên Quan này dường như trời sinh là dùng để trấn áp tiêu diệt, hắn ta khó thoát khỏi, tuy Lý Hi Minh tạm thời không làm gì được hắn ta, nhưng pháp lực và huyết khí của Mạc Mịch Lý đều đang nhanh chóng giảm xuống, càng ngày càng lún sâu hơn.

“Câu Ngột, mau đến cứu ta!”

Mạc Mịch Lý là tu sĩ Trúc Cơ lâu năm, liếc mắt một cái đã nhận ra Lý Hi Tuấn là vừa mới đột phá, trong lòng vốn đã tuyệt vọng lại bỗng nhiên nhen nhóm hy vọng:

“Không phải Lý Thanh Hồng tu luyện Huyền Lôi đạo cơ! Chỉ là một tên nhóc mới bước vào Trúc Cơ… Sinh cơ nên ở chỗ này!”

Mạc Mịch Lý lập tức phấn chấn, nếu thật sự phải đối mặt với Lý Thanh Hồng điều khiển sấm sét, thì hai người bọn họ mới thật sự không còn đường sống, vội vàng gọi yêu thú Câu Ngột.

Hai mắt con báo đen này nhìn trộm, Thổ Phong đuổi theo, lại thấy thanh niên trước mặt bấm niệm chú niệm pháp quyết, hai ngón tay khép lại, hơn mười đạo bạch khí phun ra, Quỳ Quang chấn động, hóa thành gió tuyết lạnh lẽo kéo dài như lá thông, đập vào mặt.

“Hừ! Ngươi…”

Yêu loại này chỉ phun ra một câu, hàn âm chi khí rơi xuống toàn thân, trên bầu trời tuyết trắng rơi xuống, thân ảnh Câu Ngột lập tức đình trệ, Lý Hi Tuấn khôi phục bình tĩnh ấn lên thanh phong, rút kiếm đứng lên.

“Xoẹt!”

Kiếm quang màu trắng sáng nhảy dựng lên, Trúc Cơ pháp kiếm [Hàn Ly】 đúc thành hơn mười năm, rốt cuộc tung hoành cũng có sắc thái thích hợp, thân kiếm mảnh khảnh hơi múa lên kiếm quang mãnh liệt, hiện ra màu trắng như tuyết.

“Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ!”

Một mảnh bông tuyết trên dưới trái phải giữa đất trời cùng di động bằng một tấc, trong miệng Câu Ngột phát ra một tiếng kêu rên như khóc, bay lên hai ngón tay ngắn nhỏ tráng kiện.

Lý Hi Tuấn thuở nhỏ cầm lấy kiếm, ở trong núi tập kiếm đối với tuyết, hôm nay đã có bốn mươi năm, hôm nay rút kiếm thấy máu, có cảm giác hả hê sảng khoái.

Trăm năm qua, người của Lý gia hội tụ Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ không ít, Lý Huyền Lĩnh rất có thiên phú về kiếm đạo, đáng tiếc đã sớm chết yểu. Lý Uyên Giao chỉ coi kiếm là khí cụ giết người, tu vi kiếm đạo cũng không cao, mấy người Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ đều mang bộ dáng thanh bạch quang mang, đều đang bắt chước kiếm của Lý Xích Kính.

Chỉ có Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ năm đó trong tay Lý Thông Nhai lớn như buồm, kiếm thế hùng hậu, mới là kiếm của chính Lý Thông Nhai, hiện giờ Lý Hi Tuấn khơi lên một mảnh tuyết trắng, khốc liệt phiêu dạt, rốt cục xem như nhảy ra mấy hàng chữ kia.

“Tam phân nguyệt lưu quang!”

Trường kiếm trong tay vung trở về, vung ra ba đạo bạch quang linh động giảo hoạt, Lý Hi Tuấn kéo kiếm, tâm niệm hiện lên một tia hoài niệm:

“Kiếm điển tinh diệu, suốt đời khó cạn, tổ tiên chỉ cầm kiếm mười lăm năm đã soạn ra sách này, kỳ tài ngút trời, cùng lắm cũng chỉ như thế.”

Tâm niệm chuyển động, kiếm trong tay lại chưa từng thả chậm, 【Đồ Quân Quỳ Quang】 cùng kiếm thuật quả thực là trời sinh một cặp, Câu Ngột bị pháp thuật này cấm lại hành động, thi pháp khó khăn, huống chi chống cự kiếm pháp? Chỉ bị đánh cho miệng phun máu đen.

Câu Ngột quả thực hồn bay phách lạc, hắn vốn là yêu vật, đến mức trở thành tọa kỵ, so với tán tu tầm thường còn không bằng, làm sao chịu nổi kiếm pháp này, bi ai nói:

“Cứu mẹ ngươi, Mạc Mật Lý… Gia sắp bị chém!”

Mạc Mật Lý vừa mới giằng co với Lý Hi Minh, nghe được trong lòng lạnh lẽo, lạnh lùng nói:

“Mau rời đi, đi tìm sư huynh!”

Hắn nói xong, ăn vào mấy viên đan dược, tiên cơ đột nhiên toàn lực vận chuyển, lại lấy ra một khối Thanh Đồng, hai mắt mơ hồ đỏ lên, một tay chộp vào trên vai bên kia, răng rắc một tiếng gỡ xuống một cánh tay.

Chương 985: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Máu còn chưa chảy ra, hắn đã hất cánh tay này lên cao, ánh sáng đỏ hiện ra, trong nháy mắt hóa thành một con đại quỷ mặt xanh nanh vàng, hung hãn lao về phía Lý Hi Tuấn.

“Cuối cùng cũng có một vu thuật chính thống.”

Lý Hi Tuấn lại tùy ý yêu vật kia chạy tới, tự có Không Hành chờ nó, rất thú vị nhìn Thanh Diện Quỷ này, rút kiếm tiến lên.

Vu Sơn tuy nói là truyền thừa Vu đạo, từ trên xuống dưới bao gồm cả bản thân Đoan Mộc Khuê đều tu luyện Tử Phủ Kim Đan Đạo, Đoan Mộc Khuê nghi ngờ có tu vi Vu Thuật trong người, lại cực ít dạy bảo những đệ tử này, chỉ ném đi chút công pháp đi tu hành.

Cho nên đại bộ phận vu thuật mà những Sơn Việt này sử dụng đều là bán tiên bán vu, có vẻ chẳng ra làm sao, bây giờ lần đầu tiên thấy vu thuật ra dáng, Lý Hi Tuấn cẩn thận quan sát.

Miệng Thanh Diện Quỷ này đầy răng nanh, cao chừng hai trượng, khuôn mặt dữ tợn, trên người khắc họa đủ loại phù chú, trên người cũng không có pháp lực ba động, ngược lại có một vầng sáng màu xanh nhàn nhạt.

Lý Hi Tuấn xuất ra mấy kiếm, phát giác Thanh Diện Quỷ này có chút mềm mại, như gọt đất sét, rất nhanh khép lại, thoạt nhìn càng thêm sợ hãi pháp thuật.

Hắn nắm lên Quỳ Quang, quả nhiên thấy vầng sáng màu xanh của con Quỷ mặt xanh này đại giảm, liền lấy ra các loại phù lục pháp thuật, thử nghiệm một lượt, âm thầm ghi nhớ.

Lý Hi Tuấn yên lặng thử nghiệm, Mạc Mật Lý cùng Lý Hi Minh giao đấu hơn một trăm hiệp, dần dần yếu thế, trong tay bấm niệm pháp quyết, nhẹ nhàng vỗ túi trữ vật, lại lấy ra mấy cái đầu lâu, dùng sức ném lên không trung.

Khói đen trên người hắn lập tức đụng vào trong đầu lâu, hóa thành năm sáu Sơn Quỷ đen sì, gào thét mà đến, muốn thuận theo 『Hoàng Nguyên Quan』 đánh về phía bản thể Lý Hi Minh.

Nhưng mấy con Sơn Quỷ này vừa mới bò dậy, bốn cổ phù bên trái Hoàng Nguyên Quan đột nhiên lóng lánh, nhất thời một đám Sơn Quỷ nhao nhao bắn ra, Lý Hi Minh cười ha ha một tiếng, mở miệng nói:

“Đối phó với thứ ô uế này, Minh Dương của ta tuy rằng không bằng Huyền Lôi, nhưng lại xếp hạng thượng đẳng, tiền bối chớ có động những tiểu tâm tư này!”

Mạc Mật Lý dường như đã sớm đoán trước, nhưng nhìn thấy cảnh tượng này, sắc mặt vẫn trắng bệch, đành phải gọi mấy Sơn Quỷ bốc lên khói đen này trở về, quay chung quanh người, giúp đỡ chống đỡ lực lượng mài giũa trấn áp.

Hắn vốn đang trong trạng thái không ngừng trượt xuống, lại tự chặt một tay cứu Câu Ngột, các loại vu thuật tự cứu đều thất bại, rất nhanh đã rơi vào cảnh khốn cùng pháp lực huyết khí đều cạn kiệt.

Nhưng trái lại Lý Hi Minh, vẫn khí định thần nhàn như cũ, từng chút từng chút dùng 『Hoàng Nguyên Quan』 mài giũa tu vi của hắn, mài cho Mạc Mật Lý cùng đường, mắt thấy Lý Hi Tuấn một kiếm tiêu diệt Thanh Diện Quỷ, hắn rốt cục cắn răng bấm niệm pháp quyết.

Mấy Sơn Quỷ trong nháy mắt ùa lên, một tiếng ầm vang đụng vào chính giữa hào quang mông lung ở giữa Minh Quan, phát ra một tiếng oanh minh kịch liệt.

“Ầm ầm!”

Tiên cơ này vốn là một thể với Lý Hi Minh, trong lúc nhất thời hắn có chút ngồi không yên, chỉ cảm thấy ngực bụng buồn bực, lực lượng trấn áp mài giũa một mực duy trì rốt cục có chút buông lỏng.

Mạc Mật Lý đang chờ thời cơ này, một thân tu vi và cả thân thể của hắn trong nháy mắt bốc cháy lên, huyễn hóa thành một đạo huyết quang, lại lấy ra mấy đạo phù lục đánh vào trên 『Hoàng Nguyên Quan』, phát ra từng tiếng nổ vang.

Nhiều tầng thủ đoạn chồng chất, lúc này mới khiến cho lực lượng trấn áp kia trong lúc nhất thời buông lỏng, Mạc Mật Lý vội vàng nắm chặt thời gian, liều chết đánh cược một lần, một hơi lao ra Minh Quan.

Lý Hi Minh thở hổn hển một hơi thật mạnh mới chậm lại, nhìn hắn bỏ chạy một mạch vài dặm, cười nhạt một tiếng, nhẹ nhàng vung tay áo, đạo hùng quan to lớn sáng ngời còn lại kia lập tức hóa thành một đạo lưu quang màu trắng nhanh chóng đuổi theo, ý đồ đem đạo huyết quang kia thu nạp lại.

“Giờ phút này còn muốn đi? Xem thường Minh Quan của ta rồi!”

Hắn mới thả Minh Quan ra, Lý Hi Tuấn vì phòng ngừa vạn nhất cũng sớm đuổi theo, đã thấy trong mây mù phương xa hiện ra một bóng người, cổ tay áo khép lại, đem hồng quang kia bao lại.

Lý Hi Minh nhíu mày dừng chân, tập trung nhìn vào, lập tức ngây ngẩn cả người, chỉ trơ mắt nhìn phi toa dưới chân người này đạp lên một mảnh quang hoa bằng sứ trắng chậm rãi bay tới.

“Cái này…”

Nam tử có chút già nua tang thương, hai đầu lông mày một mảnh ôn hòa, mắt sâu mặt dài, râu tóc bạc trắng, xen lẫn điểm màu xám, thân mang trường y màu trắng tay áo mây, đứng chắp tay.

Trên người hắn treo mấy túi thuốc, trong tay cầm đạo hồng quang kia, mặc cho hào quang này chảy ra như thế nào cũng không thoát ra được, chầm chậm nhìn, nhẹ giọng nói:

“Minh nhi.”

Lý Hi Minh nhìn ngây người một cái chớp mắt, vội vàng bái lạy, nghẹn ngào cung kính nói:

“Hi Minh bái kiến sư tôn!”

Lý Hi Tuấn lập tức kịp phản ứng, hành lễ theo, đáp:

“Bái kiến Tiêu tiền bối!”

Người tới chính là Tiêu Nguyên Tư, khuôn mặt hắn ôn hòa, một thân tu vi đã đạt đến đỉnh phong, đứng ở chỗ này liền có một cỗ mùi thuốc nhàn nhạt tràn ngập, Vân Văn trên ống tay áo hiện lên màu vàng nhạt, thần sắc ôn hòa:

“Chớ có khách khí…”

Lý Hi Minh đã mấy lần đi Tiêu gia tìm ông, đều vồ hụt, về sau Tiêu gia càng phong bế, càng khó gặp được Tiêu Nguyên Tư, hôm nay có chút cảm hoài, liên tục hỏi mấy câu.

“Tu vi hiện giờ của sư tôn như thế nào? Chuẩn bị đột phá Tử Phủ rồi sao?”

“Còn thiếu chút nữa.”

Tiêu Nguyên Tư ôn tồn đáp lại từng cái, ông xuất hiện đoạn thời gian ngắn này, Lý Hi Tuấn đã có suy đoán, thầm nghĩ:

“Xem ra Mạc Mật Lý, Câu Ngột ra ngoài, đều có 『Khê Thượng Ông』 câu dẫn, Tiêu gia đặc biệt tới đây một chuyến, chỉ sợ có chút ý nghĩ.”

Chuyến này Lý gia chẳng qua là tới Vu Sơn, còn lại có đồ vật gì đáng giá Tiêu Sơ Đình phái người đến? Thanh niên áo trắng phủi tay áo, đầu tiên là nói cảm ơn:

“Đa tạ tiền bối xuất thủ tương trợ.”

Chương 987: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Những con heo này tứ chi tê liệt, hai mắt đờ đẫn vô hồn, thoạt nhìn không có thần trí, trên cổ đeo vòng cổ bằng ngọc có trận văn gia trì, tỏa ra ánh sáng, cả người trần truồng, vẽ đủ loại hoa văn.

Tu vi của chúng khác nhau, thấp nhất là Thai Tức đỉnh phong, cao nhất là Luyện Khí hậu kỳ, chỉ là đều ngây ngốc, nằm la liệt trên đất.

Câu Ngột thấy mọi người im lặng, vội vàng xấu hổ tiến lên, giải thích:

“Hành Vu thuật thường phải có huyết tế, đây là tế phẩm được nuôi dưỡng đặc biệt…”

Không Hành xông pha nam bắc, kiến thức rộng rãi, ở phương bắc thấy loại chuyện này nhiều, hai mắt nhắm nghiền, trên mặt thoáng có vẻ tức giận, trầm giọng nói:

“Người súc.”

Lý Hi Tuấn nghe vậy im lặng, cái gọi là người súc, cùng với “mễ thịt”, “huyết khôi” là một loại, chỉ là phần lớn dùng người tu hành luyện thành, vận dụng nhiều loại linh vật, dược thạch thôi hóa, trở thành bộ dạng như vậy.

“Xem ra, Luyện Khí của Bắc Sơn Việt đều ở đây cả rồi.”

Lý Hi Tuấn nói tiếp một câu, nhẹ giọng:

“Bắc Sơn Việt không thu hoạch huyết khí, oán khí, thì ra là dùng nhân khẩu để tạo ra Luyện Khí, lại làm ra loại người súc này…”

Tiêu Nguyên Tư nhìn hai lần, im lặng không nói, nhẹ nhàng vén tay áo lên, từ trong đó run rẩy lấy ra một cái dược đỉnh.

Cái dược đỉnh này toàn thân xám trắng, thoạt nhìn khá chắc chắn, trên đỉnh tỏa ra một luồng gió màu xám, ở giữa đám người súc bắt đầu lay động, thổi đến mức tiếng kêu thảm thiết vang lên, da thịt bay tứ tung, xương trắng la liệt, thịt trên mặt lợn rơi xuống từng mảng, nhãn cầu lăn lóc đầy đất.

Một hơi thổi bay da thịt, một hơi thổi hóa thành máu loãng đầy đất, thêm một hơi nữa ngay cả xương cốt cũng hóa thành bụi.

Tiêu Nguyên Tư lại bấm niệm pháp quyết, máu tươi cuồn cuộn chảy, rơi vào trong đỉnh, nuốt sạch sẽ, trên ngọc thạch trắng noãn như mới, không còn một chút dấu vết nào, dường như đám người súc khắp nơi chưa từng xuất hiện.

“Pháp khí tốt…”

Hai anh em nhìn nhau, Không Hành nhẹ nhàng thở dài, ôn hòa nói:

“Thượng Tề Tốn Phong… Tiền bối thật cao tay.”

Tiêu Nguyên Tư lắc đầu, dường như đầy tâm sự, tiếp tục men theo bậc thang từng bước đi lên, liền thấy dọc theo vách núi là một mảng ngọc bích.

Trên ngọc bích khắc đầy các loại chú thuật, hoặc biến hóa, hoặc huyết tế, hoặc cổ độc, hoặc nguyền rủa… Đa số đều cần huyết khí, oán khí, tế phẩm mới có thể thi triển, đều là cấp bậc Thai Tức Luyện Khí, đối với Trúc Cơ không có tác dụng lớn.

Câu Ngột vội vàng nói:

“Đoan Mộc Khuê mấy trăm năm nay thỉnh thoảng nổi hứng, giảng chút Vu thuật, trước sau tổng cộng sáu lần, tất cả đều ở trên ngọc bích này.”

Tiêu Nguyên Tư cẩn thận xem qua một lần, ghi nhớ toàn bộ trong lòng, Lý Hi Tuấn thì tùy ý nhìn, chờ người nhà mình đến ghi chép, nhìn trái nhìn phải, không thấy pháp thuật mà Mạc Mật Lý thi triển lúc trước, bèn hỏi một câu.

Câu Ngột đáp:

“Con quỷ mặt xanh kia là do Mạc Mật Lý tự mình luyện ra… Chính Lộc Kỳ thuật cấp Trúc Cơ, biến hóa diệu pháp… Hắn giấu rất kỹ, sao chịu dạy!”

Câu Ngột hình như cũng từng học ở Vu Sơn, nói đến chuyện này thì đầy oán hận, chỉ nói:

“Hắn có tiên thư, Vu pháp cấp Tử Phủ muốn dùng là dùng, lúc trước một mình hắn đánh ba người Trì Úy, Trương Thiên Nguyên, Khánh Tế Phương, chúng ta thì hay rồi, ngay cả một Vu thuật Trúc Cơ cũng không có!”

“Đoan Mộc Khuê chết rồi, đám người Vu Sơn lập tức đầu quân cho Thanh Trì cũng không phải là không có lý do…”

Lý Hi Tuấn chăm chú lắng nghe, cảm thấy Đoan Mộc Khuê căn bản không coi đám người Vu Sơn là đệ tử, đám người Vu Sơn cũng sớm có chung nhận thức, oán hận trong lòng, nếu không phải thật sự không địch lại Đoan Mộc Khuê, nói không chừng lúc Đoan Mộc Khuê còn sống đã có người rời bỏ Vu Sơn đầu quân cho Thanh Trì rồi.

Trong lúc nói chuyện, Tiêu Nguyên Tư đã ghi nhớ toàn bộ ngọc bích, bước về phía trước, nhẹ giọng nói:

“《Đáp Tang hạ khất nhi vấn》 e rằng là pháp thư từ thất phẩm trở lên, trên đời e rằng chỉ có công pháp của mấy động thiên bí cảnh và Lạc Hà Sơn mới sánh bằng, huống chi bản thân chất liệu cũng không tầm thường.”

Đến đỉnh núi, liền thấy một cái đài bằng ngọc, rất nhiều cột ngọc cao thấp khác nhau dựng đứng, khắc trận văn tụ linh, thoạt nhìn là nơi dùng để tu luyện.

Những cột ngọc này cao thấp khác nhau, chỗ cao nhất còn có một cái bảo tọa bằng ngọc, dường như được sắp xếp theo cấp bậc thân phận, ở giữa là một cái hồ ngọc, máu bên trong đã khô cạn, hóa thành vết đen, một đống xương trắng nằm, trông rất dữ tợn đáng sợ.

Tiêu Nguyên Tư dừng lại, nhanh chóng bước tới, tìm thấy cột ngọc thứ hai, gõ lên đó theo thứ tự ba lần.

Liền thấy cột ngọc đó tỏa sáng bốn phía, trận văn lần lượt sáng lên, phun ra một tấm bia đá, Tiêu Nguyên Tư nhẹ nhàng nhận lấy, dùng tay vuốt nhẹ lên đó, xóa đi lớp pháp quang bao phủ bảo vệ.

Chương 988: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Thấy ánh mắt kinh ngạc của mọi người, Tiêu Nguyên Tư im lặng, nhanh chóng nói:

“Trong đám Vu sư có một người là bạn tốt của bá phụ ta là Tiêu Sơ Trù, tên là Địch Lộ Thiên Phù, tinh thông phù đạo, kiêm tu ma đạo, thực lực rất mạnh.”

Nói đến Tiêu Sơ Trù, trên mặt hắn thoáng hiện vẻ đau đớn, hai nắm tay siết chặt, hơi thở nặng nề hơn, tiếp tục nói:

“Cách đây không lâu, thọ mệnh của hắn sắp hết, định đột phá Tử Phủ, cưỡi gió đến tìm nhà ta, muốn phó thác hậu sự, biết được bá phụ đã chết từ lâu, bèn tìm ta… Hắn muốn xung kích Tử Phủ, e rằng khó giữ được mạng, lại không có con cái, bèn để lại đồ vật, còn nói hắn giấu đồ ở Vu Sơn, ta bèn đến lấy.”

Thấy Lý Hi Tuấn gật đầu, hắn đưa tấm ngọc cho Lý Hi Tuấn, nhẹ giọng nói:

“Các ngươi xem trước đi, ta đi lấy những thứ còn lại.”

“Đây là thù lao.”

Lý Hi Tuấn nhận lấy nói lời cảm ơn, Tiêu Nguyên Tư bèn cưỡi gió bay về phía hẻo lánh trong núi, Lý Hi Minh đến gần xem, trên tấm ngọc này khắc một bộ bí pháp cổ đại.

“Tróc Cốt Hoán Bì.”

Bí pháp này chủ yếu ghi chép về Lục Đạo Chủng Huyết thuật, cần phải có tu vi nhất định mới thi triển được, có thể bắt sống một con yêu quái, dùng tu vi của yêu quái để quán đỉnh, phải tự tay “tróc xương lột da”, sau đó dùng máu và da thịt của yêu quái để đưa vào cơ thể mình, từ đó đạt được mục đích cướp lấy tu vi của nó để sử dụng.

Thuật này phải tìm yêu quái tương hỗ với nhau về mặt đạo hạnh để thi triển, một khi thuật này thành công, liền có thể dung nạp vào trong cơ thể. Đối với tiên tu mà nói chính là một người có hai đạo cơ, thực lực lập tức tăng mạnh - đương nhiên, không còn khả năng đột phá Tử Phủ nữa.

“Hóa ra là dị phủ đồng lô ma đạo thuật.”

Ánh mắt của hai người đều không tệ, nhanh chóng nhìn ra manh mối, chẳng qua là một phương pháp khác để chiếm đoạt đạo cơ của người khác, các tông môn đều có thu thập, trong ma tai có rất nhiều ma đầu tu luyện nó.

Trong lục địa còn ít, công pháp hải ngoại lưu truyền rộng rãi hơn, càng không kiêng kỵ gì, không ít tu sĩ Tử Phủ Kim Đan đạo tu luyện thuật này, đa số là bắt người để luyện, tỷ lệ thành công cao hơn, tiên cơ cũng phù hợp hơn.

Lý Hi Minh có dã tâm Tử Phủ, liếc mắt một cái, không có hứng thú, lặng lẽ lui ra, nghiên cứu những cột ngọc này, ngược lại Lý Hi Tuấn cầm lên xem, đọc hai câu:

“Lúc thi triển… cực kỳ đau đớn, gần như mất đi thần trí, một khi luyện thành, hoặc bị yêu tính ảnh hưởng… tính tình thay đổi.”

Lý Hi Tuấn lập tức kinh ngạc.

Phải biết rằng trong công pháp chữ nào cũng quý giá, mỗi đoạn đều được viết ngắn gọn nhất có thể, cho nên thường không ghi lại lai lịch của tác giả, có thể viết ra hai chữ đau đớn thì đáng để chú ý, huống chi là “cực kỳ đau đớn”, có thể còn hơn cả Kim Tiêu Động nổi tiếng là đau đớn.

“Đáng tiếc, nhược điểm quá nhiều… nếu không thì có thể dùng thử…”

Lý Hi Tuấn thật sự có chút động tâm, dù sao không phải ai cũng là Lý Huyền Phong, nếu như trong nhà có tích lũy, chờ đợi một người đột phá Tử Phủ, thì một người bảo vệ đủ sức nặng, thậm chí là vô địch trong Trúc Cơ là rất quan trọng, công pháp này chính là một trong những con đường.

“Tuy công pháp này có nhiều nhược điểm, nhưng cũng là một cách hay, trong nhà có thể lưu ý thu thập một hai bản.”

Hắn sao chép ngọc bản, trầm tư suy nghĩ, Lý Hi Tuấn tự cho rằng mình không có hy vọng Tử Phủ, cũng không có dã tâm gì, chỉ cần bảo vệ tốt huynh trưởng Lý Hi Minh, cháu trai Lý Chu Nguy là được, như vậy là viên mãn rồi.

“Đạo đồ Tử Phủ của ta đứt đoạn thì đứt đoạn, có thể đổi lấy chiến lực vô song trong Trúc Cơ như Huyền Phong lão tổ, cho dù Hi Minh đột phá thất bại, chỉ cần một mình ta cũng có thể chống đỡ gia tộc.”

Lý Hi Minh không để ý, nhưng Không Hành lại hiểu Lý Hi Tuấn, thấy rõ ràng từ bên cạnh, đoán được chút tâm tư, thầm nghĩ:

“Nghe nói Lý Uyên Vân cả đời tu hành không được, sa sút đến cùng cực, chết ở nơi hẻo lánh, được gia tộc yêu thương ít nhất… lại sinh ra hai người con kiệt xuất như Hi Tuấn huynh đệ… cũng thú vị đấy…”

Mấy người tự suy nghĩ, Tiêu Nguyên Tư đã bay tới, thần sắc phấn chấn, xem ra thu hoạch được rất nhiều, trên mặt có chút ý cười.

“Tiền bối!”

Lý Hi Tuấn trả lại ngọc bản, Tiêu Nguyên Tư liếc mắt một cái, thuận tay cất đi, không vội rời đi, mà nhẹ giọng nói:

“Hi Tuấn, quý tộc có ý định thống nhất Vọng Nguyệt hồ sao?”

Lời này vừa nói ra, Lý Hi Minh hơi xấu hổ, Lý Hi Tuấn im lặng suy nghĩ, bầu không khí bỗng chốc lạnh xuống, Không Hành thấy không ổn, lặng lẽ lui ra, nhắm mắt niệm kinh.

Chương 989: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Từ khi gia tộc họ Tưởng tan rã, Vọng Nguyệt Hồ cũng vỡ thành vô số gia tộc lớn nhỏ. Nơi đây trở thành địa bàn để Tiêu gia trục lợi, mặc dù không thu cống phẩm, nhưng các mạch khoáng, linh tuyền, bảo địa lớn nhỏ ở bờ đông đều bị Tiêu gia khống chế đã hơn hai trăm năm.

Nói cho cùng, trong mắt các gia tộc quanh hồ, Lý gia cũng chỉ là con rối được Tiêu gia nâng đỡ ở bờ nam mà thôi. Lý gia cũng nghe lệnh phá hủy phường thị của Úc gia, khiến Úc gia dần dần suy tàn.

Trên bàn cờ thiên hạ, Tiêu Sơ Đình chỉ cần đi một nước cờ đơn giản, không tốn kém gì nhiều, đã có thể vượt qua lệnh cấm không cho vượt quá hai quận của Thanh Trì, khiến Úc gia đang thời kỳ đỉnh cao sụp đổ. Đây có thể coi là một kế sách bậc nhất.

Hiện tại, Lý gia bành trướng nhanh chóng, đã trở thành bá chủ trên hồ, dần có ý thôn tính cả một vùng, khó tránh khỏi việc cản trở lợi ích của Tiêu gia. Ý định của Tiêu gia lúc này trở nên đặc biệt quan trọng.

Thấy Tiêu Nguyên Tư thẳng thắn hỏi, Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, nhẹ giọng đáp:

“Thời cơ đã đến, vãn bối dự định thu lấy địa bàn của Úc gia.”

Hắn chỉ nhắc đến địa bàn của Úc gia, để tỏ ý mình không có ý định đụng chạm đến các gia tộc khác ở bờ đông. Tiêu Nguyên Tư nghe vậy, cũng không nói gì thêm, chỉ nhẹ giọng nói:

“Mấy ngày trước, chân nhân của gia tộc ta tiếp khách trong núi, đã gặp Chân Nhân Bạc Vũ của [Cừu Hải Tông] ở Hợp Thiên Hải. Nghe nói Nguyên Ô chân nhân từng đến Đông Hải cầu dược, nhưng bị vị chân nhân này khéo léo từ chối, không vui mà bỏ đi.”

Lý Hi Tuấn nghe vậy, lập tức hiểu ý. Tiêu Nguyên Tư tiếp tục nói:

“Thần thông mà Bạc Vũ chân nhân tu luyện có thể trị được âm dương, sáng tỏ sinh tử… Ý của chân nhân là, Nguyên Ô đã lục thức tan rã, pháp tinh tán loạn, trong ngoài tối tăm, quang ô có dấu hiệu đột tử, e rằng đã một chân đạp vào cõi âm rồi.”

Lý Hi Minh nghe tin này, trên mặt lộ ra ý cười. Câu Ngột thấy mấy người đang bàn luận về sinh tử của chân nhân, sợ đến mức run rẩy, cúi đầu thật thấp. Lý Hi Minh hỏi:

“Nguyên Ô chân nhân cầu thọ dược sao? Hình như người chỉ mới ở trung kỳ Tử Phủ… chẳng lẽ lại là đột phá Kim Đan?”

Tiêu Nguyên Tư nhẹ giọng đáp:

“Hắn cầu một loại dược [Cừu Thủy Mật Nguyên] cấp bậc Tử Phủ, muốn thực hiện việc đoạt xá. Nhưng thần thông của hắn căn bản không liên quan gì đến đạo này, chỉ có mười chết không sống. Bạc Vũ chân nhân là bậc thánh trong lĩnh vực này, sao có thể không nhận ra? Nên đã không đưa dược cho hắn sử dụng bừa bãi.”

Nói xong chuyện này, Tiêu Nguyên Tư mới đáp:

“Ta cũng cần mang theo Câu Ngột này về, hỏi thêm vài câu. Quy Loan nàng… đột phá thất bại, đã tọa hóa rồi sao?”

Lý Hi Tuấn lặng lẽ gật đầu. Năm xưa Tiêu Nguyên Tư chính là người đưa thiếu nữ này về làm dâu, không khỏi thở dài một tiếng, đáp:

“Quy Đồ nghe tin này, rất đau buồn, đã phong sơn, không ra ngoài. Nhờ ta hỏi một câu, gửi gắm nỗi buồn.”

“Dù rằng Vu Sơn là nơi tu luyện của Vu tu, nhưng linh cơ cũng không tầm thường, có thể sử dụng được. Đợi quý tộc bình định xong rừng rậm, gửi thư qua, tộc ta nhất định sẽ đến chúc mừng.”

Tiêu Nguyên Tư không nói gì thêm, khẽ chắp tay, bắt lấy Câu Ngột đang gào khóc cầu xin tha thứ. Hai huynh đệ đưa hắn ra khỏi địa giới, quay đầu trở lại. Lý Hi Minh nói:

“Ý của sư tôn là, Tiêu gia ủng hộ Lý gia chúng ta thôn tính nơi này.”

“Đại thế đã thành.”

Lý Hi Tuấn nhẹ giọng đáp:

“Dù có ủng hộ hay không, Lý gia chúng ta cũng sẽ chiếm lấy Vọng Nguyệt. Tình nghĩa hai nhà ở đây, chút lợi ích này đương nhiên không bằng việc tặng làm nhân tình.”

Lý Hi Minh gật đầu, nhìn quanh cảnh vật bên cạnh, thở dài:

“Nơi này linh cơ dồi dào, trong tộc không có ngọn núi nào sánh được, có thể chuyển đến đây tu luyện.”

Lý Hi Tuấn chỉ nhìn hai mắt, nhẹ giọng nói:

“Nơi Thổ Việt chỉ còn Hỏa La Ác chưa hàng phục, nhân đà này, thu phục hắn vào trong trị hóa của Lý gia chúng ta.”

Hai người cưỡi gió bay lên, Lý Hi Tuấn hỏi Không Hành vẫn im lặng nãy giờ:

“Pháp sư, vị Bạc Vũ chân nhân này là người thế nào?”

Không Hành chắp hai tay, đáp:

“Hải ngoại rộng lớn, dưới nước càng rộng gấp bội so với trong nước, các tông hoặc ẩn hoặc hiện, chỉ nghe nói [Cừu Hải Tông] ở Bồng Lai, là phúc địa lúc ẩn lúc hiện.”

Mọi người trò chuyện đôi chút, nhanh chóng đến địa giới của Hỏa La Ác. Nơi này ở tận cùng phía nam, rất gần Đại Lê Sơn, dân cư thưa thớt, trông có vẻ trống trải.

Hỏa La Ác không có chút tồn tại nào trong số các Thổ Việt, nghe nói là một người trầm lặng, chỉ lo tu luyện, không giao du với ai, thậm chí nơi tu luyện cũng là một tòa tiên sơn, trận pháp sơ sài.

Hắn mở rộng sơn môn, Thổ Việt có linh khiếu đều có thể vào núi tu luyện, học nhiều học ít tùy ý, vì vậy vị trí tiên sơn cũng bị lộ ra, các nơi đều có người trà trộn vào, Lý gia cũng có người ở trong đó. Vì vậy ba người đi thẳng về phía nam, nhanh chóng đến nơi.

Lý Hi Tuấn đã nghe ngóng tin tức, cũng biết người này, có ý chiêu mộ, trước lễ sau binh, trấn áp nói:

“Lý Hi Tuấn của Thanh Đỗ Lý thị đến bái phỏng, mong tiền bối mở trận!”

Chờ hai nhịp thở, thấy một người cưỡi gió bay lên, chỉ là tu vi Luyện Khí, dáng vẻ thanh niên, biểu cảm bình tĩnh cung kính, cử chỉ cũng coi như ổn trọng, cúi giọng nói:

“Tại hạ Đoan Đô An, sư tôn đã đi xa mấy tháng trước, có để lại lời nhắn, muốn ta chuyển lời.”

Hắn cúi đầu rất thấp, cung kính nói:

“Hỏa La Ác chiếm cứ bảo địa tu luyện, có nhiều đắc tội, hôm nay thuận dòng chảy về đông, đi Đông Hải, không trở lại nữa. Hơn bốn mươi năm linh vật và nhân tài có được, đều đặt ở Hỏa La Sơn, tùy các ngươi lấy dùng.”

‘Hỏa La Ác chạy rồi!’

Hai huynh đệ nhìn nhau, cũng không có quá nhiều bất ngờ, Hỏa La Ác có lẽ không muốn gia nhập môn hộ của họ, hoặc không muốn tin tưởng, đối với hắn thì không gặp mặt là lựa chọn tốt nhất.

Chương 990: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lập tức hạ xuống núi, một đám đệ tử đã mở sơn môn đầu hàng, quỳ ngay ngắn chỉnh tề, chỉ có ba, năm người Luyện Khí, mấy chục người Thai Tức, xem ra đều đã nghiên cứu kỹ lưỡng, mặc trang phục người Đông, cúi đầu quỳ lạy, không có thói quen của Thổ Việt.

Lý Hi Tuấn đạp tuyết đi vào, tìm đến động phủ của Hỏa La Ác, xem xét hai vòng, đều là hàng hóa tầm thường, Thổ Việt này nói nghe thì hay, nhưng thực tế không để lại thứ gì có giá trị.

Hai người cưỡi gió bay ra, đám đệ tử này vẫn quỳ trên mặt đất, công pháp tu luyện đều là nhất nhị phẩm, không dùng được, chỉ là địa giới mới mở rộng, vẫn cần đến những người này. Lý Hi Tuấn để mọi người đứng dậy, nhẹ giọng nói:

“Đã gia nhập Lý gia ta, phải chỉnh đốn tâm tính, trước tiên theo chúng ta về Lê Hành.”

Mọi người đồng ý, theo hai người cưỡi gió bay lên, Thai Tức không thể cưỡi gió, đều dựa vào hai vị Trúc Cơ nâng đỡ. Lý Hi Tuấn quay đầu nhìn các địa phận của Thổ Việt dưới chân, thầm nghĩ:

“Thổ Việt Bắc Lộc, tất cả rơi vào tay Lý gia chúng ta, cả bờ nam Vọng Nguyệt Hồ… đều mang họ Lý.”

…

Vài tháng sau, Vương Đình của Thổ Việt Bắc Sơn.

Máu nhỏ giọt chảy xuống từ bậc thang, ngai vàng bằng bạc trắng lấp lánh, giá đèn đổ sụp bị ngập trong vũng máu dưới đất, hai hàng tộc binh đứng lặng lẽ.

Từ khi phá hủy Tiên Đô, Trần Ưng và Địch Lê Do Giải chia thành hai đội quân, như cơn gió lốc quét qua toàn bộ Thổ Việt Bắc Sơn, dẹp tan mọi chướng ngại, tiến thẳng đến dưới Vương Đình.

Ánh sáng rực rỡ của Hoàng Nguyên Quan chiếu rọi trên bầu trời, ngẩng đầu lên ở địa giới Thổ Việt Bắc Sơn có thể nhìn thấy ánh sáng, quân đội của Thổ Việt Đông Sơn và Lý gia đồng thời tấn công, Thổ Việt Bắc Sơn vốn đã sụp đổ nhanh chóng bị chiếm đóng toàn bộ.

Địch Lê Do Giải lặng lẽ quỳ dưới bậc thang, ngẩng đầu nhìn Lý Chu Nghi đang đứng đối diện ngai vàng, trong lòng thầm nghĩ:

“Không biết ngôi vị này sẽ được trao cho vị vương tử nào… hay là diệt Thổ Việt Bắc Sơn, giao cho Lý Ký Man… như vậy thì quá cồng kềnh…”

Hắn đang thầm nghĩ, chợt nghe Lý Chu Nghi nhẹ giọng nói:

“Địch Lê Do Giải, ngươi lên đây.”

Người đàn ông Thổ Việt này vội vàng đứng dậy, bước vài bước lên bậc thang, trong lòng đột nhiên có một dự cảm mãnh liệt, toàn bộ máu trong cơ thể đều dồn lên não, chỉ thấy Lý Chu Nghi dùng trường kích chỉ vào ngai vàng bạc trắng, nhẹ giọng nói:

“Ngồi lên đi.”

Địch Lê Do Giải ngồi xuống như người mất hồn, trong đầu như có tia sét nổ tung, đủ loại suy nghĩ lướt qua trong lòng, đột nhiên như có ảo giác rằng vài mũi giáo đang đặt trên cổ mình, ngẩng đầu lên thấy ánh sáng rực rỡ:

“Địch Lê Do Giải, trong thư nói ngươi trẻ tuổi tài cao, cho ngươi một cơ hội giàu sang tột bậc, có muốn nhận lấy không!”

Chỉ trong hai tháng ngắn ngủi, Địch Lê Do Giải từ một gia tộc nghèo khổ ở ngoài Đại Quật Đình đã trở thành chủ nhân của Thổ Việt Bắc Sơn, dù có tưởng tượng kỳ lạ đến đâu cũng không thể ngờ tới, hắn chỉ nghĩ rằng ‘giàu sang tột bậc’ là dành cho quý tộc.

Lý Chu Nghi không nói gì, lặng lẽ nhìn hắn. Địch Lê Do Giải lau nước mắt, phịch một tiếng quỳ xuống, trầm giọng nói:

“Địch Lê gia vĩnh viễn không phản bội, Địch Lê gia mãi mãi là con chó trung thành của Đại Hạp Minh Phương…!”

Hắn lẩm bẩm vài câu, Lý Chu Nghi không tin lời thề, chỉ cầm kích lặng lẽ nghe. Chỉ thấy trước sân có tiếng bước chân, có vài người bước vào, hoặc là tráng hán cầm búa vàng, hoặc là lão nhân tóc bạc trắng, người đi đầu khoác áo lông sói, là một thanh niên, khí tức đều rất mạnh mẽ.

Lý Chu Nghi thu vũ khí lại, liếc nhìn hắn một cái, ra lệnh:

“Xuống đi.”

Địch Lê Do Giải nhìn ngơ ngác, vội vàng đi xuống. Chỉ thấy Lý Chu Nghi thu vũ khí lại, bước nhanh từ trên cao xuống, chắp tay nói:

“Minh Hoàng bái kiến phụ thân.”

Lý Thừa Liêu gật đầu, mọi người còn chưa kịp nói gì, người đến báo:

“Trần tướng quân đến!”

Trần Ưng kiếm còn nhỏ máu, bước nhanh lên trước. Hắn giết đến đây, khí chất cũng có chút thay đổi, thấy thiếu niên đang đứng ở vị trí cao nhất trong điện, dáng vẻ như đang suy nghĩ.

“Thai Tức đỉnh phong.”

Trần Ưng đã đột phá Thai Tức tầng năm, sinh ra linh thức cuối cùng có thể dò xét tu vi của người khác, nhìn lại Lý Chu Nghi, người này đã có thể bất cứ lúc nào bế quan Luyện Khí, trong lòng chợt ngừng lại.

Hắn lúc này mới dừng lại, nhanh chóng phát hiện trong điện còn có một người đang đứng, khoác áo lông sói, đứng chắp tay, khá rộng rãi, tu vi Luyện Khí.

“Trần Ưng bái kiến gia chủ!”

Trần Ưng đương nhiên nhận ra Lý Thừa Liêu trước mặt, vội vàng quỳ xuống, cung giọng đáp. Địch Lê Do Giải phía sau sợ hãi trong chốc lát, cũng cúi đầu quỳ lạy, chỉ thấy Lý Thừa Liêu giãn mày, cười nói:

“Không tồi.”

Lý Chu Nghi đứng ở bên cạnh, lần này dẫn quân đi một vòng, cả người trở nên sống động hơn nhiều, không còn cảm giác như con rối bùn đất xa cách thế gian, cuối cùng cũng có dáng vẻ thiếu niên, mang theo chút ý cười.

Lý Thừa Liêu nhìn hai mắt, trước tiên ngồi vào vị trí chủ tọa, nhẹ giọng nói:

“Vài tháng qua, các nơi Thổ Việt cũng sắp xếp ổn thỏa, ta sẽ nói ngắn gọn.”

Hắn vừa vào đã thấy cảnh Địch Lê Do Giải ngồi trên Vương Đình, trong lòng hiểu rõ trưởng tử của mình muốn Địch Lê Do Giải làm chủ Thổ Việt Bắc Sơn, lập tức nói:

“Phong Địch Lê Do Giải làm chủ Thổ Việt Bắc Sơn, biên giới không thay đổi, tu sĩ trong tộc tiến vào, khảo sát linh điền, thăm dò linh cơ, mọi chế độ theo lệ cũ của Thổ Việt Đông Sơn.”

“Địa giới của Hỏa La Ác, Phệ La Nha cũ, tất cả đều thuộc về Thổ Việt Đông Sơn. Còn tám trấn phía đông nhất của Thổ Việt Đông Sơn, phần lớn đã là của người Đông, sẽ được phân thành một phủ mới, coi là bản thổ, đặt dưới sự quản lý của Ô Đồ Phong.”

Những điều này đã được bàn bạc trước khi xuất chinh, nhưng nói lại một lần cho Lý Chu Nghi nghe, thấy hắn không có ý kiến gì, Lý Chu Nghi phất tay để mọi người đi khảo sát linh điền:

“Đều lui xuống đi.”

Địch Lê Do Giải nằm rạp dưới đất, cẩn thận nhìn một hồi, không thấy bóng dáng của Lý Ký Man, trong lòng lập tức thở phào nhẹ nhõm.

Nhìn thấy đồng nghiệp sau này sẽ phải va chạm và chung sống bị cắt đất đai màu mỡ nhất, thậm chí không có tư cách tham gia tộc nghị, Địch Lê Do Giải trong lòng thoải mái hơn nhiều, thầm đắc ý:

“Lý Ký Man ngươi là người của thời đại nào rồi, hiện tại là thời của Lý… mạch nắm quyền, Đại Hạp Minh Phương đích thân chọn ta làm vương, người duy nhất hơn ta, chỉ có tu vi mà thôi…”

Vừa mới ngồi vào vị trí đó, tâm trạng của hắn đã hoàn toàn khác biệt, vỗ vỗ áo choàng đi ra khỏi đại điện, trong lòng thầm tính toán.

Mọi người rời đi, trong điện chỉ còn lại cha con Lý Thừa Liêu, lúc này trên mặt Lý Thừa Liêu mới hiện ra một tia lo lắng, nhẹ giọng nói:

“Có hai việc cần thông báo… Một là bạch viên tiền bối, đã bế quan chuẩn bị đột phá Trúc Cơ.”

“Hử?”

Lý Chu Nghi hơi sững sờ, bạch viên từ nhỏ đã bảo vệ hắn lớn lên, vẫn còn khá tình cảm, giờ nghe tin tức, hỏi:

“E rằng không có Toại Nguyên Đan?”

“Đương nhiên là không có.”

Lý Thừa Liêu thở dài, đáp:

“Loại đan dược này đã bị Thanh Trì kiểm soát từ lâu, dù là Tiêu gia mạnh mẽ như vậy cũng phải dựa vào quan hệ từ trong tông đổi lấy… chú công của ngươi đột phá cũng chưa chắc có đan dược này trợ giúp…”

Lý Chu Nghi hơi cúi đầu, chỉ thấy Lý Thừa Liêu sắp xếp lại ngôn từ, nói ra một tin tức lớn hơn:

“Gia phụ ngươi… đã bế quan đột phá Trúc Cơ, mấy người thúc bá đều quay về xem…”

Mặc dù so với các huynh đệ thì thiên phú của Lý Hi Trọng không cao, nhưng dù sao cũng lớn hơn mười mấy tuổi, nhiều năm mài giũa cũng đã đến Luyện Khí đỉnh phong, giờ xem ra, vẫn quyết định bế quan đột phá.

Lý Chu Nghi nghe vậy, trên mặt cuối cùng cũng có chút lo lắng, hơi lắc đầu, hỏi:

“Thất thúc công nói sao?”

Lý Thừa Liêu cười khổ, đáp:

“Không có Toại Nguyên Đan, e rằng có chút khó khăn.”

Lý Thừa Liêu nói như vậy, trong lòng lại rõ ràng, chẳng qua là để Lý Chu Nghi không phân tâm mà thôi, phụ thân mình đột phá đâu chỉ là có chút khó khăn, chỉ lặng lẽ thở dài.

Lý Thừa Liêu thực ra hiểu rõ ý định của phụ thân mình.

Lý Hi Trọng hiện tại càng ngày càng lâm vào tình cảnh khó xử, tu sĩ Trúc Cơ của Lý gia ngày càng nhiều, Luyện Khí cũng dần mất giá trị, đành rằng Lý Thừa Liêu đã tiếp quản gia nghiệp, Lý Hi Trọng lại không giỏi về bách nghệ tu luyện, chỉ có thể ngày ngày mài giũa tu vi.

Nhìn thấy tu vi của Lý Hi Tuấn, Lý Hi Minh ngày càng cao, Luyện Khí đều trở thành tốt đen, Lý Hi Trọng tuổi đã cao, lại chỉ có thể nhìn các huynh đệ bận rộn.

Không chừng mấy ngày này mài giũa tu vi, đột nhiên gặp phải linh cơ liên quan dũng động, có cơ hội đột phá, sao có thể nhàn rỗi được? Cũng khó trách muốn thử một lần Trúc Cơ.

Những chuyện này Lý Thừa Liêu không tiện nói ra, lại không rõ tình hình trên núi như thế nào, chỉ chuyển đề tài, từ trong ngực lấy ra một hộp ngọc, để Lý Chu Nghi tiến lên.

Lý Chu Nghi hai tay đón lấy, linh thức nhanh chóng thăm dò, lập tức phản ứng lại:

“[Kim Dương Hoàng Nguyên]!”

Lý Thừa Liêu gật đầu, nhẹ giọng nói:

“An Tư Nguy trở về từ đại mạc, đã đổi người khác đi, đây là phần [Kim Dương Hoàng Nguyên] thứ hai dự trữ trong gia tộc, ngươi cứ dùng đi, chuẩn bị đột phá Luyện Khí!”

Chương 991: Tin Tức Hai Bên (1)

Ỷ Sơn Thành.

Trận pháp trên Ỷ Sơn Thành lóe sáng, những đường vân hiện lên sắc nét trong tuyết đông. Một vệt kim quang từ xa bay đến, đáp xuống trên tường thành.

“Tham kiến tướng quân!”

Lý Huyền Phong cưỡi gió mà đến, trong tay còn xách theo một con yêu thú đầy vảy, đôi mắt xanh biếc của nó nhìn chằm chằm lên trời, đã chết từ lâu. Hai bên vệ binh vội vàng lùi lại, đồng thanh hô tướng quân.

Hắn gật đầu, từ trên bậc thang đi xuống, một đường trở về phủ của mình, đẩy cửa bước vào. Trong phủ không có gia nhân, thậm chí có phần tối tăm. Một thiếu niên đang ngồi xổm trong sân, tay cầm trường cung, cẩn thận điều chỉnh.

Chỉ nghe tiếng đẩy cửa, thiếu niên ngẩng đầu lên, dung mạo giống Lý Huyền Phong đến bảy phần, nhất là đôi lông mày sắc bén, toát lên vẻ ngạo nghễ. Liếc mắt một cái, thiếu niên nhướng mày nói:

“Phụ thân về rồi.”

Trong giọng nói không có vẻ gì là kích động, đôi môi khẽ run lên vì một cảm xúc khó tả, hướng vào trong sân gọi lớn:

“Nương!”

Lý Huyền Phong lặng lẽ đứng đó, nhiệt độ trong phủ vì con yêu thú trong tay hắn mà lạnh đi không ít. Lão nhân nhìn thiếu niên quay lưng đi, vẻ mặt vẫn rất bình tĩnh.

“Phu quân!”

Ninh Hòa Miên vội vã từ trong sân chạy ra, bà cũng đã có tuổi, tu vi Luyện Khí hậu kỳ, bước nhanh đến trước mặt hắn, ánh mắt dừng lại ở vết thương dữ tợn trên cổ hắn, giọng nói nghẹn ngào:

“Ôi…”

Lý Huyền Phong vỗ nhẹ vào lưng bà, ném cái đuôi đầy vảy trong tay sang một bên, trong tay toàn là những vết thương nhỏ như vảy cá, hắn thấp giọng nói:

“Đều là một đám tiểu bối, chỉ là ta giết gấp quá, khó tránh khỏi bị thương.”

Lý Uyên Khâm đứng bên cạnh, liếc nhìn vết thương trong tay hắn, một tay giấu trong ống tay áo, tay kia nắm chặt cây cung, như đang suy nghĩ điều gì.

Ninh Hòa Miên dựa vào ngực hắn khóc hai tiếng, rất nhanh đã bình tĩnh lại, đáp:

“Ngươi đã về rồi thì mau đi gặp chân nhân đi, mấy năm nay người vui buồn thất thường, huynh đệ nhà ta cũng bị liên lụy không ít.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, đặt con thủy thú đầy vảy kia xuống, xé bụng nó ra, lấy ra mấy chục chiếc túi gấm. Những chiếc túi gấm này đều buộc chặt thành một chùm, đẫm máu treo trên một miếng ngọc phù.

Hắn cầm những thứ này lên, ẩn giấu thân hình, lặng lẽ ra khỏi phủ.

Lý Uyên Khâm nhìn thấy rõ ràng, đứng bên không nói một lời. Mãi đến khi Lý Huyền Phong biến mất, trên mặt thiếu niên mới hiện lên vẻ ngỡ ngàng và oán hận. Ninh Hòa Miên gọi hắn hai tiếng, hắn mới hoàn hồn, nhẹ giọng nói:

“Mẫu thân.”

Ninh Hòa Miên nhíu mày, trầm giọng nói:

“Phụ thân ngươi mười năm mới được về nhà vài lần, sao ngươi lại không có chút vui mừng nào như vậy?”

Lý Uyên Khâm im lặng không nói, trước phủ đột nhiên vang lên giọng nói trong trẻo của thiếu niên:

“Khâm huynh có ở trong phủ không?!”

“Lại là hai huynh đệ nhà Trì gia!”

Ninh Hòa Miên có chút không vui, nhưng cũng không nói gì thêm. Lý Uyên Khâm cầm cung bước nhanh ra khỏi sân, trên mặt hiện lên nụ cười rạng rỡ. Hắn đẩy cửa phủ, liền thấy trước phủ có hai thiếu niên đang đứng, đều là tu vi Luyện Khí.

Người cầm đầu toàn thân thanh khiết, dung mạo xuất chúng, ôm bảo kiếm, nhìn Lý Uyên Khâm mỉm cười nhẹ nhàng, nói:

“Uyên Khâm huynh đệ.”

“Phù Huyền đại ca.”

Ba người chào hỏi nhau rất thân thiết, cùng nhau ra ngoài đường. Lý Uyên Khâm dường như hoàn toàn không bị thương thế của phụ thân ảnh hưởng, dáng vẻ ung dung tự tại. Hai huynh đệ nhìn nhau, thiếu niên cầm đầu hỏi:

“Nghe nói tướng quân đã trở về thành, không biết thế nào rồi?”

“Hắn à…”

Lý Uyên Khâm nhìn cây trường cung trong tay, tùy ý nói:

“Vào nhà liền đi gặp chân nhân rồi, ta đâu biết hắn sắp xếp thế nào? Chỉ mong chờ được học cung thuật của hắn, mà hắn còn không chịu dạy cho ta!”

Hai người kia cười ha hả, Lý Uyên Khâm khoanh tay đi nghênh ngang trên đường, vẻ mặt ngạo mạn, nhướng mày nói:

“Đi uống rượu thôi!”

Hai huynh đệ nhìn nhau, cùng tiến lên, trong mắt đều là ý cười ngông cuồng.

Hai huynh đệ Trì gia chỉ lặng lẽ đi sau hắn, một người cười thầm, dùng linh thức truyền âm nói:

“Lý Huyền Phong ra ngoài mười năm, mười năm không quản lý tiểu tử này, sớm đã trở thành công tử bột để chúng ta tùy ý sai khiến rồi, sắp xếp của gia tộc, quả thật là tuyệt diệu! Chỉ cần tiểu tử này nằm trong tay chúng ta, đợi khi Nguyên Tố chết đi, Lý Huyền Phong vì bảo vệ gia tộc, sẽ phải nghe lệnh chúng ta thôi.”

Người kia xoa râu, cũng dùng linh thức đáp lại:

“Huống hồ Lý Uyên Khâm bối phận rất lớn, thêm năm sáu mươi năm nữa, hắn chính là người có bối phận cao nhất của Lý gia, nếu trả hắn về Thanh Đỗ, Lý gia cũng mất đi một nửa quyền tự chủ.”

Hai người nghĩ đến chỗ đắc ý, nhìn về phía Lý Uyên Khâm phía trước. Lý Uyên Khâm cũng đang cười, hắn giống phụ thân, trời sinh đã có vẻ ngoài hung dữ, cười lên lại toát ra một cảm giác lạnh lẽo khó tả.

…

Lý Huyền Phong cưỡi gió tiến vào động phủ, chỉ thấy khắp nơi là sương trắng, cửa lớn đã mở sẵn, dường như đang đợi hắn đến.

Hắn bước vào, Nguyên Tố chân nhân vẫn như thường lệ ngồi ở vị trí cao nhất, trên mặt đã có một làn sương mù che kín, không nhìn rõ dung mạo.

Đối diện là một thanh niên mặc trường bào xanh trắng, dung mạo tuấn mỹ, lông mày cong cong, có phần giống nữ nhi. Trong tay cầm một chiếc chén ngọc, cẩn thận thưởng thức, mỉm cười nhìn xuống.

“Huyền Phong bái kiến hai vị chân nhân.”

Chỉ nhìn dáng vẻ của người này, mười phần thì có đến tám chín phần cũng là chân nhân rồi. Lý Huyền Phong cúi đầu bái lạy, chỉ thấy thanh niên tuấn mỹ gật đầu, Nguyên Tố thì xua tay nói:

“Lý Huyền Phong.”

Nói xong, lại nhìn về phía Lý Huyền Phong, giới thiệu:

“Đây là Phổ Vũ chân nhân, tông chủ Khư Hải Tông ở Bồng Lai.”

Chương 992: Tin Tức Hai Bên (2)

Lý Huyền Phong lại cúi đầu bái lạy, Phổ Vũ chân nhân liền lên tiếng, ôn tồn nói:

“Không cần khách khí, tổ sư khai phái của ta cũng là tu sĩ nước Ngụy, dù sao cũng coi như có chút duyên phận.”

Nói như vậy, đôi mắt anh tuấn kia lại khẽ phát ra ánh sáng, một màu xanh lam u tối, rơi vào người Lý Huyền Phong, nhẹ nhàng ồ lên một tiếng.

Nguyên Tố dường như đã đoán trước được, tự rót tự uống, Phổ Vũ chân nhân nhẹ giọng nói:

“Huyết khí rất mạnh, thiên sinh thần lực, quả thật là một cơ thể tốt.”

Nói như vậy, dường như không kiêng dè gì Lý Huyền Phong, còn cười hai tiếng rồi hỏi:

“Nguyên Tố tiền bối định nhập vào thân xác này sao?”

Biểu cảm của Lý Huyền Phong không có gì thay đổi, lặng lẽ lắng nghe. Chỉ thấy Nguyên Tố cười hai tiếng, sương mù trên mặt khẽ lay động, lười biếng nói:

“Thôi đi, ta không quen dùng thân xác của người khác, cũng lười thi triển những thuật pháp phức tạp đó. Nếu ta có lòng, giờ này ta đã là đỉnh phong Tử Phủ rồi, cần gì phải sống lay lắt như hôm nay.”

Phổ Vũ chân nhân khẽ cười, đáp:

“Trong biển cả đều là những kẻ cổ hủ, Nguyên Tố ngươi chính là kẻ cổ hủ nhất.”

Nguyên Tố cười ha hả, đáp:

“Nếu ta dùng đến diệu pháp kéo dài tuổi thọ, Trì Úy chắc sẽ cười đến sống lại, còn Bích Lật tiên kiếm kia chắc sẽ phá vỡ Thái Hư, chém bay đầu ta.”

Phổ Vũ chân nhân liền im lặng, thấp giọng nói:

“Lý Giang Quần…”

Nguyên Tố xua tay, chỉ hỏi:

“Bắc Hải tình hình thế nào rồi?”

Phổ Vũ chân nhân đáp:

“Khánh Tế Phương và những người khác đã phát hiện ra dấu hiệu linh cơ biến động ở Bắc Hải, đi mãi đến tận cùng Bắc Hải, trời đổ mưa ngọc lộp độp, dọa mấy người họ chạy mất dép.”

“Hóa ra là ở Bắc Hải.”

Nguyên Tố không có gì ngạc nhiên, đáp:

“Tu sĩ của Tu Việt chỉ làm ra vẻ mà thôi, đã sớm chuẩn bị ở Bắc Hải rồi. Ta thấy Khánh Tế Phương cũng là nhận được lệnh của người ở Trường Hoài Sơn, nên mới tìm đến nơi đó.”

“Đúng vậy.”

Phổ Vũ chân nhân gật đầu, ôn tồn nói:

“Đã phát hiện ra rồi thì cũng chẳng có gì phải giấu, đợi thêm một thời gian nữa, Tu Việt Tông chắc sẽ gửi thiệp mời đến dự lễ.”

Hai người nói đến đây, lại lôi Nguyên Ô ra cười nhạo một hồi, cũng hết hứng nói chuyện. Phổ Vũ chân nhân chắp tay cáo từ, mỉm cười nhìn Lý Huyền Phong một cái, nói:

“Thiếu niên này quả cảm kiên cường, tương lai có thể mong đợi. Đạo hữu chi bằng phá bỏ Đường Kim Môn, lấy cuốn “Thiên Tu Tranh Kim Kinh” về?”

Sương mù trên mặt Nguyên Tố khẽ lay động, dung mạo dưới lớp sương có phần âm hiểm, chỉ đáp:

“Tiểu tử Tư Đồ chưa chết, sợ bị tính kế.”

Lời vừa dứt, Phổ Vũ chân nhân đã biến mất, Nguyên Tố lúc này mới xóa đi sương mù trên mặt.

Phổ Vũ chân nhân có thể trị âm dương, biết sinh tử, lại là tu sĩ hải ngoại, nếu không che giấu một chút, Nguyên Ô chính là tấm gương, sợ rằng lại bị tính kế. Nguyên Tố đành phải che giấu dung mạo.

Lúc này thấy người kia đã đi, Nguyên Tố mới nghỉ ngơi, nhìn Lý Huyền Phong, hỏi:

“Thế nào rồi?”

Lý Huyền Phong đáp:

“Mệnh lệnh của chân nhân, ta đã hoàn thành được chín phần, phần còn lại có lẽ ẩn mình trong núi, hoặc không ra đảo. Huyền Phong bất tài, không tìm được manh mối.”

Nguyên Tố không để ý, phất tay một cái, nhấc lên một đống túi trữ vật dưới đất, quả nhiên tất cả đều chưa được mở ra, gõ gõ hai cái lên bàn.

Rất nhanh, trước cửa động phủ truyền đến tiếng bước chân, Ninh Hòa Viễn vội vàng đi lên. Nguyên Tố cầm lấy một chùm túi trữ vật, tùy ý ném vào trong ngực hắn, tùy ý nói:

“Đem đi đưa cho Trì Chí Vân! Nói thế nào, trong lòng ngươi tự biết.”

Ninh Hòa Viễn cúi đầu thật sâu, nhanh chóng lui ra ngoài. Sương mù lượn lờ, rất nhanh lại chỉ còn hai người Nguyên Tố và Lý Huyền Phong.

Nguyên Tố từ từ dựa vào lưng ghế ngọc, có chút mệt mỏi, nhẹ giọng nói:

“Mấy ngày này đừng ra ngoài nữa, Nguyên Ô sắp phát điên rồi, đợi hắn tọa hóa, ngươi đi Bắc Hải dự lễ với ta.”

Lý Huyền Phong vâng lệnh, từ từ lui ra, lui đến trước cửa động phủ mới ngẩng đầu lên. Trong thoáng chốc, dường như trên đài ngọc được sương trắng bao phủ kia không phải là Nguyên Tố, mà là một vũng nước xanh biếc trong veo.

Tiếng tiêu như khóc như than vang lên, thoáng qua bên tai hắn. Lý Huyền Phong lui ra khỏi động phủ mới từ từ bình tĩnh lại, trong lòng thầm than:

“Nguyên Tố không còn nhiều thời gian nữa.”

…

Thanh Tùng Đảo.

Thanh Tùng Đảo không lớn, chỉ là mấy năm gần đây được linh cơ bồi dưỡng, địa mạch cũng mạnh lên, cả ngọn núi cao lên gấp mấy lần, dãy núi dưới mặt biển cũng dần lộ ra. Ngoại trừ những khu vực ban đầu bị các tông phái chia cắt, một số thế lực Trúc Cơ hải ngoại cũng có một chút căn cứ.

Nhưng mười năm thời gian, thoáng cái đã trôi qua, linh cơ trên Thanh Tùng Đảo ngày càng suy giảm, vốn dĩ cũng không phải là phúc địa gì, chỉ là động thiên thời cổ từng đặt chân, cho nên linh cơ nồng đậm, giờ đây đang dần khôi phục lại nguyên trạng.

Thanh Trì Tông là một thế lực nổi tiếng trong biển, chiếm cứ một đỉnh núi riêng, khắp nơi là tùng xanh, gió bắc vù vù.

Lý Hi Trị lặng lẽ ngồi trong núi, bên cạnh bàn ngọc là Lý Nguyệt Tương, mặc một bộ y phục nhẹ nhàng, cầm kiếm mà đứng, tỏa ra từng tia sáng. Nhờ phúc của linh cơ nơi này, mấy năm nay Lý Nguyệt Tương tiến bộ thần tốc, đã đột phá Luyện Khí tầng năm.

Lý Hi Trị vẫn như thường lệ ung dung tự tại, tu vi đã đột phá Trúc Cơ trung kỳ, pháp thuật càng tinh xảo. Hắn chỉ lặng lẽ ngẫm nghĩ về pháp thuật, bên người liền xuất hiện đủ loại ánh cầu vồng, vô cùng huyền bí.

Đợi một lát, rất nhanh có người đi lên bẩm báo:

“Bẩm đạo nhân, Hàn Thích Trinh đến bái kiến.”

“Cho hắn lên đi.”

Nghe nói Hàn Thích Trinh đến, Lý Nguyệt Tương tìm cớ lui xuống rất nhanh. Lý Hi Trị cất ngọc giản, chỉ thấy dưới bậc thang đi lên một người trung niên, cười sảng khoái, nói:

“Bái kiến đạo nhân!”

Người này là gia chủ Hàn gia ở Đông Lưu, tu vi cũng coi như không tệ, khi còn là thiếu chủ đã từng đến Lý gia, kết giao với Lý gia, cùng Lý gia buôn bán “Uyển Lăng Hoa”.

Hàn gia cách nơi này cũng không xa, Hàn Thích Trinh là người giỏi giao thiệp, lại biết cúi mặt xuống, nên rất được lòng mọi người. Nghe nói Lý gia có đạo nhân ở đây trấn giữ, liền để ý, liên tục đến mười mấy lần, vừa tặng lễ, vừa làm quen, cuối cùng cũng được lên núi.

Dù sao người này cũng có giao tình với Lý gia, Lý Hi Trị cũng mặc kệ hắn. Mấy năm kiên trì không bỏ cuộc, người này thật sự cũng kết giao được một chút tình cảm.

Hàn Thích Trinh cười rạng rỡ, trước tiên hỏi han vài câu, sau đó mới nói:

“Lần này đến, có một tin tức muốn báo cho đạo nhân biết.”

Thấy Lý Hi Trị nhìn qua, hắn bày ra vẻ mặt nghiêm túc, trầm giọng nói:

“Đạo nhân, ta đã có được một số manh mối, Viên Thành Thuẫn có lẽ đã chết rồi!”

“Cái gì?”

Lý Hi Trị chỉ nhíu mày, liền thấy Hàn Thích Trinh vội vàng lấy một viên đá xanh từ trong tay áo ra, đưa đến trước mặt hắn, trầm giọng nói:

“Vài ngày trước, một nhóm tán tu từ eo biển Quần Di đến, mang theo rất nhiều linh vật, bán ở phường thị của gia tộc ta. Thuộc hạ của ta liên tục báo cáo lên, nói rằng linh vật này chưa từng thấy bao giờ.”

“Ta liền đích thân đi xem, lật xem mấy cuốn cổ tịch, mới nhận ra đây là “Trấn Tà Thạch”, hải ngoại đã tuyệt tích từ lâu, chỉ còn lưu lại trong biển. Ta liền cẩn thận đi hỏi đám tán tu kia, biết được là từ trên trời rơi xuống, rơi vào trong biển.”

“Nghe nói Viên Thành Thuẫn tu luyện “Phục Thanh Sơn”, sau khi chết đi chính là hóa thành linh vật này! Trong lòng ta liền nghi ngờ, cẩn thận đi tìm, quả nhiên phát hiện không ít ở dưới đáy biển.”

Lý Hi Trị kiến thức rộng rãi, lập tức hiểu được ý của hắn, nhẹ giọng nói:

“Ý ngươi là… hắn chết trong một bí cảnh nào đó, hóa thành linh vật, trả lại cho thiên địa, nhưng lại bị bí cảnh này loại bỏ, tất cả đều bị ném vào trong biển?”

“Đạo nhân thật sáng suốt!”

Hàn Thích Trinh vội vàng nịnh nọt, Lý Hi Trị được ân sư che chở, rất quan tâm đến Viên Than, mấy năm nay cũng tìm kiếm khắp nơi ở Đông Hải, Hàn Thích Trinh hiểu được hắn để tâm đến việc này, vừa có tin tức liền đến bẩm báo.

Lúc này cuối cùng cũng có được manh mối về Viên Than, trong lòng Lý Hi Trị vô cùng kích động, chỉ hỏi:

“Có tìm thấy hai cây gậy đồng Phục Ma kia không?”

Hàn Thích Trinh lắc đầu, Lý Hi Trị hơi suy nghĩ một chút, lập tức đưa ra phán đoán, nhẹ giọng nói:

“Nếu việc này đúng là Viên Thành Thuẫn đã chết, hai cây gậy đồng Phục Ma kia có lẽ đã bị bọn họ nhặt được, ở trên người mấy tên tán tu này. Chỉ là quá mức quý giá, nên bọn họ giấu kỹ, không chịu nói cho ngươi biết.”

Hàn Thích Trinh hơi sửng sốt, lập tức phản ứng lại, tức giận nói:

“Là ta sơ suất rồi! Có được phán đoán này, không dám lơ là, lập tức đến tìm đạo nhân, sớm nên bắt bọn chúng lại.”

Lý Hi Trị sớm đã biết tu sĩ Đông Hải không có đạo đức gì, nên cũng không ngạc nhiên, trầm giọng nói:

“Ta sẽ đi phường thị đó với ngươi, tiện thể xem thử xem là ở chỗ nào của eo biển Quần Di.”

Chương 993: Tử Phủ Vẫn Lạc (1)

Thanh Trì Tông, Nguyên Ô Phong.

Tin tức Nguyên Ô sắp tọa hóa đã dần lan truyền. Vị Tử Phủ Chân Nhân này cũng thường xuyên xuyên qua lại trong và ngoài tông. Các đệ tử đều hiểu ngầm, không ai dám nhắc đến chuyện này.

Nguyên Ô Phong cao vút, mây mù lượn lờ, mạch hỏa phun trào. Ngọn núi này là tiên phong chuyên về luyện khí của Thanh Trì, ngày thường tu sĩ lên xuống tấp nập, náo nhiệt vô cùng, nhưng giờ lại có chút lạnh lẽo, dường như mọi người đều tránh xa.

Dù sao thì Nguyên Ô hiện tại là người không cần nói lý nhất trong và ngoài tông, cho dù là trên đường gặp ai đó cảm thấy xui xẻo, vung tay áo đánh chết người đó, e rằng cũng không ai dám kêu oan.

Đường Nhiếp Đô từ trong động phủ đi ra, giáp trụ trên người vang lên leng keng, vẻ mặt rất đau đầu.

Đường Nhiếp Đô không kiếm được lợi lộc gì trong Động Thiên, ngược lại còn bị trọng thương. Biết mấy năm nay Nguyên Ô phát cuồng, hắn mượn cớ dưỡng thương lần lữa mãi, ở trong phong bế quan rất lâu, lần lữa suốt hơn mười năm.

Nhưng hiện tại đã đến mức không thể không gặp Nguyên Ô, nếu còn tiếp tục tránh mặt, e rằng một ngày nào đó Nguyên Ô nhớ ra, phá vỡ Thái Hư rồi tát chết Đường Nhiếp Đô.

Không ngờ vừa đi đến lưng chừng núi, đã thấy một nam tử trẻ tuổi đứng ở trước núi, khiến Đường Nhiếp Đô kinh hãi, vội vàng nói: “Gặp qua Nguyên Tố Chân Nhân.”

Nguyên Tố cầm một bình ngọc, dường như đang uống rượu, phất tay như đuổi ruồi, khẽ nói: “Ta chỉ đến xem hắn chết, không liên quan đến ngươi.”

Nhìn thấy dáng vẻ tùy ý của Nguyên Tố, Đường Nhiếp Đô toát mồ hôi như tắm, trong lòng muốn khóc. Nguyên Tố là người có tính cách chua ngoa, sẽ không bỏ qua cơ hội này để chế giễu Nguyên Ô, chỉ làm khó bọn họ.

Hắn vội vàng lên núi, trước đại điện cũng có một người đứng đó, không mặc thanh y mà khoác cẩm bào, để râu ngắn, nước da vàng sẫm, khuôn mặt gầy dài, hai mắt vô thần, cũng là vẻ mặt cực kỳ sợ hãi.

Người này là một vị chấp sự khác của Nguyên Ô Phong, có tiếng là tham lam, Cẩm Thử Hề - Dư Túc.

Hai người nhìn nhau, đều làm mặt đưa đám. Nhìn thấy đại điện ngày thường kim quang lấp lánh giờ đây tối tăm, Nguyên Ô vốn luôn có dáng vẻ quang minh đã biến mất, chỉ còn một lão nhân tóc bạc, tóc tai bù xù, ngồi quỳ ở trước điện.

Hai chân Đường Nhiếp Đô run rẩy, nghe thấy trong điện vang lên tiếng kim loại loảng xoảng, chỉ hận không thể móc hai con mắt của mình ra, cúi đầu xuống ngực, run rẩy nói: “Sư… Sư tôn…”

Nguyên Ô ở trên đầu mơ mơ màng màng, nheo mắt nhìn xuống, ngạc nhiên nói: “Nhiếp Thành, Tu Hiền, hai người các ngươi đến rồi.”

Hai người Đường Nhiếp Đô lập tức biến sắc, quỳ xuống không nói.

Đường Nhiếp Đô và Dư Túc tất nhiên hiểu hai cái tên này, một người là con trai của Đường Nguyên Ô - Đường Nhiếp Thành, một người là đại sư huynh trước đây - Dư Tu Hiền.

Đường Nguyên Ô lạnh lùng vô tình, trong lòng chỉ nhớ đến hai người này. Năm xưa khi hai người còn sống, phong khí của Nguyên Ô Phong khác hẳn hiện tại, trên mặt Đường Nguyên Ô còn có nụ cười.

Đường Nhiếp Đô năm đó chỉ là một đứa nhóc cùng hệ, giống như người hầu đi theo Đường Nhiếp Thành, Dư Túc vì tính tham lam mà thường xuyên bị huynh trưởng Dư Tu Hiền treo lên đánh, khóc lóc cả đêm.

Sau đó Đường Nhiếp Thành đột phá Tử Phủ thất bại mà ngã xuống, Dư Tu Hiền bị Quách Ngạc của Xích Tiêu Đảo giết chết, Nguyên Ô cũng bất lực, từ đó tính tình càng trở nên cực đoan, đến mức như hiện tại.

Hai người chỉ quỳ trên mặt đất, căn bản không dám nói chuyện. Đường Nguyên Ô tóc tai bù xù, hai mắt đờ đẫn, bước lên một bước, đưa tay kéo Đường Nhiếp Đô, hỏi: “A… Thành nhi… Sao lại mặc giáp trụ rồi, cha đã nói với ngươi bao nhiêu lần… Mặc đạo bào… Phong độ một chút…”

Đường Nhiếp Đô mặc dù vừa hận vừa sợ Đường Nguyên Ô, nhưng lại có tình cảm sâu sắc với Đường Nhiếp Thành, không nhịn được rơi nước mắt. Dư Túc cũng nghe thấy cảm động, Đường Nguyên Ô lại kéo Dư Túc, hỏi: “Sao mặc hoa lệ như vậy! Tu Hiền cũng coi như đã biết nghĩ cho bản thân… Đệ đệ ngươi không ra gì… Học thêm đạo pháp đi… Đừng chỉ biết tu luyện…”

Dư Túc vốn đã rưng rưng nước mắt, nghe thấy lời này, một người luôn tham lam độc ác như Cẩm Mao Hề lại òa khóc.

Tiếng khóc này khiến Đường Nguyên Ô bừng tỉnh khỏi sự mềm mại và mê man, sự lạnh lùng và điên cuồng lại rơi vào trong mắt hắn, ánh sáng rực rỡ lại bừng lên trên người hắn, hắn nổi giận đùng đùng quát: “Đồ chó chết, khóc lóc cái gì! Ta còn chưa chết!”

Nguyên Ô vung một chưởng đánh vào ngực Dư Túc, khiến hắn phun ra một ngụm máu tươi đầy đất, lăn từ trên bậc thềm xuống. Dư Túc bò dậy dập đầu, bi thương nói: “Sư tôn!”

Tiếng gọi này khiến tay Nguyên Ô đang giơ cao hạ xuống, ánh mắt như né tránh, lạnh lùng rơi vào người Đường Nhiếp Đô.

Môi Đường Nhiếp Đô trắng bệch, nhìn chằm chằm vào hắn. Nguyên Ô tức giận mắng: “Phản rồi! Đều phản rồi!”

Hắn đá vào ngực Đường Nhiếp Đô, chỉ nghe thấy một tràng xương gãy răng rắc, Đường Nhiếp Đô như con chim gãy cánh rơi từ trên bậc thềm xuống. Nguyên Ô ho ra đầy đất kim phấn, mắng: “Đồ chó chết!”

Trên bầu trời mây gió cuồn cuộn, dần dần tạo thành một vòng xoáy khổng lồ, ở giữa trống rỗng không có mây, chỉ còn lại ánh kim trầm trầm, đối diện với lão nhân tóc bạc đang từ từ bay lên.

Nguyên Ô tóc tai bù xù, hai mắt lồi ra, nhìn thấy những hạt kim loại và sắt vụn từ trên trời rơi xuống như mưa bão, gào lên một tiếng bi thương không giống tiếng người.

Cả ngọn Thanh Trì Sơn trong cơn mưa bão kim loại đưa tay không thấy ngón, mỗi người như ở trên một hòn đảo cô độc, không phân biệt được người và vật xung quanh. Thần sắc của Nguyên Tố Chân Nhân dần trở nên nghiêm túc, giơ chiếc chén ngọc trong tay, từ từ chạm vào bầu trời.

Chương 995: Đông Phương Hợp Vân (1)

“Nơi này chắc chắn là Thanh Trì Tử Phủ đã thương lượng với Long tộc, hứa hẹn điều gì đó, nên Trúc Cơ đến đây tìm kiếm đã phạm vào điều kiêng kỵ.”

Lý Hi Trị nhanh chóng suy đoán ra điều này. Lúc này không phải lúc nghĩ ngợi, Lý Hi Trị lặng lẽ gật đầu, khẽ nói:

“Trong tông luôn có tranh giành lợi ích, khó tránh khỏi như vậy. Sư tôn sống chết nguy cấp, vãn bối không thể ngồi yên mặc kệ được.”

Tên Tử Phủ tu sĩ kia đứng khoanh tay, mắt như cười, tay xách hai cái đầu, cất giọng nói:

“Được lắm! Can đảm lắm! Can đảm lắm!”

Lý Hi Trị cúi đầu, thấy tên Tử Phủ kia lạnh giọng nói:

“Ngươi có biết danh hiệu của ta không?”

Lý Hi Trị hiểu đây là thử thách cuối cùng, trong lòng đã suy đoán từ lâu:

“Mũi cao mắt hẹp, râu tóc xõa dài, khoác áo giáp vảy vàng, tiếng như gầm thét, chắc chắn là rồng! Thần thông màu lam, là nước, không giống mấy bức tranh rồng trong Thanh Trì… chắc là đại yêu mới thành, hưởng lợi từ đợt mưa sao băng phía đông đó…”

Hắn khom người đáp:

“Vãn bối ra mắt Mục Hải đại yêu.”

Tên Tử Phủ tu sĩ kia bỗng cười lớn, để lộ hàm răng sắc trắng như tuyết, dài mảnh, cười nói:

“Ngươi đã lạc vào đây, không thể không phạt, chạy trốn đi!”

“Đa tạ tiền bối!”

Lý Hi Trị chắp tay tạ ơn, cưỡi hà quang nhanh chóng bay về phía nam. Yêu long chờ một lát, khẽ thổi ra luồng khí lạnh.

Luồng khí lạnh xoay tròn trên không, hóa thành những giọt nước màu lam, trôi nổi nhảy nhót liên tục.

Hắn nhấc hai cái đầu lên, khẽ búng một cái, giọt nước rơi vào miệng cái xác, máu thịt lập tức sôi lên, kéo dài biến hóa như bùn vàng, nhanh chóng hóa thành hình dạng một thiếu niên. Mục Hải cười hai tiếng, nhẹ nhàng buông tay:

“Hợp Vân, chỉ một canh giờ thôi.”

Dứt lời, thiếu niên kia lập tức sống lại, mắt sáng linh động, chỉnh trang quần áo, khẽ cúi người, như tia chớp biến mất về phía nam.

Mục Hải đứng khoanh tay, bên cạnh bóng dáng một người hiện ra từ hư không, hỏi:

“Đông Phương Trường Mục, có chuyện gì vậy?”

Đôi mắt xanh biếc của Mục Hải chớp chớp, nhẹ giọng nói:

“Thanh Trì muốn mượn dao giết người, cố ý đưa một tên Trúc Cơ đến. Ta lại thấy hắn có lai lịch, phụ thân nói Tùy Quan Vọng không giống người phàm, cẩn thận thì hơn.”

Bóng dáng kia đành gật đầu, từ từ hiện rõ hình dạng, hóa ra là một nữ nhân mắt hẹp, uy nghiêm, váy áo phấp phới, nhẹ giọng nói:

“Phụ thân và Hi Dương Long Quân sẽ đến ngay, chuẩn bị sẵn sàng đi.”

Mục Hải gật đầu cười nói:

“Hai vị Long Quân cùng ra tay, chắc có thể bắt được Lôi Vân Tự, hoàn thành bí thuật ‘Thanh Huyền Sấm Thư’ nói đến.”

Long nữ kia khẽ lắc đầu, như mang đầy ưu sầu, chỉ nói:

“Nhân cơ hội Thượng Nguyên đột phá, nhân tộc nội đấu, chiếm lấy bí cảnh này… Còn nữa, Thanh Huyền Tử gì đó đã mấy vạn năm rồi, khi xưa hữu dụng, giờ chưa chắc.”

Mục Hải cười cười, vuốt râu đỏ trên môi, đáp:

“Hắn là tiên nhân, không sai đâu.”

…

Lý Hi Trị cưỡi hà quang lao đi, vẽ một vệt sáng trên mặt biển, tay nắm chặt phù lục, lưng đẫm mồ hôi lạnh.

“Trừng phạt.”

Hắn chưa kịp nghĩ rõ ngọn ngành, chỉ cảm thấy luồng khí lạnh sau lưng ập đến, nhìn xuống nước, thấy trên mặt biển hiện lên từng mảnh băng nhỏ.

Lý Hi Trị như cảm nhận được điều gì, nước biển trước mặt bốc lên, hóa thành một bóng người, dung mạo trẻ trung, tóc búi gọn gàng, lông mày thanh tú, mắt to, vẻ mặt tự nhiên tao nhã, chỉnh lại ống tay áo, mỉm cười nói:

“Tại hạ Đông Phương Hợp Vân, ra mắt đạo hữu.”

Lý Hi Trị nghe thấy họ Đông Phương, hiểu đây là thủ đoạn của thuộc hạ Tử Phủ kia, liền đáp lễ. Thiếu niên ôn hòa kia khẽ nói:

“Theo lệnh chủ nhân, đến đây tru sát đạo hữu, có gì mạo phạm…”

Tay Lý Hi Trị đã đặt trên chuôi kiếm từ lâu, nghe vậy, thanh kiếm xanh bật ra khỏi vỏ, lóe lên ánh trắng, vẽ thành một đường cung sắc bén.

Về thiên phú kiếm đạo, Lý Hi Trị không kém Lý Hi Tuấn, tuổi còn lớn hơn Lý Hi Tuấn, chỉ là hắn tu hành nhiều pháp thuật, phân tán tinh lực, đường kiếm trước mắt không bằng được thiếu tộc đệ kia.

Đông Phương Hợp Vân vẫn chỉnh trang ống tay áo, khẽ đưa tay ra, ngón tay nhẹ nhàng bóp nát kiếm quang, rồi bước tới.

Chỉ một chiêu này, Lý Hi Trị đã nhận ra nhiều điều:

“Không thể địch lại!”

Phù lục trong tay hắn bay vút ra, hóa thành ba luồng kim quang trên không, ba đạo phù lục Trúc Cơ cùng phát sáng, đan xen vào nhau như một bức tường chắn.

Thanh Tuệ Phong không thiếu thứ gì, chỉ có phù lục là nhiều nhất. Sư tổ Ti Nguyên Bạch vốn là một trong những đại sư chế phù của Thanh Trì Tông, trước khi đi về phía tây đã để lại nhiều phù lục, Nguyên Thoan trước khi rời đi cũng để lại một số, phần lớn đều ở trong tay Lý Hi Trị.

Lúc này, hắn tung ra ba đạo phù lục, thân hình như mây khói tản ra, để lại ba vệt sáng rực rỡ trên không, xuất hiện cách đó hơn mười trượng, vung tay áo, hà quang lan tỏa như khói như sương, tạo thành một vòng tròn nhỏ trên không.

Lý Hi Trị vốn là nhân tài hàng đầu của Lý gia đương thời, lại tu hành trên Thanh Tuệ Phong nhiều năm, ngày ngày nghiên cứu, không hề lười biếng, bước chân nhanh nhẹn và chính xác này thể hiện rõ công lực của hắn.

Đông Phương Hợp Vân nhẹ nhàng trong gió, khẽ búng ngón tay, trận pháp kim quang do ba đạo phù lục tạo thành dịch chuyển một thước, hắn nhẹ nhàng bước ra khỏi vòng vây.

Hắn tiến lên phía trước, để lại trận pháp kim quang lóe sáng tại chỗ. Lý Hi Trị đã đi xa mấy dặm, biến mất ở phía xa, Đông Phương Hợp Vân hóa thành một làn mưa bụi đuổi theo.

Lý Hi Trị cưỡi hà quang, cảm nhận được biến động của ba đạo phù lục kia, trong lòng chấn động, nhanh chóng suy tính:

“Người này chưa dùng đến thuật pháp vừa rồi xuất hiện trước mặt ta, chắc là có hạn chế gì đó.”

“Nếu người này là Tử Phủ, ta đã bỏ mạng từ lâu rồi, chỉ là Trúc Cơ không giống Trúc Cơ, Tử Phủ không giống Tử Phủ, như là… như là… được thần thông của Mục Hải gia trì!”

Chương 999: Một Chưởng (3)

Đông Phương Hợp Vân dùng một chưởng xuyên thủng bụng dưới của Lý Hi Trị, rồi rút cánh tay ra, máu dính trên bàn tay trắng như ngọc nhanh chóng hóa thành những tia sáng cầu vồng.

[Kim Lạc Vân Trung]!

Nhờ có Lý Hi Trị am hiểu về thuật độn pháp, dù trong trạng thái choáng váng, hắn vẫn có thể kích hoạt quang mang kim sắc, thân hình hắn như sương mù cầu vồng tan ra, để lại ba dải ánh sáng rực rỡ giữa không trung, và hắn đã xuất hiện cách đó hơn mười trượng.

Ánh bình minh ở chân trời ngày càng rực rỡ. Trong đầu Lý Hi Trị cố gắng giữ cho tỉnh táo, tay hắn cầm một lá phù lục phát ra ánh sáng cầu vồng, ấn mạnh vào lồng ngực trống rỗng của mình.

Tay còn lại ném ra những lá phù khác, chú văn màu trắng lơ lửng giữa không trung, lúc sáng lúc tối. Chỉ nghe thấy tiếng “rắc rắc”, trên mặt biển hiện lên vô số tinh thể băng. Đông Phương Hợp Vân đã xuyên qua lớp chắn, xuất hiện trước mặt hắn.

Đông Phương Hợp Vân lại một lần nữa sử dụng thuật pháp gây áp lực ngột ngạt đó, linh khí xung quanh trở nên nặng nề, đánh tan pháp thuật trong tay Lý Hi Trị. Đông Phương Hợp Vân lại giơ cánh tay lên, bóp chặt lấy cổ họng của Lý Hi Trị.

“Hửm?”

Thiếu niên tao nhã và ôn hòa này bỗng nhiên khựng lại, mỉm cười và chớp chớp mắt, hàng lông mi đen nhánh nổi bật giữa ánh cầu vồng. Đông Phương Hợp Vân ngước nhìn bầu trời và nói:

“Thời gian đã đến.”

Đông Phương Hợp Vân từ từ nới lỏng bàn tay, để Lý Hi Trị bất động lơ lửng giữa không trung. Hắn nâng cánh tay như ngọc lên, chỉnh trang lại y phục cho Lý Hi Trị.

Hắn cẩn thận nhìn Lý Hi Trị một lần nữa, như hiểu ra điều gì đó, rồi lấy bộ y phục rách nát kia từ trong tay áo ra, đã gấp gọn gàng, nhẹ nhàng treo lên cánh tay của Lý Hi Trị, lúc này mới hài lòng gật đầu.

Đông Phương Hợp Vân lịch sự lùi lại một bước, cúi người hành lễ, giọng nói ấm áp vang lên:

“Phụng tiên lệnh tru sát, đã mạo phạm rất nhiều, mong đạo hữu thứ lỗi.”

Đông Phương Hợp Vân đi suốt chặng đường này, y phục không hề nhăn nhúm chút nào, hắn lại mỉm cười hành lễ một lần nữa, giọng nói ấm áp vang lên:

“Tại hạ Đông Phương Hợp Vân, là luồng hơi thở đầu tiên khi Long Quân hóa đan tạo thành, từ mây theo gió, cùng đạo hữu có duyên, không biết có thể được nghe tên của đạo hữu hay không?”

Lý Hi Trị lau vết máu nơi khóe miệng, giọng khàn khàn đáp:

“Lý Hi Trị, Thanh Tuệ Phong.”

“Được.”

Đông Phương Hợp Vân chỉ nói một từ, thân hình hắn như khói bay tản ra rồi biến mất, hòa vào ánh bình minh xa xăm. Lý Hi Trị chân mềm nhũn, suýt chút nữa rơi xuống biển.

Trong tay hắn vẫn còn treo bộ y phục mà Dương Tiêu Nhiễu đã tặng. Bộ y phục này vẫn còn ẩn giấu bí mật, hắn không kịp tìm hiểu, chỉ thở gấp gáp, vội vàng lấy ra vài viên đan dược nuốt vào.

Hít thở sâu vài hơi, hắn mới có thể đứng vững giữa không trung, tìm một hòn đảo nhỏ hạ xuống. Lý Hi Trị ho ra một làn sương mù cầu vồng, lẩm bẩm:

“Dự đoán của ta cũng không tệ.”

Đông Phương Hợp Vân phá vỡ Thái Hư xuất hiện, lúc đầu thực sự khiến hắn kinh hãi. Nhưng khi chưởng kia đánh xuống, đánh vào bụng dưới của hắn, Lý Hi Trị đã yên tâm được phần nào.

Đông Phương Hợp Vân không muốn giết hắn. Thực lực của người này trước sau chênh lệch rất lớn, hơn nữa hắn còn có thể phá vỡ Thái Hư. Giờ nhìn lại, mọi chuyện đã quá rõ ràng.

Nếu muốn giết hắn, Đông Phương Hợp Vân có thể phá vỡ Thái Hư từ sớm và đánh chết hắn ngay lập tức, cần gì phải kéo dài đến tận bây giờ? Chẳng qua Đông Phương Hợp Vân muốn trong thời gian giới hạn này gây ra đủ mức thương tổn để khiến hắn khiếp sợ. Nhưng vì bị hắn tính kế, thời gian sắp hết, nên Đông Phương Hợp Vân đành phải dùng hết sức.

Dù nói là như vậy, nhưng Đông Phương Hợp Vân trong phạm vi thực lực đã thể hiện vẫn không hề nương tay, rõ ràng cũng là một kiểu thử thách. Nếu Lý Hi Trị thực sự không đạt đến trình độ đó, thì chết cũng đành chịu, sự sống chết của hắn sẽ không mang lại bất kỳ thay đổi nào cho Thanh Trì hoặc Long tộc.

“Dù sao thì cơ hội sống sót này cũng là ta từng bước giành lấy được…”

Mặc dù vậy, không có pháp bảo bảo vệ, phải chịu đựng một chưởng của Đông Phương Hợp Vân cũng không phải chuyện nhỏ. Lý Hi Trị từ từ ngồi xuống, cảm nhận nội thương do một chưởng kia gây ra, trong lòng thầm suy nghĩ.

Thuật pháp của Đông Phương Hợp Vân chủ yếu gây ra thương tổn bằng pháp lực, liên tục có pháp lực màu lam thẫm xâm nhập vào cơ thể Lý Hi Trị. Nhưng Lý Hi Trị lại không quá sợ loại thuật pháp này, [Thải Triệt Vân Quỳ] có thể hóa giải pháp lực của người khác.

Chỉ là chưởng kia xuyên qua bụng dưới của hắn, cộng thêm vết thương đứt cánh tay, thương thế rất nặng, không thể coi thường.

Lý Hi Trị lặng lẽ ngồi xuống, cuối cùng cũng có cơ hội suy đoán nguyên nhân và kết quả, sắp xếp lại dòng suy nghĩ.

“Hắn muốn hại ta…”

Chương 1001: Mây Khói (2)

“Có thể ra tay ở trên hồ rồi, chỉ là không biết bên Hi Trị thế nào.”

Hắn đợi một lát, rất nhanh, người Ninh gia liền tản vào trong núi, đây là Động Tuyền Phong, vốn dĩ xếp hạng khá cao trong ba mươi sáu ngọn núi, chỉ là Nguyên Tố chưa bao giờ chăm lo, những người Ninh gia xuất sắc đều đã đến Nam Cương, nên danh tiếng không nổi bật.

Đợi đến khi Lý Huyền Phong vào đại điện, thấy Nguyên Tố đang ngồi ở ghế trên, xung quanh cũng không có một ai, rõ ràng là không dám đi lại trước mặt hắn, chỉ có Lý Huyền Phong mặc kim giáp, quỳ lạy trước mặt hắn.

“Bái kiến chân nhân.”

Nguyên Tố có biểu cảm khó hiểu, cúi đầu nhìn hắn một cái, thấp giọng nói:

“Nguyên Ô chết sạch rồi, ngươi đi theo ta gặp người nhà Trì gia.”

Lý Huyền Phong hơi nghi ngờ, không dám nói nhiều, gật đầu đứng dậy, đi theo Nguyên Tố ra khỏi đại điện, trước cửa điện có một người đàn ông trung niên đang đứng, thân hình cao lớn, chính là Ninh Hòa Tĩnh.

Ninh Hòa Tĩnh là huynh đệ của Ninh Hòa Viễn, Ninh Hòa Miên, là một trong số ít những tu sĩ Ninh gia còn ở trong tông, là phong chủ Viễn Hình Phong, có quan hệ thân thiết với Trì Chích Vân.

Trì Bộ Tử là cao tổ của Trì Chích Vân, mà Trì Chích Vân một hệ là ngoại tộc của chi này của Ninh Hòa Tĩnh, hai người lớn lên cùng nhau, lợi ích cũng gắn chặt với nhau, có thể nói là huynh đệ ruột thịt.

Lúc này, Ninh Hòa Tĩnh chắp tay nói với Nguyên Tố:

“Chân nhân, xin mời đến chủ điện.”

Nguyên Tố khẽ gật đầu, cưỡi gió bay lên, Ninh Hòa Tĩnh chỉ khẽ gật đầu với Ninh Hòa Viễn và những người khác, không có lấy một nụ cười, giữ khoảng cách một thân vị, dẫn Nguyên Tố và một vài người thuộc dòng chính của Ninh gia cưỡi gió bay đi.

Sắc mặt của Ninh Hòa Viễn trầm xuống một lát, rất nhanh đã trở lại bình thường, sắc mặt của mấy tiểu bối Ninh gia đi theo cũng không tốt, rõ ràng là có nhiều bất mãn với hành động của Ninh Hòa Tĩnh.

Ninh Hòa Tĩnh không để ý đến sắc mặt của bọn họ, chỉ tốt với Lý Huyền Phong một chút, Lý Huyền Phong gật đầu đáp lễ, cùng nhau cưỡi gió bay xuống, vào trong Thanh Trì chủ điện.

Trong điện, mây mù cuồn cuộn, thanh khí lượn lờ, chính giữa là một chiếc chuông lớn màu vàng kim, có lẽ vừa rồi chính là tiếng chuông này vang lên, bên cạnh pháp khí màu vàng này có một người đang đứng, trông như trung niên, có vẻ là người Trì gia.

Người đứng ở vị trí cao nhất mặc áo choàng rực rỡ, đeo kiếm bên hông, có lẽ chính là tông chủ Thanh Trì Tông Trì Chích Vân, lại nhìn thấy người này và người kia khá giống nhau, người đứng dưới đài chắc là đệ đệ của Trì Chích Vân, Trì Chích Yên.

Lý Huyền Phong lần đầu tiên gặp Trì Chích Vân, nhưng không xa lạ, khẽ nheo mắt nhìn, trong lòng hơi động.

Nói cho cùng, uy danh của kiếm tiên nhà mình vẫn là do người này ban cho, năm đó Trì Chích Vân vẫn còn là thiếu tông chủ, chính là người giám sát Lý Xích Khánh đến Nam Cương, tính thời gian, cũng đã qua bảy tám mươi năm.

Trì Chích Vân hiện nay có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, cũng không biết đã luyện thành bao nhiêu đạo bí pháp, trên mặt linh khí ôn hòa, khí thế mạnh mẽ, chắc hẳn đã phục dụng không ít bảo dược, đứng ở trên cao, uy phong lẫm liệt.

“Bái kiến tông chủ!”

Một loạt tu sĩ hành lễ, Trì Chích Vân chỉ bận rộn hành lễ với Nguyên Tố trước, cung kính nói:

“Bái kiến Nguyên Tố chân nhân.”

Nguyên Tố phất tay, hơi cúi đầu về phía bài vị ở giữa, coi như đã bái Nguyên Ô, sau đó, những người Ninh gia lần lượt quỳ lạy, Trì Chích Vân lạnh lùng nhìn, đợi đến khi nghi thức hoàn tất, liền ra hiệu cho Ninh Hòa Tĩnh.

Ninh Hòa Tĩnh nhìn Ninh Hòa Viễn, trầm giọng nói:

“Các ngươi lui xuống.”

Ninh Hòa Viễn nghe vậy, mí mắt giật giật, quay đầu nhìn sắc mặt của chân nhân, thấy Nguyên Tố không có phản ứng gì, chỉ có thể dẫn người lặng lẽ lui ra.

Mặc dù cảnh tượng này diễn ra trong thời gian ngắn, nhưng Lý Huyền Phong đã hiểu rõ trong lòng, đợi đến khi mọi người lui ra hết, Nguyên Tố mới lên tiếng:

“Tùy Quan tiền bối đâu?”

Nghe Nguyên Tố nói ra cái tên này, tay Trì Chích Vân hơi siết chặt chuôi kiếm, trên mặt nở nụ cười, thấp giọng nói:

“Chân nhân thần long thấy đầu không thấy đuôi, xuyên qua thái hư, qua lại giữa hải nội và hải ngoại, chúng ta là hậu bối, đương nhiên không biết.”

Hắn vừa nói, ngọc phù đeo ở thắt lưng khẽ rung lên, khiến đồng tử của Lý Huyền Phong hơi giãn ra, im lặng cúi đầu.

Chiếc ngọc phù này quen thuộc đến không thể quen thuộc hơn, chính nhờ chiếc ngọc phù này mà hắn đã giết người không ghê tay ở hải ngoại, buộc mấy chục chiếc túi trữ vật vào chiếc ngọc phù này, giờ đây nhìn thấy, nó đang được treo ở thắt lưng của Trì Chích Vân.

“Là cảnh báo… hay là ám chỉ.”

Lý Huyền Phong đang quan sát Trì Chích Vân, còn Trì Chích Vân, vị tông chủ trẻ tuổi của Thanh Trì Tông cũng đang âm thầm quan sát hắn.

“Cháu của Lý Xích Khánh.”

Trì Chích Vân đương nhiên nhớ rõ thiếu niên năm xưa, mới chớp mắt mà đã tám mươi năm trôi qua, hắn chưa bao giờ quên được nhát kiếm đó, mỗi lần rút kiếm luyện tập, trong đầu lại hiện lên hình ảnh gió mát trăng thanh ập vào mặt, dừng chân suy nghĩ, âm thầm hồi tưởng.

Về sau, tu vi của hắn ngày càng cao, kiếm pháp và pháp thuật cũng ngày càng tinh thâm, không còn là Trì Chích Vân của ngày xưa, nhưng vẫn luôn cảm thấy nhát kiếm năm xưa quá đỗi kinh diễm, đến mức khiến hắn tự ti, rất ít khi dùng kiếm.

“Có một trưởng bối như vậy, cũng không lạ khi có một hậu bối như vậy!”

Lý Huyền Phong trước mặt, lông mày và ánh mắt còn sắc bén hơn thiếu niên năm đó rất nhiều, vẻ mặt dạn dày sương gió, lạnh lùng tàn nhẫn, bộ giáp trên người toát ra khí tức máu tanh, gần như là một thanh bảo kiếm tốt khiến người ta muốn thu thập.

Hắn đã phục dụng rất nhiều bảo dược, nên trông vẫn còn khá trẻ, Lý Huyền Phong thì đã có dáng vẻ của một ông lão, Trì Chích Vân vẫn giữ được thần thái trung niên, hơi ngẩn ra một chút, cuối cùng Nguyên Tố cũng lên tiếng:

“Tùy Quan có định đưa ngươi đi dự lễ không?”

Trì Chích Vân vội vàng tỉnh táo lại, chắp tay đáp, cung kính nói:

“Bẩm chân nhân, đúng vậy!”

Nguyên Tố gật đầu, tiện tay chỉ vào Lý Huyền Phong, nói:

“Trong tộc của ta, toàn là phế vật, chỉ mang theo tiểu bối này đi, nếu có cơ hội, các ngươi có thể giao lưu với nhau.”

Ninh Hòa Tĩnh đứng ở một bên, bị mắng mà không hiểu gì, không dám nói nhiều, dù sao hắn cũng chỉ có tu vi Trúc Cơ sơ kỳ, thiên phú còn không bằng mấy người đệ đệ, cũng biết rõ uy danh của Lý Huyền Phong, nên im lặng chịu đựng.

Trì Chích Vân hơi ngẩn ra, rất nhanh đã phản ứng lại, trên mặt nở nụ cười hiền hòa, gật đầu nói:

“Tuân theo lệnh của chân nhân.”

Nguyên Tố gật đầu, dẫn Lý Huyền Phong rời đi, để lại ba người đứng trong điện, Ninh Hòa Tĩnh đứng ở góc, Trì Chích Yên vốn vẫn im lặng không nói gì cuối cùng cũng lên tiếng, vẻ mặt có chút âm hiểm, thấp giọng nói:

“Đây chính là Lý Huyền Phong!”

Dung mạo của Trì Chích Yên khá giống với Trì Chích Vân, chỉ là trông âm nhu và xảo trá hơn một chút, lạnh giọng nói:

“Năm đó Lý Xích Khánh dùng âm mưu quỷ kế gì đó đánh bại đại ca… trong tộc đều rất hận Lý gia… từ lâu đã có người rất bất mãn với hắn! Đợi đến khi Nguyên Tố chết…”

“Chích Yên!!”

Trì Chích Vân vội vàng quát hắn, mắng:

“Ngươi to gan thật đấy!”

Trì Chích Yên chỉ có thể im lặng, Trì Chích Vân lạnh mặt bước xuống, lạnh lùng nói:

“Ta đã nói với ngươi bao nhiêu lần rồi! Lý Xích Khánh đã đánh bại ta bằng kiếm ý một cách đường đường chính chính, đây không phải là chuyện khó nói, các ngươi cứ mập mờ, mập mờ, úp úp mở mở, mới là bộ dạng của kẻ thua cuộc!”

Thấy Trì Chích Yên bĩu môi, hắn lạnh giọng nói:

“Ngươi…! Ta đã công nhận thua cuộc dưới ánh sáng, sau đó cũng không hãm hại Lý gia, đây mới là vãn hồi thể diện, các ngươi trong tộc cứ như vậy, đầu đuôi không thống nhất, đi làm trò xấu ở bên nhà Viên gia, mới là đưa ta lên giàn lửa!”

Trì Chích Yên nghe vậy, im lặng không nói, vẻ mặt có chút xấu hổ.

Trì Chích Vân thực sự chưa bao giờ để tâm đến chuyện bị Lý Xích Khánh đánh bại, cho đến bây giờ, ở Giang Nam có mấy người tu kiếm ý? Thua thì thua, hắn chưa bao giờ thèm dùng những thủ đoạn đó.

Hơn nữa, khi vị trí tông chủ của hắn ngày càng trở nên khó xử, Trì Chích Vân tìm đi tìm lại mà không thấy người có thể dùng được, ngược lại có chút hối hận:

“Nếu như năm xưa lão tổ không hại Lý Xích Khánh… thì bây giờ trong tay ta sẽ có bao nhiêu trợ thủ đắc lực?! Không chỉ Lý Xích Khánh sắc bén vô song, mà trí tuệ cũng thuộc hàng thượng đẳng, nếu có thể được hắn trợ giúp, thì ta sẽ không phải bị đám ngu ngốc này làm cho mất trí nữa!”

“Hơn nữa! Hơn nữa còn có Lý Thông Nhai, Lý Huyền Phong, thậm chí là Lý Hi Trị, người nào cũng có thể trấn thủ một phương… làm sao mà đến mức trong tay chỉ có mấy tên ngu ngốc này…”

Trì Chích Vân thở dài không thôi, nhưng đột nhiên phát hiện đệ đệ bên cạnh không còn lên tiếng nữa, quay đầu lại nhìn, thấy vẻ mặt hắn ngơ ngẩn, trong lòng lập tức sợ hãi, hỏi:

“Ngươi lại làm gì rồi!”

Trì Chích Yên vì câu “hãm hại Lý gia” mà mất tập trung, bị huynh trưởng phát giác tâm sự, hơi xấu hổ, chỉ có thể thấp giọng nói:

“Cũng không có gì…”

Trì Chích Vân cẩn thận nhìn hắn hai lần, lạnh lùng hỏi:

“Hòa Tĩnh… Linh chuông gõ sáu tiếng, Lý Hi Trị có phục mệnh trở về tông không?”

Ninh Hòa Tĩnh cẩn thận hồi tưởng một lúc, lắc đầu nói:

“Không có.”

Trì Chích Vân trong lòng hơi run sợ, nổi giận đùng đùng, mắng:

“Đứa hỗn láo! Ta giữ Lý Hi Trị lại còn có tác dụng! Ngươi hại hắn như vậy, trong tông còn mấy người có thể dùng được!”

“Ngươi thật sự muốn hại ta sao!”

Chương 1004: Yêu Loại

Binh mã của Lý gia đang xuyên qua núi. Lý Hi Tuấn mặc một bộ bạch y, bên hông đeo kiếm, đứng trên một đỉnh núi chỉ huy. Không Hành cưỡi gió bay ở phía xa, nhắm mắt lẩm bẩm chú văn, như đang siêu độ cho vong linh.

Hắn cẩn thận nhìn một cái, xác nhận Lý Ô Sao đang theo sát bên cạnh Lý Chu Nghi, mới thu hồi ánh mắt, đạp gió tuyết từ từ đến gần, tai hơi động, đột nhiên nghiêng đầu liếc nhìn.

Đôi mắt dưới lông mày kiếm của Lý Hi Tuấn hơi lạnh, vài luồng khí trắng từ trong đôi mắt hắn bay ra, nhìn chằm chằm vào khoảng không phía xa. Sau mấy hơi thở, hắn nhíu mày, lạnh giọng nói:

“Không biết vị đạo hữu nào ở đây, tại hạ Lý Hi Tuấn của Lý gia, xin mời hiện thân gặp mặt!”

Giọng nói lạnh lùng của hắn truyền đi rất xa, Không Hành ở xa cũng nghe rõ, tên hòa thượng mắt hí này đột nhiên mở to mắt, từ trong tay áo móc ra một cây thiền trượng màu xanh cổ, cưỡi gió lao đến.

Lý Hi Tuấn nói xong, trong lòng cũng âm thầm kinh hãi: “Thuật ẩn thân cao minh như vậy!”

Phải biết rằng, từ nhỏ hắn đã tu hành đồng thuật, lục khí [Minh Sương Tùng Lĩnh] mà hắn nhận được cũng gia trì đôi mắt, có thể nhìn thấu hư vọng, thậm chí có thể nhìn xuyên qua rất nhiều trận pháp.

Vậy mà hắn đã nhìn chăm chú mấy hơi thở, vẫn không nhìn thấy bóng dáng của người này, chỉ cảm thấy mơ hồ có bóng người ở đó, lập tức kinh hãi, chuẩn bị sẵn sàng để chạy trốn.

Nhưng lúc này, trên không trung đột nhiên hiện lên một tia sáng trắng, lộ ra một góc áo màu trắng mây, từ từ hiện ra thân hình, là một thiếu niên với nụ cười đầy ý cười.

Thiếu niên này có lông mày hơi hẹp, đôi mắt xám trong veo, làn da mịn màng, tóc đen hai bên má được tết thành hai bím, buộc chuông bạc, trông rất linh động.

Hắn đi chân trần, mặc một chiếc áo dài hai màu xanh lam, tay áo dài, cổ áo rất nhỏ, cổ tay rất rộng, trên cổ đeo một chuỗi hạt bạc, cuối chuỗi hạt buộc một viên thạch anh trắng trong.

Lý Hi Tuấn hơi khựng lại, cảnh giác lùi lại một bước, thiếu niên này đầy mặt ý cười, thậm chí còn có chút trêu chọc, chỉ hỏi:

“Ngươi là tiểu bối nào? Lý Uyên Giao đâu? Mau bảo hắn ra đây!”

Lý Hi Tuấn nghe vậy, trong lòng cảnh giác giảm đi một chút, nhưng vẫn đề phòng, chắp tay đáp:

“Không biết tiền bối là ai? Trả lời tiền bối, thúc phụ đã ngã xuống nhiều năm.”

“Á!”

Nụ cười của thiếu niên này lập tức biến mất, có chút dậm chân đấm ngực, Lý Hi Tuấn nhân cơ hội nhìn hắn, cảm thấy người trước mặt này quen thuộc một cách khó hiểu, cũng là mắt xám lông mày dài, khí chất khá linh động.

Nhìn kỹ lại, chỉ cảm thấy người này lông trắng răng nhọn, toàn thân khói tím, vốn là một con yêu quái.

Thiếu niên dừng lại một chút, dường như có chút chán nản, vẫy tay, dáng vẻ hoạt bát linh động ban đầu lập tức biến mất, cúi đầu nói:

“Để ngươi biết, ta là tu sĩ yêu động Đại Lê Sơn, tên là Bạch Dong, từng có sai lầm ở ngoại vi Đại Lê Sơn này, ngoan ngoãn tu hành dưới gốc cây…”

“Ai ngờ bị người đến nhà đánh một trận, là tổ tiên của các ngươi, tên là Lý Thông Nhai, thọ mệnh của nhân tộc ngắn ngủi, hiện tại đã không biết qua bao nhiêu đời rồi… Còn nhớ không?”

Lý Hi Tuấn lập tức sững sờ, lẩm bẩm nói: “Tiền bối hồ ly Bạch Dong?!”

Bạch Dong nghe hắn gọi được tên, lập tức có chút ý cười, nói: “Chính là ta!”

Lý Hi Tuấn có chút khó tả, đứng trên không trung một lúc, đang định bước lên phía trước, đột nhiên cúi đầu nheo mắt, trong lòng hiện lên nghi ngờ, đặt tay lên chuôi kiếm, không rút ra, trầm giọng nói:

“Tiền bối mượn tên rất hay… Nhưng trong tộc ta có ghi chép, tiền bối hồ ly Bạch Dong là hồ ly đỏ, đôi mắt này của ta nhìn rất rõ, các hạ rõ ràng là hồ ly trắng!”

Bạch Dong ngây người, đột nhiên bật cười, dường như nghe thấy chuyện gì đó khiến hắn rất vui vẻ, cười suốt mấy hơi thở mới dừng lại, hỏi:

“Ý ngươi là… Trong tộc các ngươi ghi chép về ta chi tiết như vậy sao… Tốt lắm tốt lắm… Lý Thông Nhai đúng là người tốt.”

Lý Hi Tuấn thấy hắn không giống như giả vờ, hơi gật đầu, chắp tay nói: “Xin tiền bối giải thích.”

“Hầy!”

Bạch Dong nói đến đây liền ngẩng đầu lên, dưới chiếc áo choàng hai màu xanh lam cũng nhấc lên chiếc đuôi trắng như nhung, cười nói:

“Xuất thân của ta vốn không cao, những năm này tốn rất nhiều thời gian xây dựng nền tảng, chính là muốn luyện huyết cầu tính trong yêu trì của yêu động, hiện nay đã thành công, sớm đã thoát khỏi bộ lông đỏ răng thường kia, hóa thành linh hồ rồi!”

Lý Hi Tuấn hơi suy nghĩ, hỏi: “Tiền bối có biết thanh kiếm mà lão tổ Thông Nhai đeo bên người là thanh nào không?”

Bạch Dong đi chân trần trên không trung, không cần nghĩ ngợi đã trả lời: “Trước là [Giao Bàn Doanh], sau là [Thanh Xích Kiếm].”

Lý Hi Tuấn hỏi từng vấn đề bí mật một, thấy hắn trả lời lưu loát, trước sau không giống như giả vờ, lúc này mới chắp tay, cúi người cung kính nói:

“Vãn bối Lý Hi Tuấn, cháu trai của lão tổ, bái kiến lão tổ Bạch Dong, chúc mừng lão tổ đại thành!”

Bạch Dong cười ha hả, thở dài nói:

“Tính cách của ngươi, giống y hệt sự cẩn thận của ông cố ngươi, con giao xà kia cũng vậy, từ trước đến nay đều âm độc ẩn nấp, cẩn thận dè dặt.”

Hắn mặc một chiếc áo choàng màu xanh lam, trông có vẻ nhỏ tuổi hơn Lý Hi Tuấn rất nhiều, cười liếc nhìn Lý Hi Tuấn, nói:

“Dáng vẻ này của ngươi, có phong thái của Lý Thông Nhai mấy năm cuối đời.”

Địa vị của Lý Thông Nhai trong lòng đám hậu bối như Lý Hi Tuấn rất cao, không chịu nổi hắn nói như vậy, Lý Hi Tuấn hoảng sợ nói: “Thần thái của tiên bối, Hi Tuấn không dám sánh bằng.”

Bạch Dong quay đầu lại, nhìn tiếng chém giết dưới chân, hít một hơi thật sâu, đôi môi trở nên rất đỏ hồng, Lý Hi Tuấn hơi quan sát một chút, nhẹ giọng nói:

“Đúng là không khéo, vãn bối đang có tộc vụ, xin tiền bối đợi một lát, chờ chuyện ở đây xong xuôi, sẽ mời tiền bối vào núi uống trà.”

Bạch Dong mỉm cười, cười nói: “Không sao không sao, là ta may mắn, vừa mới đột phá xuất quan, đã có thể đụng phải huyết khí nhiều như vậy một cách chính đáng, còn phải cảm ơn ngươi.”

Lý Hi Tuấn toát mồ hôi, không biết trả lời thế nào, chỉ có thể âm thầm nuốt lời xuống, Bạch Dong khẽ liếc nhìn dưới chân, có chút không để ý nói:

“Lý Uyên Bình cũng chết rồi… Ta đã dạy hắn gom đủ huyết thực đến tìm ta, nhưng hắn lại không nghe.”

“Các ngươi… Đều cứng đầu như nhau…”

Hắn lẩm bẩm hai câu, viên thạch anh trắng buộc bằng chuỗi hạt bạc đeo trước ngực khẽ đung đưa, Lý Hi Tuấn không biết tại sao hắn lại đeo một viên thạch anh bình thường trước ngực, chỉ có thể đáp: “Tiền bối nói phải.”

Chiếc áo choàng màu xanh lam trên người Bạch Dong từ từ phồng lên, huyết khí dưới chân bốc lên, hắn mỉm cười, dường như hiểu ra điều gì, thầm nghĩ:

‘Hầy… Lý Thông Nhai cả đời không thích đạo này, hậu bối lại nghe lời, ta hấp thụ huyết khí ở đây, mặc dù không thể so với ăn thịt người, rất ít khi dính phải oán khí, nhưng khó tránh khỏi bị người ta ghét.’

Hắn vung tay áo, hít hai hơi thật sâu, lúc này mới quay người lại, trong lòng còn có chút lưu luyến, chỉ thấp giọng nói: “Ta sẽ không ở lại đây nữa, sẽ vào Lê Khánh Sơn đợi ngươi trước.”

Chương 1007: Lục Tân Tề Kim (1)

Li Thừa Liêu nhận lệnh đi xuống, hai huynh đệ Lý Hi Minh ở trên núi xem xét một lượt. Mật Lâm Sơn vốn là sơn môn của nhà Tưởng, địa mạch sâu lắng, tuy không có hỏa mạch nhưng thắng ở chỗ địa mạch hùng hậu.

Lý Hi Minh bấm đốt ngón tay tính toán một lúc, tán dương:

“Địa mạch nơi này có dáng dấp của danh sơn đại xuyên, tuy linh khí kém một chút nhưng nền móng có thể sánh ngang với sơn môn Tử Phủ bình thường, thậm chí miễn cưỡng bố trí được Tử Phủ đại trận.”

Lý Hi Tuấn gật đầu. Nhà mình tuy có nhiều tiên sơn nhưng những ngọn núi được coi là đại sơn thì thật sự không có, đều là những ngọn cô phong, kỳ phong.

Thậm chí như Lê Kính Sơn, nơi nhà họ Lý khởi nghiệp, cũng chỉ được cái là gần trấn Lê Kính. Nếu tính kỹ thì thật sự không được coi là tiên sơn, chỉ là khi đó gia tộc mới nổi, chọn nơi gần nhất mà thôi.

Còn như Thanh Đỗ ở trong hồ, bố trí được mỗi cái đại trận Trúc Cơ như hiện tại đã là hết cỡ rồi, vẫn là do trận thuật của Lưu Trường Điệp cao siêu, đổi lại người khác thì e rằng rất khó xây dựng.

Mật Lâm Sơn đã khai phá được khoảng mười động phủ, chỉ có một hai cái là có nồng độ linh khí tương đối cao, sánh ngang với Thanh Đỗ Sơn, vẫn kém hơn một chút so với động phủ Ngô Sơn tốt nhất của nhà mình.

Nhà họ Tưởng dùng đạo thống Ngọc Chân truyền thừa qua nhiều thế hệ, nhà họ Úc cũng tu hành Ngọc Chân đạo. Tuy trên núi nhiều lần bị giày xéo, khắp nơi tàn phá nhưng vẫn có thể thấy đầy đất là ngọc vỡ, mấy món đồ ngọc nằm xiêu vẹo dưới đất.

Lý Hi Tuấn dùng pháp lực nhặt một món lên, nhìn qua hai cái rồi nhẹ giọng nói:

“Nghe nói tổ tiên của nhà họ Tưởng là đệ tử của tiên phủ, tu hành Ngọc Chân đạo, cùng một đạo thống với vị chân nhân của Tu Duyệt tông.”

Lý Hi Minh thở dài:

“E rằng cũng không còn bao lâu nữa là Thượng Nguyên chân nhân đột phá. Thúc công có viết thư về, nói rằng không lâu nữa sẽ cùng với Nguyên Tố chân nhân đến Bắc Hải dự lễ… Nguyên Tố cũng không còn nhiều thọ nguyên…”

Hai người đều ngửi thấy được mùi gió bão sắp ập đến. Không nói đến tiên tộc Tử Phủ, ngay cả những thế gia như bọn họ cũng cảm thấy bất an. Tiêu gia đã sớm ẩn thế không ra, đến lúc đó e rằng cũng không trông cậy được.

Mà người miễn cưỡng được coi là chỗ dựa của nhà mình như Nguyên Tố cũng không còn nhiều thọ nguyên. Thời thế này, chỉ cần sau lưng không có Tử Phủ thì sẽ trở thành con cờ để người khác tính kế.

Giọng của Lý Hi Minh có chút trầm xuống, nhẹ giọng nói:

“Ta đã tích lũy đủ rồi, lần này có thể bế quan đột phá Trúc Cơ hậu kỳ… Gia tộc còn phải giao cho đệ đệ.”

Thần sắc của Lý Hi Tuấn có chút khó hiểu, đột nhiên nhắc tới một chuyện khác, lo lắng nói:

“Tâm tư của đám Thừa Minh cũng không tệ nhưng tu vi quá thấp. Dựa vào tích lũy của nhà chúng ta thì có thể Luyện Khí, Trúc Cơ lại quá khó. Thừa Liêu còn khá, thiên phú của Thừa Hoài lại kém một chút, ca ca tẩu tẩu đều không tầm thường, vận khí của hắn quá kém…”

Tu vi của tu sĩ càng cao thì xác suất sinh ra linh khiếu càng lớn, tư chất của con cái cũng có thể tốt hơn nhưng quy luật này không phải lúc nào cũng đúng. Lý Hi Trị còn coi như khá, ngay cả trưởng tử của Lý Hi Minh cũng không có linh khiếu, khiến hắn vô cùng tiếc nuối.

“Chỉ có thể trông chờ vào đời sau thôi.”

Tuy hai người đều tràn đầy tin tưởng vào Lý Chu Nghiêu nhưng một cây làm chẳng nên non, thường mong có một hai đứa trẻ xuất sắc để có thêm tự tin vào tương lai.

Hai người im lặng một lúc nhưng trong lòng đều có một đám mây đen bao phủ. Nhà họ Lý đã quen với những thế gia như Úc, Phí, Viên, Tiêu, thậm chí là nhà họ Trì của Thanh Trì tông, mỗi nhà đều có một dáng vẻ khác nhau.

Nhà họ Lý luôn lấy anh tài để nổi danh, cho nên mới có thể nhanh chóng trỗi dậy bên bờ hồ. Tiền bối thậm chí khi còn ở Thai Tức đã được Trúc Cơ, Tử Phủ ưu ái, đối mặt với những thế gia lâu đời này cũng có thể có được phong mang của mình.

Nhưng mắt thấy nhà mình đã dần có được nội tình không tầm thường, hậu bối lại dần không có người xuất sắc. Tuy gia giáo nghiêm khắc, ra ngoài vẫn không dễ bị người khác lừa gạt nhưng lại có cảm giác như dần đi theo vết xe đổ của những gia tộc khác.

Dưới chân đạp là sơn môn của nhà họ Úc, loại cảm giác này càng mãnh liệt hơn. Lý Hi Tuấn im lặng một lúc rồi chỉ có thể nói:

“Cứ xem xem hậu bối thế nào đã.”

Dù sao đây cũng là ngày đáng chúc mừng, hai người rất nhanh đã gạt bỏ những suy nghĩ này đi. Lý Thừa Liêu vừa vặn đi lên, phía sau đi theo một nữ tử, dáng vẻ trung niên, quần áo chỉnh tề, cúi đầu đi theo sau.

Lý Thừa Liêu cùng nàng đồng loạt quỳ xuống, sau đó mới giải thích:

“Hai vị tộc thúc, đây là Úc Tương Hoa đạo hữu, vốn là dòng chính của nhà họ Úc, sau đó gả cho người họ khác… Lúc nhà họ Úc chia rẽ, khắp nơi tương tàn, nàng được khách khanh giấu đi mới sống sót.”

Lý Thừa Liêu giải thích xong mới quay đầu nhìn nữ tử kia, nhẹ giọng nói:

“Hãy bẩm báo với hai vị lão tổ.”

Úc Tương Hoa cúi người quỳ lạy, đáp:

“Hai vị lão tổ, mật thất này không phải là loại pháp thuật bình thường. Tuy thiếp thân là dòng chính nhưng không được học phương pháp mở ra đi kèm… Ca ca của ta là dòng chính của nhà họ Úc, hắn có thể biết được.”

Thần sắc của nàng có chút hoảng sợ, chỉ lẩm bẩm nói:

“Cầu xin hai vị lão tổ cho huyết mạch nhà ta một con đường sống… Cả nam lẫn nữ của nhà họ Úc tổng cộng một trăm sáu mươi người, bị nhốt trong các địa lao ở trên núi… Ca ca ta nguyện dâng hiến pháp thuật, chỉ cầu xin…”

Lý Hi Tuấn đã hiểu rõ, lên tiếng hỏi:

“Các ngươi coi thường thủ đoạn Trúc Cơ sao? Không cần các ngươi dâng hiến pháp thuật, chúng ta cũng có thể lấy được thứ trong tay ca ca ngươi.”

Chương 1008: Lục Tân Tề Kim (2)

Nước mắt của Úc Tương Hoa không ngừng rơi, quỳ lạy nói:

“Việc đã đến nước này, nhà ta cũng không còn đường nào khác. Chuyện trăm năm qua đều do cha con Úc Mộ Cao làm ra. Từ khi cha con hắn chết, mọi người trong nhà đều căm ghét, thậm chí có nhiều người âm thầm thông đồng với quý tộc, hiện tại cả nhà sụp đổ, thật sự là báo ứng rõ ràng, cầu xin hãy cho một con đường sống!”

Nàng không ngừng dập đầu, trên gạch ngọc đều là vết máu. Lý Hi Tuấn lặng lẽ nhìn một lúc, nhẹ giọng nói:

“Bảy nhà sẽ đi đến vùng Sơn Việt, bổ sung vào Vu Hí chi địa, nơi đó còn thiếu một chút người trông coi.”

“Huyết mạch còn sót lại của các ngươi, nam ở rể nữ gả ra ngoài, hòa với chi nhánh của ta, lĩnh một số chức vị trong tộc binh, đi đến đó trông coi bọn họ đi!”

Nước mắt của Úc Tương Hoa chảy đầy mặt, bi thương nói:

“Đa tạ lão tổ.”

Nàng rất nhanh đã bị người dẫn đi. Lý Thừa Liêu có chút suy nghĩ, gật đầu nói:

“Kế sách này của đại nhân… Rất hiểu rõ đạo dùng người.”

Lý Hi Tuấn tùy ý gật đầu. Nhà họ Úc ngoài miệng không nói nhưng trong lòng khó nói là có bao nhiêu hận ý. Người nhà họ Úc dựa vào việc bán đứng lợi ích của gia tộc để đầu nhập vào nhà họ Lý vốn cũng không ít, thêm một trăm người cũng không có vấn đề gì.

“Chỉ dùng những người này đi giám sát bảy nhà, để cho hận ý của bọn họ phát tiết ra ngoài. Con cái của mình lại mang họ Lý, trên danh nghĩa cũng không phải là nhà ta diệt nhà bọn họ, có cái cớ để an ủi.”

Tuy Lý Hi Tuấn nói như vậy nhưng trong lòng lại âm thầm đề phòng, chỉ nhẹ giọng nói với Lý Thừa Liêu:

“Những người có tư chất trong bảy nhà và đám tàn dư này, từng người một sẽ được ghép đôi với con cháu của nhà ta. Chỉ đợi ba mươi năm là có thể hoàn toàn chuyển mâu thuẫn thù hận thành thù hận giữa người Đông và Sơn Việt, bảy nhà.”

Lý Thừa Liêu lên tiếng đáp lại, Lý Hi Minh ở bên nghe mà ngây ngẩn, dùng một ánh mắt hoàn toàn mới nhìn về phía đệ đệ này, bị một số đặc tính mà hắn lộ ra làm cho sợ hãi, chỉ âm thầm nói:

“Ta vẫn cho rằng trong số các huynh đệ, Hi Tuấn là người lương thiện nhất, dù sao cũng là người nhà họ Lý của ta.”

Nhưng phản ứng của Lý Hi Tuấn lại cực nhanh, chỉ là ngẩn ngơ một chút đã bị hắn phát giác, hỏi:

“Sao vậy?”

Lý Hi Minh lắc đầu cười nói:

“May mà ngươi không phải là Trì Chí Vân!”

Lý Hi Tuấn hơi ngẩn ra, cười lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Thủ đoạn của Thanh Trì tông cũng chưa chắc đã kém, chỉ là bọn họ tận dụng triệt để, làm cho người ta cảm thấy bẩn một chút thôi.”

Trong lúc nói chuyện, người nhà họ Úc kia đã đi lên, trên người đầy vết tra tấn, trên chân còn có vết xiềng xích. Hắn im lặng không nói, trước tiên quỳ lạy hai người.

Hắn đứng dậy, cắn ngón tay, bấm quyết thi pháp, in ra một luồng ánh sáng màu trắng ngọc ở trong không trung, chiếu về phía vách đá trong một khắc, dần dần có một khe cửa hiện ra.

Trên mặt người nhà họ Úc này hiện lên một nụ cười thê lương, cúi người nói:

“Hai vị đại nhân, mật khố ở ngay chỗ này.”

Theo lời của hắn, cửa mật khố đã chậm rãi mở ra, để lộ ra ánh sáng rực rỡ của bảo vật.

Lý Hi Tuấn không tiến vào mà cười nhìn hắn, lên tiếng nói:

“Thừa Liêu, gọi mấy người lên đây, vào kho lấy đồ.”

Dù sao đây cũng là mật khố của người khác, nhà mình hoàn toàn không biết gì, Lý Hi Tuấn tất nhiên không yên tâm để mình tiến vào, chỉ sợ bên trong có đại trận bí pháp gì đó, vô duyên vô cớ bị thương, thậm chí xảy ra chuyện nghiêm trọng gì đó.

Hắn cũng không để cho người nhà họ Úc trước mặt này tiến vào lấy đồ, sợ bên trong lưu lại phù lục Tử Phủ, để cho người này cầm phù lục rồi làm chuyện gì đó đồng quy vu tận, chỉ nhìn Ngọc Đình Vệ của nhà mình tiến lên.

Rất nhanh đã lấy ra được một hộp báu vật, thêu hoa văn màu trắng bạc sáng lóa, đế là màu xám xanh, màu sắc trầm tối, trông có vẻ đã cũ.

Để cho người khác mở ra xem, bên trong đặt một lệnh bài ngay ngắn.

Lệnh bài này ảm đạm không ánh sáng, toàn thân là màu trắng bạc xen lẫn màu sắt, khắc mấy đường vân thần bí, chỉ to bằng bàn tay, vừa vặn có thể cầm trong tay, lạnh thấu xương, rất vừa tay.

Lý Hi Tuấn nhìn về phía người nhà họ Úc dòng chính kia, thấy người này tái mặt nói:

“Đây là [Lục Tân Tề Kim Lệnh].”

Nghe được lời này, sắc mặt của Lý Hi Tuấn lập tức thay đổi, trong nháy mắt trở nên nghiêm túc, hai mắt hơi nheo lại, nhẹ giọng nói:

“[Lục Tân Tề Kim Lệnh]?”

Hắn gần như ngay lập tức đã nghĩ tới đạo hỏa xám mà năm đó Quách Hồng Dao cầm trong tay, sau đó rơi vào tay của Đồ Long Cổn, tên là: [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh]!

Đó chính là linh khí Tử Phủ!

Hắn lập tức sinh nghi. Tưởng gia diệt vong đã nhiều năm như vậy, đến ngọn núi này lén lút dạo qua không phải mười thì cũng là tám Tử Phủ, làm sao có thể còn lưu lại một linh khí Tử Phủ? Lập tức hỏi:

“Ồ? Có ghi chép về lai lịch không?”

Người trung niên này hơi gật đầu, thở dài một hơi, giải thích:

“Lệnh bài này sớm nhất là ở trong tay tổ tiên của nhà họ Tưởng, là pháp khí đắc lực của hắn, nghe nói là một linh khí Tử Phủ!”

Rõ ràng là chính hắn cũng không tin lời mình nói, hơi ngừng một chút rồi tiếp tục nói:

“Đáng tiếc là sau khi hắn chết, nhà họ Tưởng không còn người nào có thể sử dụng được linh khí này, vẫn luôn cất giữ mấy chục năm, cho đến một ngày nọ, có một người từ phương bắc tới.”

“Người này tự xưng họ Vương, gọi là Cảnh Lược chân nhân.”

Hai người lập tức kinh hãi, nhìn nhau, trong lòng đều hiểu rõ, âm thầm nói:

“Nhà họ Vương Dĩnh Hoa!”

Nhà họ Lý cũng đã gặp chuyện như thế này, cũng từ đó mà được lợi, chính là người đến để tìm kiếm kiếm ý, kiếm tiên Vương Tầm! Còn để lại một gốc linh căn Trúc Cơ, đến nay vẫn là một trong những nội tình lớn của nhà họ Lý.

Chương 1009: Lục Tân Tề Kim (3)

“Là tiên gia Kim Đan của tiểu vương kiếm tiên kia! Có khi còn là tiền bối của hắn!”

Người nhà họ Úc dòng chính này nói đến chuyện này, môi càng ngày càng tái nhợt, dường như đã quá lâu không được nghỉ ngơi đầy đủ, bất cứ lúc nào cũng có thể ngất đi, lẩm bẩm nói:

“Vị chân nhân này đi một đường xuyên qua, cũng không nói gì nhiều, chỉ hỏi người nhà họ Tưởng để lấy linh khí kia, người nhà họ Tưởng không có sức chống cự, ngoan ngoãn giao ra.”

“Vì vậy, vị chân nhân này đã thi triển thần thông, lấy ra [Lục Tân Tề Kim] trong linh khí [Lục Tân Tề Kim Lệnh] này.”

Mấy người cẩn thận lắng nghe, thấy hắn thấp giọng nói:

“Vị chân nhân này cũng không phải là lấy không, còn hứa hẹn, sau này bất kể nhà họ Tưởng thăng trầm thế nào, chỉ cần vị chân nhân này còn sống thì sẽ bảo vệ huyết mạch của nhà họ Tưởng.”

Hắn do dự một chút mới tiếp tục nói:

“Vị chân nhân kia còn để lại một câu… Nói là nếu thấy đầy trời phía bắc là kim hoa, gió rít không ngừng, có khí tức rồng hổ từ trong mây bay ra, mặt trời mất ánh sáng, tinh tú ảm đạm thì có thể chúc hắn một chén rượu.”

Lời này thật sự làm cho ba người đều chấn động, trong lòng đồng thời lóe lên một ý nghĩ:

“Đột phá Kim Đan!”

Mấy người đều âm thầm chìm đắm trong câu chuyện xưa này, có chút ý vẫn chưa hết. Lại cẩn thận hỏi người này mấy câu nhưng hắn cũng không biết gì, chỉ nói trong tộc có những lời đồn như vậy, trong thư khố có ghi chép, hắn cũng chỉ là tình cờ nghe nói.

Ngọc Đình Vệ vẫn đang chuyển đồ ra ngoài, kim ngân ngọc bảo, bảo dược pháp khí, đặt ở bình thường đều là thứ khá hiếm có nhưng mấy người lại có chút không yên lòng.

Ngược lại, sắc mặt của người nhà họ Úc này càng ngày càng tái nhợt, hai chân run rẩy, cực kỳ đau khổ, vẻ mặt biến đổi liên tục, trơ mắt nhìn những trân bảo này lần lượt bị chuyển ra ngoài, đặt tay lên thăng dương phủ ở mi tâm, lẩm bẩm nói:

“Haiz! Không còn mặt mũi nào gặp tổ tiên.”

Vì vậy pháp lực bộc phát, thăng dương phủ là nơi ở của linh thức, không chịu nổi đả kích như vậy, trong nháy mắt đã không còn hơi thở, ngã xuống đất, phát ra âm thanh cứng nhắc.

Lý Hi Tuấn thu lại tay đang ngăn cản Lý Hi Minh, thành toàn cho người này, không nói một lời nào mà nhìn về phía Lý Thừa Liêu:

“Xử lý thi thể này đi.”

…

Huyền Nhạc Môn.

Lý Hi Trị ngồi trước bàn ngọc, đại khái nói rõ mọi chuyện từ đầu đến cuối. Khổng Đình Vân nhấp trà nghe xong, nhíu mày ngạc nhiên nói:

“Đến tình cảnh như hiện tại, e rằng nhà họ Trì cũng không có gì tốt đẹp nhỉ? Vậy mà vẫn còn tâm trí làm mấy chuyện này? Trì Chí Vân nghĩ cái gì vậy!”

Lý Hi Trị rót trà cho nàng, nhẹ giọng nói:

“Việc này khó nói, chỉ sợ là người nhà họ Trì âm thầm ra tay… Trì Chí Yên lòng dạ hẹp hòi, Ninh Hòa Tĩnh ích kỷ, đều là những người có thể làm ra chuyện này.”

Khổng Đình Vân không hiểu rõ lắm về những người này, chỉ thuận theo gật đầu, cười nói:

“Hi Trị yên tâm, chuyện nhỏ này, ngươi đã đến đây, với giao tình của ta và cha ngươi thì không thành vấn đề.”

Nàng trước tiên đã đồng ý, nói:

“Còn phải tìm một cái cớ, bất kể là Trì Chí Vân có tin hay không, coi như là cho hắn một cái thang, nếu không thì sẽ quá đáng nghi.”

“Đúng là như vậy!”

Nghe được lời này của nàng, trong lòng Lý Hi Trị lập tức yên tâm, âm thầm nghĩ:

‘Dù sao cũng là bạn của cha, tâm tư thủ đoạn tất nhiên sẽ không yếu… Một câu đã tiếp được rồi, đỡ cho ta phải mở miệng cầu xin.’

Khổng Đình Vân suy nghĩ một chút, nhẹ giọng nói:

“Trước đây một thời gian, chân nhân nhà ta có dặn dò một số việc, trong đó có một đạo tiên mệnh, muốn đi đến một nơi ở Đông Hải gọi là núi Huyễn Sơn để bắt cầu vồng, cầu vồng ở nơi đó rơi xuống cực nhanh, Trúc Cơ bình thường không làm gì được.”

Lý Hi Trị lập tức hiểu ý, gật đầu nói:

“Được, vậy thì cùng đi.”

Khổng Đình Vân cười đứng dậy, lên tiếng nói:

“Vậy ta sẽ phái người đi một chuyến đến quý tộc và Thanh Tuệ Phong, đáp lại một câu.”

Lý Hi Trị liên tục gật đầu, quay đầu nhìn Lý Thanh Hồng, thấp giọng nói:

“Còn như bên nhà họ Hàn, sẽ phải nhờ cậy cô cô rồi.”

Lý Thanh Hồng nhẹ nhàng gật đầu, nói lời từ biệt với Khổng Đình Vân, cưỡi gió rời khỏi trận, một đường đi đến Đông Hải.

Chương 1010: Xử Lý Tàn Cuộc (1)

Đảo Lưu Đông của Hàn gia nổi tiếng với việc sản xuất Linh Lưu và Linh Hoàng. Tổ tiên xa xưa nhất của họ chỉ là một tán tu bán Linh Lưu, qua bao thế hệ tích lũy, lấy lòng các thế lực khác nhau, dần dần vươn lên vị trí như hiện nay.

Lý Thanh Hồng cưỡi gió đến, đảo Lưu Đông trông có vẻ yên bình, như không có chuyện gì xảy ra. Nàng âm thầm suy nghĩ:

“Hàn gia không biết có thái độ gì, tốt nhất là không nên lộ diện.”

Nàng thi triển một thuật ẩn thân, cưỡi pháp lực hạ xuống, đến phường thị, nơi này dân cư cũng khá đông đúc, các tu sĩ qua lại tấp nập. Nàng tìm một cửa hàng thuộc sở hữu của Hàn gia.

Dù sao nàng cũng là tu sĩ Trúc Cơ, trực tiếp xuyên qua đại viện, đến đại điện phía sau. Một chưởng quỹ đang gõ bàn tính, là tu vi Luyện Khí, trông có vẻ như tâm phúc của Hàn gia.

Trên người nàng ánh sáng tím lưu chuyển, từ đầu đến chân dần hiện ra, chỉ hỏi:

“Cho chủ nhân của ngươi ra gặp ta.”

Nàng đột nhiên xuất hiện trong viện, ánh mắt như sấm sét, tỏa ra khí thế. Người này thoạt đầu kinh hãi, nhìn thấy trang phục của nàng, giáp ngọc sáng bóng, chiếc bình huyền màu tím ở thắt lưng trông khác thường, hiểu rằng đây không phải là người bình thường.

“Bái kiến tiên tử! Bái kiến tiên tử! Gia chủ đã ra ngoài, ta sẽ đi mời trưởng lão đến!”

Lập tức xin lui liên tục, vội vàng đi xuống. Không lâu sau dẫn lên một nam tử trung niên, khoác áo bào đỏ, vẻ mặt lo lắng, chỉ là Trúc Cơ sơ kỳ, tiến lên thấp giọng nói:

“Tại hạ Hàn Thích Hải, nơi này không tiện nói chuyện, xin tiên tử theo ta vào trong.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, đi cùng hắn vào trong viện, dâng trà lên. Hàn Thích Hải cố gắng trấn tĩnh, nhưng tay vẫn liên tục xoay chén ngọc, nhẹ giọng hỏi:

“Tiên tử… tiên tử có phải là người của Thanh Trì… hoặc đến từ Vọng Nguyệt Hồ?”

Lý Thanh Hồng đã rèn luyện ở Đông Hải nhiều năm, thường xuyên đi khắp nơi thu thập sấm sét, có khi dừng chân, thuận tiện đến thăm các thế lực khác, thực ra cũng khá hiểu về Hàn gia.

Nàng biết Hàn Thích Trinh và tên tùy tùng kia đã chết, Hàn gia mất đi hai Trúc Cơ, một gia chủ Trúc Cơ hậu kỳ, một tôi tớ trung thành Trúc Cơ trung kỳ, bị chặt đứt hai cánh tay, tổn thương nghiêm trọng, đủ để lay động nền móng.

Hàn Thích Trinh vừa chết, nội bộ Hàn gia chắc chắn đã biết, chỉ là Hàn gia quản lý tốt, bề ngoài vẫn bình yên, nhưng bên trong chắc hẳn đang hoảng sợ bất an.

Lý Thanh Hồng âm thầm thở dài, nhẹ giọng nói:

“Lý gia Lý Thanh Hồng, chính vì chuyện của cháu trai mà đến.”

Nàng ngừng một chút, vẻ mặt dần nghiêm trọng, hỏi:

“Cháu ta Lý Hi Trị không rõ tung tích, ta đã đến Thanh Tùng đảo, chỉ nghe nói hắn đã đến chỗ của các ngươi, không biết…”

Sắc mặt người trung niên này lập tức tái nhợt, lẩm bẩm:

“Lý Hi Trị không rõ tung tích! Quả nhiên!”

Lý Hi Trị là đệ tử Thanh Trì, lại là dòng chính của Lý gia. Hàn Thích Hải còn chưa kịp nguôi ngoai nỗi đau mất huynh trưởng, trong lòng càng thêm kinh hãi, chỉ hỏi:

“Sao lại thế này! Chẳng lẽ đụng phải yêu tà!”

Hắn biết chuyện này không phải tầm thường, Lý gia đã vươn lên đến Tử Phủ trong Thanh Trì tông! Nếu Lý Hi Trị chết, Thanh Trì sẽ không bỏ qua, sắc mặt càng trắng bệch, lại nhớ đến một người:

“Kim Can Cương Huyền - Lý Huyền Phong!”

Danh tiếng của người này những năm gần đây ngày càng lớn, Hàn gia đã tận mắt chứng kiến hắn trừ yêu, con yêu vật Trúc Cơ trung kỳ chỉ trúng vài mũi tên gần đảo Lưu Đông đã rơi thẳng xuống biển!

“Nếu Lý Hi Trị gặp chuyện, người hung ác đó sao có thể bỏ qua! Nghe nói hắn rất ngang ngược, chỉ sợ sẽ giết lên đảo!”

Sắc mặt Hàn Thích Hải càng trắng bệch, lão tổ của hắn đã bế quan đột phá Tử Phủ mấy chục năm trước, đến giờ không có tin tức gì, chỉ sợ cũng đã sắp ngã xuống, lại mất hai Trúc Cơ, bị Lý gia Thanh Trì nghi ngờ…

Lý Thanh Hồng thấy môi hắn tái nhợt, dường như đã liên tưởng đến nhiều thứ, trong lòng chuẩn bị nhiều lời lẽ cũng thu lại không ít, thầm nghĩ:

“Hàn gia dù sao cũng có giao tình với gia tộc ta, Hàn Thích Trinh tuy vì lợi mà đến, nhưng chung quy cũng coi như vì chuyện của Trị Nhi mà chết… xem ra gia tộc ta cũng có chút không phải, không nên quá dọa nạt hắn.”

Lập tức vẻ mặt nghiêm nghị, chén trà trong tay cũng không uống, nhẹ nhàng đặt lên bàn ngọc, hỏi:

“Hàn Thích Trinh đã chết rồi sao!”

Thân thể Hàn Thích Hải run lên, không biết nàng biết được từ đâu, chỉ có thể buồn bã nói:

“Đúng vậy… nhưng… nhưng tại hạ không biết huynh trưởng đã dẫn vị tiền bối kia đi đâu! Nghe nói là để tìm kiếm tin tức về Nguyên Thuyên…”

Hắn là tu sĩ Đông Hải, đã quen với chuyện chết chóc, cũng không nghĩ đến chuyện báo thù cho huynh trưởng, chỉ nghĩ nhanh chóng ứng phó chuyện này, thấp giọng nói:

“Tiên tử có tin tức gì liên quan… thực sự không liên quan đến Hàn gia ta!”

Lý Thanh Hồng ngừng một chút, nhẹ giọng nói:

“Ta cũng biết một chút… là để tìm kiếm Nguyên Thuyên, nếu đã là vì chuyện riêng… ta cũng không truy cứu, trước tiên tìm người quan trọng hơn, có hướng đi đại khái nào không, để ta đi tìm thử.”

Hàn Thích Hải như được đại xá, chỉ đáp:

“Nghe nói là hướng Quần Di Hải!”

“Được, ta sẽ đi tìm.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, dường như đã chuẩn bị cưỡi sấm sét rời đi, đột nhiên như nhớ ra gì đó, nói như vô tình:

“Thanh Trì phần lớn sẽ phái người đến hỏi, sẽ không như ta dễ dàng bỏ qua, đạo hữu tự cầu phúc đi!”

Hàn Thích Hải vừa mới thở phào nhẹ nhõm lại căng thẳng trở lại, Lý Thanh Hồng hỏi đúng vào nỗi đau của hắn, vội vàng nói:

“Tiên tử dừng bước!”

Hắn thấy Lý Thanh Hồng quay đầu, vội vàng lộ ra vẻ đau buồn, biểu cảm thay đổi cực nhanh, thấp giọng cầu xin:

“Hàn gia ta hiếm hoi có được vài Trúc Cơ, vậy mà huynh trưởng lại dẫn người vào Đông Hải, bỏ mạng oan uổng, nhưng Thanh Trì hung hãn, như tiên tử nói, sẽ không dễ dàng bỏ qua… xin tiên tử chỉ cho một con đường.”

Chương 1012: Yến Dương (1)

Mưa xuân rả rích.

Phần mộ của Lý Thông Nhai mới được tu sửa mười năm trước, nhưng bia mộ vẫn là tấm năm xưa, giản dị và trang nhã, lặng lẽ đứng trong mưa xuân.

Bạch Dung chỉ đứng trước mộ vài hơi thở, ngẩng đầu nhìn những tấm bia đá, lắp bắp nói vài câu, rồi lùi lại, có chút ngẩn ngơ nói:

“Thôi vậy… Chọn ngày khác rồi đến… Trước tiên cứ xuống ngồi một lát đã.”

Lý Hi Tuấn đoán chừng hắn có chút không thoải mái, bèn đưa hắn vào đại điện, một bên đã sớm hạ lệnh chuẩn bị, lúc này có người dâng túi trữ vật lên, Lý Hi Tuấn cung kính nói:

“Chúc mừng tiền bối đột phá, có chút lễ mọn, mong tiền bối nhận cho…”

Bạch Dung dù sao cũng là yêu vật, không khách khí với hắn, sờ túi trữ vật kia, tiện tay móc vào thắt lưng, ngồi xuống ghế.

Thân hình hắn nhỏ nhắn, ngồi xếp bằng trên ghế, nghiêng người hỏi:

“Lần này ta xuất quan, bái kiến Tử Phủ, chỉ nghe nói phong vân biến ảo, là Thượng Nguyên Chân Nhân sắp đột phá, có phải không?”

Thấy Lý Hi Tuấn gật đầu, Bạch Dung nói:

“Đại nhân nhà ta nói, trong tiên đạo bất hòa, nảy sinh tranh chấp, cứ lần lữa đùn đẩy với Long Thục là Lôi Vân Động Thiên cũng coi như bỏ cuộc, mười mấy Tử Phủ cùng tiến vào động vơ vét một phen, rồi nhanh chóng rời đi.”

Lý Hi Tuấn không biết huyền bí của động thiên gọi là Lôi Vân Tự này, xem ra dù Tử Phủ tiến vào cũng chưa chắc có thể lấy hết bảo vật, trong lòng thầm than:

“Chỉ tiếc nhà mình căn bản không có cơ hội hưởng chút lợi lộc nào, trước đây còn nghĩ có thể có cơ duyên của cô cô…”

Đã nhắc đến chuyện này, hắn lập tức nhân cơ hội này hỏi:

“Tiền bối cho hỏi… Sư tôn của huynh trưởng ta đã bị kẹt trong động thiên này… Đến nay vẫn chưa có tin tức, không biết là phúc hay họa…”

Lý Hi Tuấn nói như vậy, tự nhiên là chỉ Nguyên Toan, Bạch Dung bưng chén lên, dường như đã dự liệu được hắn sẽ hỏi như vậy, cười nói:

“Người nhà Nguyên gia? Tu hành Thanh Tuyên nhất đạo? Nên có kiếp nạn này…”

Bạch Dung nhấp trà, đáp:

“Ngươi cần biết động thiên đó là [Lôi Vân Tự], thời kỳ hưng thịnh tự xưng là [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo], mà tổ sư khai phái này đến từ phương Bắc, là đệ tử đầu tiên của [Yến Dương Tự Cung] năm xưa!”

“[Yến Dương Tự Cung]?”

Tên này khá quen thuộc, Lý Hi Tuấn quen thuộc tộc sử, hơn nữa còn từng đích thân chủ trì sáu đập phối mệnh thù pháp cho Lý Ô Sao, lập tức nhớ ra:

“Chính là đạo thống mà tổ tiên Nguyên gia có được!”

“[Yến Dương Tự Cung] này, năm xưa cũng khá thú vị.”

Bạch Dung thao thao bất tuyệt, mở miệng nói:

“Tự cung này có nguồn gốc từ một người gọi là [Tham Yến Tử], thời thái cổ bái nhập môn hạ Đạo Thai, làm một ký danh đệ tử, sau đó đột nhiên nảy ra ý tưởng, muốn hợp nhất tiên và phật.”

“Nhưng hắn không kiên trì được, mất trí, hóa thành một tiên phong ở phương Bắc, gọi là Yến Sơn… Đó đều là chuyện cũ không nhắc tới… Tóm lại cũng coi như có lai lịch.”

“Đại Lê Yêu Động của ta ngồi xem phong vân ở đây, biết được Nguyên gia này, nhà bọn họ tu hành chính là Thanh Tuyên nhất đạo - [Thanh Yến Thần Nhạc Phục Nguyên Tính], hiện tại trên đời rất ít người tu hành Thổ Đức, Nguyên gia coi như cũng có chút tiếng tăm.”

Hắn vắt chân lên, tựa lưng vào ghế mềm mại, tùy ý nói:

“Nguyên gia tự cho rằng không ai chú ý, thậm chí không đề phòng nhiều, nhưng sao có thể thoát được pháp nhãn của Kim Đan, vừa nhìn đã nhận ra thứ bọn họ có được chính là đạo thống [Yến Dương Tự Cung] của phương Bắc năm xưa!”

Phần còn lại tự nhiên không cần nói, Lý Hi Tuấn thuận theo lời hắn, nhẹ giọng nói:

“Thì ra là vậy! Chỉ sợ mấy vị Tử Phủ nghĩ rằng dựa vào quan hệ giữa [Yến Dương Tự Cung] và [Lôi Vân Tự], có thể lấy được nhiều thứ hơn từ động thiên này…”

Bạch Dung gật đầu, cười có chút châm biếm:

“Dù [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo] có suy tàn thế nào, rốt cuộc vẫn là thứ của nhân tộc, mấy con rồng vây quanh đó, có thể nhận được bao nhiêu ân sủng? Tự nhiên là phải tìm người phù hợp với đạo thống… Đưa đi làm chìa khóa.”

Lý Hi Tuấn lập tức hiểu ra, thầm nghĩ:

“Thảo nào Nguyên Toan biến mất không thấy tăm hơi, chắc cũng là lực bất tòng tâm, những tin tức này lưu truyền trước mặt Tử Phủ và Kim Đan, mặc cho nàng thông minh thế nào, sao có thể đoán được chứ? Chỉ sợ là Thanh Trì phái ra, mấy Tử Phủ Long Thục đều ở đó chờ nàng, cũng chỉ đành bó tay chịu trói.”

“Còn như Nguyên Thành Thuẫn… Sau đó có lẽ cũng biết, bi tráng mà đi Đông Hải, lưu lại hậu thủ muốn cho trưởng tử một đường lui, lại bị trưởng bối nhà mình bán rẻ… Than ôi!”

Lý Hi Tuấn có chút cảm giác thỏ chết cáo buồn, nghĩ đến lúc Lý Thông Nhai ngã xuống, Nguyên gia cũng có cảm thụ như vậy, từ sống đến chết đều bị tính toán sạch sẽ, đến mức trong lòng hắn sinh ra cảm giác kinh sợ:

“Năm xưa Trì Úy muốn luyện đan, Nguyên Toan cắn răng nhẫn nhịn không đột phá Trúc Cơ, ta còn nghĩ Thanh Trì không có chỗ nào uy hiếp nàng, chỉ cho rằng tiên cơ của tiền bối tốt hơn, giờ xem ra… Là có nhiều công dụng, sớm muộn gì cũng dùng được!”

Trước mắt hắn hiện lên hình ảnh Nguyên Toan lặng lẽ áp chế tu vi trên núi, Trì Úy và những người khác ngồi trên mây cười như không cười, mang theo vẻ châm biếm, hơi thất thần, Bạch Dung dường như không chú ý đến hắn, chỉ từ trong tay áo móc ra một chuỗi quả, ném vào miệng.

“Trà linh không hợp khẩu vị, vẫn là quả ngon hơn.”

Bạch Dung lẩm bẩm trong lòng, tiếp tục nói:

“Nguyên gia cũng là bộ dạng này! Các ngươi những thế gia này, cũng không khác gì yêu thú nhà ta nuôi trên núi…”

Lý Hi Tuấn đáp một tiếng, trong lòng trống rỗng:

“Trị ca chưa từng nhắc đến! Nếu Tử Phủ vây quanh động thiên đó, huynh ấy tìm đến như vậy, chẳng phải là sinh tử chưa biết sao!”

Chương 1013: Yến Dương (2)

Trong lòng hắn kinh sợ, nhưng hiện tại cũng không liên lạc được với Lý Hi Trị, chỉ có thể nhẫn nhịn, vội vàng gọi một người lên, ghé tai thấp giọng sắp xếp đi thông báo.

Bạch Dung tự mình ngồi đó, đột nhiên hỏi:

“Chỉ là trong động của ta có truyền, quý tộc là hậu duệ Minh Dương?”

Lý Hi Tuấn thầm than, chỉ cảm thấy chuyện này càng truyền càng rộng, dù sao cũng không che giấu được, chỉ có thể xua tay, Bạch Dung trầm ngâm.

Hai người trò chuyện một lúc, Bạch Dung rất nhanh đã ngồi không yên, vội vàng nói những lời cần nói:

“Ta nghe trưởng bối trong động nói mấy tháng nữa sẽ đi Bắc Hải dự lễ, đa phần là chuyện Thượng Nguyên đột phá, chúng ta vẫn là ít đến Bắc Hải, có lẽ có Kim Đan trông chừng…”

“Dù chúng ta rất khó đến Bắc Hải, cũng có thể nhìn từ xa, lỡ như có lĩnh ngộ thì sao.”

Hắn cười nói:

“Dù sao cũng là sự kiện mấy chục năm mới có một lần, huống hồ đây là Thượng Nguyên, kiếm tiên đầu tiên trong trăm năm qua, nghĩ đến cả trong lẫn ngoài hải vực, từ Thai Tức đến Kim Đan đều chăm chú nhìn, cũng là một chuyện vui.”

Lý Hi Tuấn khó khăn lắm mới có cơ hội, không muốn để hắn đi dễ dàng, vội vàng hỏi thêm một câu:

“Ngọc Chân nhất đạo, quả vị có phải đang bỏ trống?”

Bạch Dung hơi dừng lại, cuối cùng vẻ mặt nghiêm trọng, gật đầu nói:

“Không sai! Chỉ cần Thượng Nguyên đột phá thành công, không chỉ là Kim Đan đầu tiên trong năm trăm năm, luyện thành [Ngọc Chân Lục Cửu Hợp Hư Tính], trở thành chủ nhân của quả vị Ngọc Chân, chúng ta có thể chứng kiến thiên địa biến hóa.”

Hắn cười cười, trên mặt hiện lên vẻ giảo hoạt của hồ ly:

“Nếu như xuất hiện thêm một vị Thượng Nguyên Chân Quân, không nói những thứ khác, có lẽ trăm nghề tu hành đều phải thay đổi theo.”

Lý Hi Tuấn tiễn hắn ra khỏi núi, thấy hắn bay về Đại Lê Sơn, trong lòng vẫn còn thấp thỏm, nhìn người nhà dưới chân đều vui mừng khôn xiết, tiếng ca múa không dứt.

Dù sao mở rộng thực sự là một cách tốt để tiêu trừ mâu thuẫn, khối bánh lớn Úc gia này bị nuốt chửng, bảy nhà lại bị nhổ sạch, toàn bộ đều bị đưa đến Sơn Việt, không gian còn lại đủ để sinh ra bảy tám vọng tộc, ai nấy đều nóng lòng muốn thử, tràn đầy hy vọng.

Lý Hi Tuấn tự mình rơi xuống ngọc đài, tâm tư bất định:

“Biến cục sắp đến… Nếu Thượng Nguyên Chân Nhân thành công, chỉ sợ là biến cục chưa từng có trong năm trăm năm.”

…

Trung điện.

Bậc thang của trung điện sạch sẽ, đôi giày phát ra âm thanh giòn tan dễ nghe, Lý Chu Nguỵ đi tới, tộc binh hai bên đều cúi đầu.

Hắn đột phá Luyện Khí, quản lý một số việc trong tộc, dần dần tiếp quản công việc của tộc chính viện, sự quái dị mang từ trong bụng mẹ biến mất rất nhiều, trông giống người sống hơn, thỉnh thoảng nói chuyện còn có nụ cười.

Chỉ là thuộc hạ phạm sai lầm gì, ánh mắt vừa trở nên sắc bén, lại khiến người ta sợ hãi, Trần Ương thì ôm kiếm đi theo sau hắn, cùng tiến vào nội thất.

Lý Chu Nguỵ đặt trường kích lên giá, cẩn thận nhìn Trần Ương đứng bên dưới một cái, thấy hắn vẫn là Thai Tức tầng năm, cúi đầu nói:

“Trần Ương, ngươi lên đây.”

Trần Ương bên dưới đột nhiên cảnh giác, trong lòng như tia chớp nghĩ lại từng chuyện gần đây, không tìm ra sai sót, thầm nghĩ:

“Con hổ ác này lại đang nghĩ gì… Không nên như vậy…”

Hắn tiến lên một bước, cung kính quỳ xuống:

“Thuộc hạ có mặt!”

Lý Chu Nguỵ lấy từ trong ngực ra một bình ngọc, ném vào ngực hắn, tùy ý nói:

“Đây là Minh Thần Tán, mau dùng để đột phá.”

Trần Ương hơi sững sờ, nghi ngờ nhận lấy, Lý Chu Nguỵ lau vũ khí, nhẹ giọng nói:

“Ta biết ngươi không phục, ta sẽ báo lên Thanh Đỗ, cố gắng phân phối tài nguyên cho ngươi theo tư cách dòng chính.”

Hắn lặng lẽ ngồi đó, mở miệng nói:

“Ngươi cũng có thể thử xem, có thể đuổi kịp ta hay không.”

Trần Ương từ từ ngẩng đầu lên, thấy trong đôi mắt vốn luôn bình tĩnh của người này cuối cùng cũng có chút ý cười, thẳng thắn, đường hoàng nhìn hắn, Trần Ương trầm giọng đáp lại, thấy Lý Chu Nguỵ xua tay, nhanh chóng lui xuống.

Đi mãi đến bên ngoài đại điện, từ từ trở về động phủ của mình, trên mặt Trần Ương mới hiện lên vẻ nóng lòng muốn thử, đôi mắt xám hơi nheo lại.

Hắn bị Lý Chu Nguỵ áp chế mấy năm, bề ngoài phục tùng, nhưng trong tối vẫn suy nghĩ từng hành động của hắn, đoán tính cách, làm mọi việc thỏa đáng, coi đó là tư cách để thăng tiến.

Trần Ương âm thầm tính toán, lẩm bẩm nói:

“Vậy thì thử xem… Ngươi và ta đều là huyết mạch Thanh Đỗ…”

…

Trong đại điện.

Lý Chu Nguỵ tiễn hắn đi xa, đặt vũ khí xuống, lặng lẽ nhìn ánh mặt trời trong đại điện.

“Trần Ương giỏi mưu lược… Lại lấy huyết thống Lý thị làm vinh quang, dã tâm bừng bừng… Chỉ tiếc không phải huynh đệ ruột của ta…”

Hắn tiếp quản công việc trong tộc, cũng dần dần hiểu biết về những người cùng thế hệ, hậu duệ của Lý Hi Minh không ra gì, Lý Hi Tuấn đến nay độc thân, chỉ có chi này của Lý Hi Trình là đông đúc hơn một chút.

Mà nhìn ra xa, tâm tính đa phần không tồi, thiên phú chỉ có thể coi là trung quy trung củ, không bằng Trần Ương xa lắc, Lý Chu Nguỵ chỉ có thể đề bạt lên làm trung tầng, nhưng rất khó đề bạt đến gần bên.

Hắn suy nghĩ một lúc, không quá lo lắng, chỉ cởi áo ngoài, bước ra sau sân.

Đôi mắt màu xám nâu của Lý Chu Nguỵ hơi nheo lại, phát giác có gì không ổn, linh thức của hắn xuyên vào, chính là một nữ tử ngoan ngoãn đứng đó, cúi đầu không nói.

Hắn hơi liếc một cái, hiểu ra:

“Mấy ngày trước vừa qua sinh nhật mười bốn tuổi, trong nhà đã phái người đến.”

Lý Chu Nguỵ hiểu rõ trong lòng, dứt khoát bước tới, đẩy cửa đi vào, nữ tử kia hơi giật mình, đứng dậy cúi đầu nói:

“Thiếp thân Hứa Phối Ngọc, bái kiến thế tử.”

Lý Chu Nguỵ đáp một tiếng, từ từ đi tới, để nàng ngồi xuống, cẩn thận quan sát.

Khuôn mặt nữ tử này hơi tròn, lông mày thanh mảnh, đôi mắt cong cong, thuộc về tướng mạo chính tông của Giang Nam phía Bắc, rõ ràng là đã được lựa chọn kỹ càng, trông có vẻ tuổi tác lớn hơn hắn khá nhiều, chưa mở miệng đã có nụ cười.

Lý Chu Nguỵ đang nhìn nàng, Hứa Phối Ngọc cũng lặng lẽ quan sát hắn, nàng chỉ nhìn đôi mắt đó một cái, không dám chủ quan, nhưng vẫn đột nhiên bị một cảm xúc nào đó chi phối.

Nàng bỗng nhiên cảm thấy trước mặt như có một màu vàng kim đứng vững, đôi mắt của hắn như tràn đầy sức sống, khiến người ta thèm thuồng muốn nhỏ dãi, nàng thất thanh nói:

“A!”

Hứa Phối Ngọc mười tám tuổi, đã từng gặp qua vô số người nịnh nọt, hiểu được cách tự kiêu để đùa giỡn bọn họ, lúc này vẫn bị chi phối, một cảm xúc mãnh liệt không rõ từ đáy lòng nàng trào lên, đến mức không phát giác được người trước mắt nắm lấy tay nàng.

Mọi kế hoạch của nàng trước đó đều quên sạch trước khuôn mặt và đôi mắt đó, biến mất không dấu vết khi nàng chưa kịp phát giác, mãi đến lúc nằm trên giường nàng vẫn chưa kịp phản ứng.

Lý Chu Nguỵ chỉ lặng lẽ nhìn sắc mặt đỏ bừng của nàng, đôi mắt hắn thẳng thắn, rõ ràng, truyền đạt ý muốn của hắn, hắn hỏi:

“Ngươi là người Hứa gia? Ngươi muốn gì?”

Rõ ràng là cơ hội rất tốt, nhưng Hứa Phối Ngọc lại không nói nên lời, khuôn mặt vô cùng hài lòng kia khiến nàng không thể đối phó, nàng suy nghĩ một hơi, đáp:

“Như người công tử, được lợi ích mà không trả lại, ngược lại càng khiến nữ tử thích hơn.”

Nàng cảm thấy cực kỳ vui sướng vì sự dâng hiến của mình, dường như bị bao phủ trong bóng tối của một thứ gì đó khổng lồ, dâng lên cảm giác an toàn sâu sắc, cho dù để hắn như hổ báo ăn thịt thân thể nàng, nàng cũng suy nghĩ là vui vẻ.

Lý Chu Nguỵ hơi sững sờ, đột nhiên có một cảm xúc kỳ lạ, cảm xúc mãnh liệt này dường như hắn chưa từng trải qua, không nhịn được khẽ mỉm cười, nói mấy lời hay.

Lý Chu Nguỵ bẩm sinh đã có thể cảm nhận được cảm xúc của người khác, chỉ cảm thấy trước mặt như có một ngọn lửa đang cháy, dâng hiến tất cả mọi thứ của mình cho hắn, trong lòng đột nhiên dâng lên một cảm động chưa từng có.

Hắn dù sao cũng mới mười bốn tuổi, dù có giảo hoạt, nhưng sách đã đọc chỉ dạy hắn cách giảo hoạt ứng địch, cách phân hóa phe phái, duy trì địa vị, chưa từng dạy hắn về tình yêu, hắn chỉ ôm nàng, học theo dáng vẻ trong sách mà nói chuyện, đột nhiên có chút mong chờ:

“Đa số nhánh thứ của ta đều là một đời một đôi… Lấy tiên tổ Thông Nhai công làm gương… Cho dù ta không thể cho thê tử danh phận, cũng có thể chỉ có một mình nàng…”

Hắn đang nghĩ, nhưng phát giác Hứa Phối Ngọc dường như không nghe hắn nói chuyện, chỉ ngây ngốc nhìn sống mũi của hắn, tay mềm đặt trên vai hắn, lặng lẽ sờ xuống, mãi đến ngực hắn.

Lý Chu Nguỵ hơi nheo mắt, tâm trạng lập tức bình tĩnh trở lại, hắn chỉ nhìn kỹ hai lần, lập tức hiểu ra.

Hắn lạnh nhạt trở lại, tự cười hai tiếng, đột nhiên hiểu ra một đạo lý đơn giản:

“Đối phó với người có ý chí không kiên định, chỉ cần một thân thể Minh Dương cực kỳ hấp dẫn là đủ.”

Hắn cúi đầu nhìn, dường như có một ảo tưởng đang tan vỡ:

“Đáng tiếc ta sinh ra đã thần dị, tuyệt đại đa số người trong thiên hạ đối với ta mà nói đều là ý chí không kiên định, nàng là phàm nhân, sao có thể chịu được thử thách của ta.”

Hắn chỉ có thể đẩy nàng ra, ngồi lại ghế chủ, nhìn thấy trong mắt Hứa Phối Ngọc đầy vẻ si mê, thầm nghĩ:

“Thảo nào bọn họ sợ ta!”

Chương 1015: Thần Thông (2)

Bên trong có một cái hồ sâu, trong veo sáng sủa trông rất đẹp, Trì Chích Vân nhìn xung quanh cẩn thận, nhẹ nhàng bấm pháp quyết.

Trên vách đá trong động phủ nhanh chóng sáng lên từng đường nét, dày đặc kéo dài ra, cách ly trong ngoài, dao động mơ hồ toát ra vô cùng mạnh mẽ, vậy mà là trận pháp cấp Tử Phủ, cả khối Thái Hư này cũng bị cách ly theo.

Lúc này Trì Chích Vân mới cúi xuống, ánh mắt nóng bỏng nhìn chằm chằm cái hồ sâu đó, đợi đủ một khắc, trong hồ nước vốn tối đen dần hiện ra một bóng ngược.

Rõ ràng trên hồ nước là đá xanh trống trải, nhưng trong nước lại phản chiếu một cái cây nhỏ, màu trắng bạc rực rỡ, những chiếc lá mềm mại xinh đẹp như sợi bạc, nhấp nhô theo làn nước.

Ánh trăng dịu dàng từ từ tỏa ra, Trì Chích Vân lặng lẽ nhìn cây nhỏ trong hồ nước, tính toán ngày tháng, trong lòng càng thêm vui mừng:

“Sắp rồi… sắp kết quả rồi… Bộ Tử lần nào cũng tự mình nuốt hết, ta cầu xin ngàn lần cũng không chịu cho ta một quả, giờ tên đó mất tích, cuối cùng ta cũng có cơ hội phục dụng quả này… chỉ đợi thêm ít ngày…”

Hắn chậm rãi tính toán trong lòng, cây nhỏ trong hồ nước như đang hô hấp, từ từ tỏa ra ánh trăng trong trẻo dịu dàng, xung quanh hồ mọc lên từng nhánh cỏ lan, hương thơm dễ chịu.

…

Ỷ Sơn Thành.

Tường thành Ỷ Sơn Thành nhuốm màu thời gian, đầy vết tích chú văn, một đám lính gác ngẩng đầu nhìn xuống, vùng đất hoang trước tường thành toàn là xương trắng, vài con quạ đậu trên đất hoang, kêu quang quác.

Trên đó là một nhóm thiếu niên, đều mặc áo gấm ngọc bào, tạo thành sự tương phản rõ rệt với các tộc tu bên cạnh, thậm chí có người còn cầm chén ngồi trên không, lặng lẽ ngắm cảnh.

Đối với những lính gác này, Ỷ Sơn Thành là nơi liều mạng, nhưng trong mắt những người Thanh Trì Tông này, cũng chỉ là nơi trao đổi lợi ích với yêu quái, rèn luyện đệ tử, tất nhiên chẳng có gì phải sợ.

Mấy người đều ôm tâm lý đi chơi, nói cười trên thành, uống rượu, một thiếu niên ngồi hơi lệch bên trái, dường như đã say, dựa mềm vào tường thành.

Y mặc áo xộc xệch, ngồi vắt vẻo trên bậc thang, nghiêng đầu nâng chén, trong mắt xám đen đầy mê say, chính là Lý Uyên Khâm, con trai của Lý Huyền Phong ở Nam Cương, được vây quanh ở chính giữa.

Mọi người tụ tập lại, nói vài chuyện thú vị về một thế gia nào đó, ai đó trong tiên tông lại có được cơ duyên, rất náo nhiệt, một người uống rượu, cười nói:

“Uyên Khâm huynh, ngày nào huynh cũng đeo cung, chi bằng tháo ra bắn một mũi, xem xem huynh được mấy phần bản lĩnh của phụ thân?”

Lý Uyên Khâm nghe vậy, cười lạnh một tiếng, tháo cây cung trên người xuống, tùy ý ném đến tay người đó, nói:

“Có bản lĩnh gì chứ, chỉ là làm bộ thôi.”

Mọi người nhìn nhau, ăn ý chuyển sang chủ đề khác, nhanh chóng nói chuyện cười, một người lên tiếng nói:

“Ta nghe nói Nam Cương những năm gần đây có biến động lớn, mấy nước Vu gần phía bắc đánh nhau, dường như muốn thành lập tông phái lớn gì đó… đúng là chuyện lạ.”

Nam Cương không hoàn toàn là thiên hạ của yêu quái, chỉ là Ỷ Sơn Thành đối mặt với địa bàn của yêu quái mà thôi, biên giới Nam Cương kéo dài hàng vạn dặm, từ gần Ngô Quốc kéo dài vào sâu trong, thậm chí còn tiếp giáp với địa bàn của Kim Vũ Tông.

Ở đó có nhiều nước Vu, phần lớn là do yêu quái nuôi để ăn, cũng có một số thế lực nhỏ vô danh, đã có rất nhiều nước và tông phái nhỏ bị diệt trong ma tai.

“Nơi đó vốn dĩ có rất nhiều tiểu tông môn phải không…”

Một người hỏi.

Những ngọn núi nhỏ đền nhỏ này tất nhiên không thể so với những con quái vật khổng lồ như tam tông thất môn, thậm chí phần lớn đều là tán tu Luyện Khí tự lập tiểu môn phái, nằm trong khu vực hoang vu giữa Ngô Quốc và Nam Cương, ngày nào cũng có hưng vong, hắn lộ ra vẻ hồi tưởng, lẩm bẩm nói:

“Hình như năm đó còn có một thế lực không tồi… gọi là Đồ… Đồ Quân Môn?”

Tông môn nhỏ ở vùng đất hoang đó sao có thể truyền đến tai những đệ tử chính tông này? Nghĩ tới nghĩ lui cũng chỉ nhớ ra một Đồ Quân Môn, khi xưa không ai hỏi đến, giờ lại vì Đồ Long Kiển mà nổi tiếng thiên hạ, mọi người đều có vẻ hiểu rõ.

Chuyện ngoài lề này chỉ nói thoáng qua, cuối cùng có người cười hỏi:

“Ta nghe nói Thượng Nguyên chân nhân sắp đột phá Kim Đan, các vị công tử… trong nhà có nghe được tin tức gì không?”

Lý Uyên Khâm nghe vậy, đôi mắt vốn mơ màng lập tức tập trung lại, âm thầm nhìn chằm chằm chén rượu, thấy một người họ Trì nói:

“Có tin tức gì chứ! Ngay cả Đoan Mộc Khuê cũng thất bại… Thượng Nguyên có bao nhiêu cơ hội chứ.”

Người này vừa nói xong, một người khác có địa vị cao hơn, ăn mặc sang trọng hơn bên cạnh lập tức cười lạnh, nói khẽ:

“Tộc đệ đúng là thú vị, sau lưng Thượng Nguyên là người của Tu Duyệt Tông, Đoan Mộc Khuê có gì? Chỉ là một quyển tiên thư mà thôi, đấu pháp thì lợi hại rồi, chẳng lẽ còn có thể giúp ông ta đột phá?”

Người họ Trì nói trước hiển nhiên không cùng một chi với người này, lập tức phản bác:

“Tiên nhân cũng nói ông ta có thể thành Kim Đan, giờ thì sao?”

Lập tức ồn ào cãi nhau, Lý Uyên Khâm không nói gì, nhìn những người họ Ninh khác trên sân, sắc mặt cũng không tốt, đều buồn bã uống rượu.

Không có lý do gì khác, mấy ngày trước Nguyên Tố đích thân bổ nhiệm Ninh Hòa Viễn làm gia chủ, hơn nữa làm tiên phong phong chủ, Ninh Hòa Viễn nhận lệnh, người Ninh gia ai cũng nhìn ra được Nguyên Tố chân nhân không còn nhiều thời gian.

Chỗ dựa của mình sụp đổ, tất nhiên không có tâm trạng nói đùa, người Ninh gia càng mặt mày ủ rũ, Lý Uyên Khâm lặng lẽ nghe, cuối cùng thấy họ thống nhất chủ đề, hỏi:

“Nguyên Tu chân nhân hiện đang ở đâu?”

Tử Phủ trong tông một người một người sắp rơi xuống, tình trạng không rõ, Nguyên Tu chân nhân lập tức trở thành miếng mồi ngon, mọi người đồng loạt nhìn về góc tối.

Người này lông mày rậm mắt to, cười ngồi trong góc, người họ Trì kia nói:

“Tư Hồng Lãng huynh… có biết tin tức gì, cho mọi người nghe với…”

Tư Hồng Lãng thiên phú không cao, cũng không có gì nổi bật, bình thường lặng lẽ trong đám đông, giờ cuối cùng cũng đắc ý, chỉ nói:

“Chân nhân nhà ta giỏi dưỡng sinh, lại là người nhỏ tuổi nhất trong tam nguyên, còn sớm lắm!”

Mọi người cười ha hả, người họ Trì cầm đầu đột nhiên dừng lại, thấy phía trước bay đến một bóng người màu vàng, từ từ dừng lại trước tường thành, vẻ mặt lạnh lùng, ánh mắt quét qua mọi người.

Phần lớn các công tử đều co rúm lại, vội vàng lùi ra, cúi đầu cúi mắt, chỉ có vài đệ tử chính tông của Trì gia còn cứng cỏi, chắp tay cung kính nói:

“Ra mắt tướng quân, Uyên Khâm huynh đang ở đây.”

Lý Huyền Phong liếc mắt đã thấy Lý Uyên Khâm đầy vẻ say rượu ngồi trong đám đông, ngay cả cây cung ngày nào cũng để đứa nhỏ này đeo trên lưng cũng tùy ý ném ở dưới chân, lạnh lùng nằm trên mặt đất, nhất thời không nói gì.

Mọi người lộ vẻ buồn bã, không dám nói gì, nhưng có không ít bầu không khí hả hê âm thầm lan tỏa, Lý Uyên Khâm bò dậy từ dưới đất, xách cây cung đi đến trước mặt phụ thân, lảo đảo.

Lý Huyền Phong lạnh lùng liếc nhìn y, đưa tay túm lấy cổ áo y, không khách khí xách y lên, cưỡi pháp phong màu vàng bay nhanh về phủ, đợi cha con họ rời đi, mọi người ở đó mới truyền ra một tràng cười khẽ.

Một người nói:

“Đúng là cha hổ con chó!”

Người Trì gia chính tông ngồi bên cạnh cười nói:

“Ngươi đúng là đồ ngốc, Lý Uyên Khâm không phải người đơn giản, chỉ là không nói chuyện được với cha y thôi!”

Trong mắt hắn vô cùng đắc ý.

Lý Huyền Phong bên này cưỡi gió bay lên, mang theo Lý Uyên Khâm bay thẳng về phủ, lúc này mới thả tay, để y xuống trong sân, Lý Uyên Khâm không nói một lời, chỉnh lại quần áo, đứng sang một bên.

Lý Huyền Phong lặng lẽ đứng một lúc, nói khẽ:

“Không biết sao lại nuôi dưỡng ngươi thành ra thế này, đợi ta trở về từ Bắc Hải, sẽ đưa ngươi đi các nơi… đừng có lẫn với bọn chúng.”

Lý Uyên Khâm gật đầu, lùi lại một bước, chào một tiếng, tự mình rời đi, Lý Huyền Phong lại đứng nguyên tại chỗ mấy giây, lúc này mới cưỡi gió bay lên, hạ xuống động phủ của Nguyên Tố.

Vòng qua bức tượng đá ở cửa, trong động phủ vẫn là bộ dạng khí trắng lượn lờ, Lý Huyền Phong còn chưa đến gần, đã nghe thấy tiếng nước suối leng keng, cúi người đi vào, Nguyên Tố chân nhân vẫn ngồi trên bệ ngọc.

Hắn vẫn là dáng vẻ tròn trịa của thiếu niên hai mươi tuổi, lặng lẽ ngồi ở vị trí chính, thấy Lý Huyền Phong đến gần, cuối cùng đứng dậy, nói khẽ:

“Theo ta đến Bắc Hải một chuyến.”

Chương 1016: Bắc Hải (1)

Nguyên Tố nói xong, tự mình đứng dậy khỏi ngọc tọa, bước xuống, dừng lại bên cạnh Lý Huyền Phong, khẽ vuốt nhẹ vào đai ngọc ở thắt lưng, lập tức có một luồng mây trắng ùa ra.

Đám mây khí này bay đến dưới chân hai người, liền có một lực đạo mềm mại nâng đỡ, nhanh chóng bay lên khỏi động phủ của Nguyên Tố. Ông không bay thẳng về phía bắc, mà một mạch bay về phía đông.

Nước biển xanh biếc mênh mông, những hòn đảo lẻ tẻ điểm xuyết giữa biển khơi. Hai người bay từ phía nam đến, bay vút qua mấy sơn môn tiên môn mà không chút khách sáo, chẳng mấy chốc đã vào đến Đông Hải.

Ninh Thiều Tiêu chắp tay sau lưng đứng, đột nhiên hỏi:

“Linh khiếu của ngươi ở trong lòng bàn tay sao?”

Lý Huyền Phong đang quan sát địa hình, nghe vậy trong lòng hơi kinh hãi. Linh khiếu ở trong lòng bàn tay, đây gần như là bí mật lớn nhất của hắn ngoài phù chủng lục khí trong nhà.

Linh khiếu vốn là cửa sổ tiếp nhận linh khí trời đất khi ở cảnh giới Thai Tức, có thể khóa chặt linh khí hấp thụ vào không để rò rỉ ra ngoài. Đến cảnh giới Luyện Khí, hô hấp tự nhiên có thể thổ nạp, lại càng khó để ý đến linh khiếu.

Sau khi đến Thanh Trì, Lý Huyền Phong cũng tự mình nghiên cứu cẩn thận, nhưng không tìm thấy bất kỳ ghi chép nào, đành phải giấu nghi ngờ trong lòng. Lúc này bị hỏi như vậy, chỉ có thể trả lời:

“Bẩm chân nhân, đúng là ở trong lòng bàn tay. Vãn bối đã thắc mắc nhiều năm rồi…”

Nguyên Tố khẽ cười, đáp:

“Cũng chẳng phải chuyện gì to tát, chỉ là hơi hiếm gặp. Nhà Trì có một bộ công pháp chuyên dùng cho thể chất này để thực hiện thuật dị phủ đồng lô, vì vậy trong Thanh Trì không tìm thấy ghi chép nào liên quan…”

“Cũng may ngươi không phải đệ tử Thanh Trì. Nếu ngươi đi theo con đường nhập tông tu hành từ bảy tuổi, e rằng sớm đã được truyền thụ công pháp đặc biệt, tu vi một thân, tất cả đều trở thành đồ cưới cho người khác.”

Lý Huyền Phong hơi nheo mắt, gật đầu đáp. Nguyên Tố khẽ nói:

“Loại thể chất này tuy rất hiếm, nhưng không có tác dụng gì lớn đối với tu hành, nhiều nhất là có thể tăng cường khi tu luyện thuật pháp đặc biệt… có thể coi là thiên phú dị bẩm, nhưng không thể so sánh với những đạo thể bẩm sinh, huyết mạch chân quân kia.”

Nguyên Tố hơi dừng lại, đột nhiên hỏi:

“Vọng Nguyệt Hồ thế nào rồi?”

Lý Huyền Phong không ngờ ông ta đột nhiên hỏi như vậy, chắp tay đáp:

“Nhờ chân nhân che chở, Lý gia đã chiếm được một nửa Vọng Nguyệt Hồ, chỉ chờ đổi lại phạm vi quản lý của tiên phong.”

Nguyên Tố gật đầu trầm ngâm, khẽ nói:

“Nếu ta chết, Ninh gia chắc chắn sẽ quy phục Trì gia, bị áp chế phân hóa, khó mà độc lập ở Nam Cương như hiện nay. Hòa Viễn bây giờ vẫn coi là nghe lời, có việc gì ngươi có thể bàn bạc với hắn.”

Còn chưa đợi Lý Huyền Phong đáp, ông ta đã tiếp tục nói:

“Hòa Tĩnh tuy là tâm phúc của tiểu tử kia, nhưng Hòa Viễn cũng có quan hệ không nhỏ với hai huynh đệ Trì Chích Vân, hai người chắc chắn sẽ thực hiện chiến lược cân bằng, ít nhất trước khi có tin tức của Vãn Nhi, không ai dám manh động.”

“Đợi đến khi có tin tức của Vãn Nhi, bất kể đột phá thành công hay thất bại, ít nhất cũng sẽ không rơi vào tình cảnh quá tệ…”

Ông ta đột nhiên nhìn Lý Huyền Phong, khẽ nói:

“Ta biết ngươi lo lắng cho gia tộc, nhưng ngươi phải làm việc cho Trì Chích Vân, nên sắp xếp tốt chuyện của Uyên Khâm, phu thê các ngươi đều không kém về tâm trí, cũng nên hiểu rõ cách đối nhân xử thế.”

Lý Huyền Phong lặng lẽ lắng nghe. Đến hôm nay, hắn cũng không phân biệt được Nguyên Tố có thật lòng hay không. Dù lão nhân này vì mục đích gì, rốt cuộc cũng đã trực tiếp hoặc gián tiếp giúp đỡ gia tộc hắn rất nhiều.

Hắn im lặng một lát, không nói lời khách sáo gì như chúc chân nhân vạn thọ vô cương, mà chỉ khẽ đáp:

“Chân nhân yên tâm, Huyền Phong nhất định sẽ phò tá Hòa Viễn, bảo vệ tộc.”

Khóe miệng Nguyên Tố hơi động đậy, không biết là tâm trạng gì, chỉ khẽ thở dài, ôn tồn nói:

“Thang Kim Môn có một bộ “Thiên Tu Nhanh Kim Kinh”, nếu ngươi có ý định đột phá Tử Phủ, cuối cùng chỉ có thể dựa vào bộ công pháp này. Tư Đồ gia còn có Tử Phủ, nếu ngươi muốn mưu tính, đừng quá nóng vội.”

Lão nhân này cuối cùng cũng không còn lạnh nhạt nữa, chỉ nói:

“Thiên phú tu hành của ngươi rất tốt, từ trong núi rừng đi ra, đã sử dụng đến mức cực hạn, nhưng so với dòng dõi chính tông của tiên tông vẫn kém một chút, Tử Phủ gian nan, nghĩ kỹ rồi hãy hành động.”

“Ta Ninh Thiều Tiêu tu hành nhiều năm như vậy, nói cho cùng cũng chỉ hại ở chấp niệm của mình, ngươi nên lấy đó làm gương.”

Lý Huyền Phong lần lượt đáp ứng, Nguyên Tố không nói gì nữa, một bên đưa vài ngón tay lên bấm pháp quyết, một bên cưỡi mây bay càng lúc càng nhanh, như đang chờ đợi gì đó.

Nguyên Tố hơi điều chỉnh hướng bay, bay trên biển một lúc. Lý Huyền Phong đứng trên đám mây sương mà Nguyên Tố triệu ra, lặng lẽ quan sát. Nước biển dưới chân nhanh chóng chuyển sang màu xanh đậm, biết rằng đã đến Hợp Thủy Hải của Long Chúc.

Đây là sào huyệt của Long Chúc, yêu vật rất nhiều, tu vi cao thâm, thực lực hầu hết không tồi. So với Quần Di Hải Hạp Chu Lục hiếm thấy bóng người, Lý Huyền Phong chỉ đến đây vài lần, đều là để trừ yêu.

Nguyên Tố không nói một lời, cưỡi mây lao đi. Chẳng mấy chốc đã thấy phía trước hiện ra một luồng thanh khí, từ hư hóa thực, hóa ra là một vị Tử Phủ chân nhân, biến thành một thanh niên, mặc trường bào xanh trắng, dung mạo tuấn mỹ, ôn tồn nói:

“Gặp qua Nguyên Tố tiền bối.”

Lý Huyền Phong nhận ra Tử Phủ này, năm đó người này từng đến bái phỏng Nguyên Tố, còn tiết lộ tin tức về việc Nguyên Ô sắp ngã xuống. Đợi Nguyên Tố gật đầu ra hiệu, hắn mới trầm giọng nói:

“Vãn bối gặp qua Phổ Vũ chân nhân!”

Chương 1017: Bắc Hải (2)

Người này chính là tông chủ của [Cừu Hải Tông], được xưng là có thể trị âm dương, biết sinh tử - Phổ Vũ chân nhân. Dung mạo tuấn mỹ có phần nữ tính, khẽ cười nói:

“Huyền Phong không cần khách sáo.”

Ông ta nói năng hòa nhã, nhưng Lý Huyền Phong không dám lơ là. Phổ Vũ chân nhân là tu sĩ Đông Hải, lần trước gặp mặt còn hỏi Nguyên Tố có muốn nhập vào thân thể mình không, chắc chắn cũng có phần tà tính, chỉ chắp tay đáp lễ.

Phổ Vũ chân nhân không nói nhiều với hắn, nhanh chóng nhìn về phía Nguyên Tố, cười nói:

“Tiền bối! Ta đoán không sai, chỉ chênh một tháng, Đường Nguyên Ô quả nhiên ngã xuống… Ta nhìn thấy mưa vàng rơi xuống nước Việt, liền hiểu rằng hắn đã ngã xuống, tích lũy cũng coi là dày dặn… làm ầm ĩ vang dội.”

Ông ta nói cười, không sợ Nguyên Tố nghe chuyện nhạy cảm này mà nổi giận. Nguyên Tố cũng không có biểu cảm gì, ngược lại hỏi:

“Nếu đã như vậy, sao ngươi không thử xem ta còn bao nhiêu thời gian?”

Lần này Nguyên Tố đến cũng không che giấu dung mạo, thản nhiên để lộ ra. Phổ Vũ chân nhân hơi liếc nhìn ông ta, có chút nghi hoặc, khẽ nói:

“Không biết vì sao, ta cảm thấy khí tức của tiền bối mơ hồ, như có chấn động lớn, nhất thời không thể nhìn rõ, có thể từ từ tính toán một chút…”

Nguyên Tố lập tức mất hứng thú, xua tay bỏ qua. Lý Huyền Phong ở bên này phát hiện mọi thứ trước mắt dần tối lại, mất hết màu sắc, hóa thành một màu đen kịt, chỉ còn hai vị chân nhân trước mặt chắp tay sau lưng cưỡi mây, màu sắc vẫn như cũ.

Lý Huyền Phong thấy xung quanh một màu đen kịt, không có ánh sáng, cũng không thấy nhật nguyệt tinh tú, hiểu rằng không biết từ lúc nào đã đến Thái Hư, hoàn toàn dựa vào đám mây dưới chân bảo vệ mình, bay nhanh đến.

Lý Huyền Phong nhân cơ hội quan sát, những chỗ đen kịt này hoặc dày đặc hoặc nhạt nhòa, đồng thuật hắn tu luyện ở đây không phát huy được tác dụng gì, ngoài đám mây đều là mờ mịt không rõ, dưới chân đen đến mức kinh người, như muốn hút cạn linh thức của con người.

Mà trên đầu có những chấm trắng lốm đốm, to có nhỏ có, không nhìn rõ được. Lý Huyền Phong hiểu rõ tính cách của Nguyên Tố, huống hồ hai chân nhân đang nói chuyện, không tiện hỏi, chỉ lặng lẽ cảm nhận.

Đây là lần đầu tiên hắn xuyên qua Thái Hư, không bằng phẳng như trong tưởng tượng, chỉ cảm thấy có dòng nước chảy, lúc thì xiết, lúc thì chậm, còn có những chỗ địa thế cao vút, phải leo lên.

Lý Huyền Phong đứng ở nơi không thấy trời cũng không thấy đất này, thầm nghĩ:

“Nghe nói Thái Hư có liên quan mật thiết với linh cơ, có lẽ là linh cơ ở các nơi khác nhau, cho nên đi lại trong Thái Hư cũng khác nhau…”

Hắn thầm nghĩ ở đây, nhưng không bỏ qua cuộc trò chuyện của hai vị chân nhân kia. Nguyên Tố nói không nhiều, vốn dĩ hắn cũng không có ý định đột phá, xem nhiều hơn là để xem náo nhiệt.

Phổ Vũ chân nhân thì khác hẳn, trông có vẻ tâm trạng rất tốt, cười nói:

“Nguyên Tố tiền bối, ta có một việc muốn hỏi.”

Nguyên Tố đưa ánh mắt nhìn sang, đã ra hiệu cho ông ta nói. Phổ Vũ chân nhân nhíu mày, khẽ hỏi:

“Ba tông bảy môn trong nước Việt… hầu hết là đạo thống của Thanh Tùng Quán đúng không?”

Nguyên Tố gật đầu, khẽ nói:

“Đúng vậy, phần lớn bắt nguồn từ sáu đệ tử của Trọng Minh Điện, đạo thống của Thanh Tùng Quán, giữa các đạo thống đều có liên quan, chung sống khá hòa hợp.”

Phổ Vũ chân nhân rõ ràng đã biết chuyện này từ lâu, gật đầu nói:

“Ta tu thành Tử Phủ nhiều năm nay, thường đi lại ở tứ hải, những năm gần đây lại tình cờ chưa từng gặp Thượng Nguyên chân nhân, chỉ nghe nói ông ta thường không dùng dung mạo thật, nên rất khó hỏi thăm tin tức của ông ta.”

Ông ta dừng lại một chút, khẽ hỏi:

“Theo ta thấy, giữa mấy Kim Đan trong hải nội vốn không có thù hận gì lớn, thậm chí còn có thể coi là có giao tình, Thượng Nguyên đột phá thì đột phá rồi… cũng chưa chắc đã một lòng một dạ với Thái Việt chân quân, sao lại phải ngăn cản nhau như vậy?”

“Tiên đạo vốn đã ngày càng suy tàn, nếu có thêm một quả vị Kim Đan, chẳng phải sẽ khiến thiên hạ phấn khích, đạo thống hưng thịnh sao? Hai vị chân quân trấn giữ ở phía bắc, chẳng phải là chuyện tốt sao? Sao lại như vậy… khiến cho Long Chúc, Thích Tu được lợi…”

Phổ Vũ chân nhân trầm ngâm một lúc, như có điều kiêng dè, từ trong tay áo lấy ra một viên bảo châu, nhỏ nhắn tinh xảo, lặng lẽ nằm trong lòng bàn tay ông ta, phát ra ánh sáng tím mờ mờ, bao phủ ba người. Cuối cùng ông ta cũng nói ra:

“Chẳng lẽ vì một hậu bối đột phá, mà hai Kim Đan lại phải đánh nhau sao!”

Nguyên Tố đầu tiên hơi dừng lại, lời này ở trong hải nội không có ai dám nói. Ông ta chỉ nói:

“Có lẽ không chỉ hai vị.”

Phổ Vũ chân nhân không hiểu, Nguyên Tố khẽ thở dài, cuối cùng đáp:

“Thượng Nguyên chân nhân hành sự rất chính trực, lại tu luyện đạo thống Ngọc Chân, đạo thống này từng thuộc về Nguyệt Hoa Nguyên Phủ… người từng ngồi ở quả vị đó thuộc về tiên phủ.”

“Vài vị chân quân đều rất cẩn thận, chỉ sợ trên quả vị đó có hậu chiêu gì, người bình thường ngồi lên quả vị này cũng phải dè chừng, huống hồ là người như Thượng Nguyên.”

Phổ Vũ chân nhân trầm ngâm không nói, Nguyên Tố khẽ nói:

“Người lớn ra ngoài, mấy đứa trẻ nghịch ngợm hợp lại lật tung căn nhà, chỉ có con cả bị ăn đòn, vẫn luôn ngoan ngoãn, không dám hành động.”

“Mà thời gian dần trôi, tu vi của con cả đã đến bình cảnh, liền nhớ đến những điều tốt đẹp của trưởng bối, muốn gọi người trở về, dù sao cũng đã giả vờ ngoan ngoãn bấy lâu nay, mong đợi được thưởng chút gì đó, nếu người lớn chết ở ngoài, chẳng phải sẽ trở thành trò cười sao.”

Phổ Vũ chân nhân nghe xong lời này, mãi hơn mười tức sau mới mở miệng, cúi đầu, hồi lâu mới khẽ nói:

“Chân quân có thể trường sinh, ngồi lên quả vị đó càng có thể chống lại luân hồi trăm kiếp, nếu nói tiên nhân cứ thế mà ngã xuống không thấy, ta không dám tin.”

“Ai dám tin?”

Khóe miệng Nguyên Tố nhếch lên một nụ cười lạnh, chỉ nói:

“Mấy trăm năm nay, người tin trước thì ra mặt trước, sáu đệ tử của Trọng Minh Điện quả thực rất nổi bật, nhưng trong sáu người này có người không tin cũng đã ngã xuống, còn ta như vậy đến giờ vẫn không chịu tin, chỉ có thể từ từ già chết.”

Phổ Vũ chân nhân trầm ngâm không nói, thời gian trong Thái Hư trôi qua nhanh chóng, không biết đã qua bao lâu, mới thấy Phổ Vũ chân nhân khẽ nói:

“Đến Bắc Hải rồi.”

Vì vậy màu đen xung quanh từ từ nhạt đi, hiện ra những đường vân màu xám trắng, các màu sắc khác cũng dần hiện ra, một cơn gió lạnh buốt mặt ập tới, xen lẫn những bông tuyết dày đặc.

Lý Huyền Phong đưa mắt nhìn ra xa, chỉ thấy trời đất đều một màu trắng, xa xa là những ngọn núi băng vô tận, núi băng mây tuyết, mấy con chim ưng trắng bay lượn trên núi băng, tuyết bay tán loạn.

“Đây là Bắc Hải…”

Gió lạnh xen lẫn băng tuyết đập vào áo giáp của hắn, phát ra những tiếng leng keng giòn giã. Hắn tiện tay dùng pháp lực ngăn lại, nghe thấy tiếng cười của Phổ Vũ chân nhân:

“Xem ra là đều đến rồi!”

Lý Huyền Phong đưa mắt nhìn, ánh sáng đủ màu sắc hiện ra giữa không trung đã bộc lộ thân phận của những Tử Phủ này. Hắn từ từ cúi đầu, Nguyên Tố bên cạnh biểu cảm vẫn coi là ôn hòa, quay sang khẽ nói:

“Những chân nhân này muốn bàn chuyện quan trọng trong Thái Hư, không tiện mang theo ngươi, ngươi cưỡi gió hạ xuống, sẽ có tông phái bản địa đến tiếp đón, ba ngày sau ta sẽ trở về.”

Lý Huyền Phong gật đầu đáp, cưỡi gió vàng bay xuống khỏi đám mây này, quả nhiên thấy một tu sĩ mặc đồ trắng đến đón, thần sắc rất cung kính, tỏ ra khách sáo:

“Tại hạ đệ tử [Bắc Hoàn Tông] Bắc Hải, xin mời tiền bối đi theo ta.”

Lý Huyền Phong gật đầu, đi theo người đó. Người này thấy Lý Huyền Phong trước mặt mặc một bộ giáp vàng xưa cũ, sau lưng đeo một cây cung dài tạo hình kinh người, đôi mắt ưng vô tình rất đáng sợ, trong lòng càng đề phòng hơn một chút:

“Chắc là tu sĩ nào đó dừng lại ở Trúc Cơ đã lâu, trên người thanh khí mờ mịt, không giống ma tu… nhưng nhìn sát khí này, cũng không phải nhân vật dễ chọc.”

Hắn hơi chỉnh lại, lập tức hỏi:

“Không biết tiền bối là tu sĩ nước nào tông nào? Đi theo vị Tử Phủ nào đến? Xin để lại danh tính.”

Người này thái độ cung kính, Lý Huyền Phong không biết tiên tông này là cấp bậc gì, khẽ đáp:

“Thanh Trì Tông, Lý Huyền Phong, đi theo Nguyên Tố chân nhân đến.”

‘Thảo nào! Hóa ra là ma môn Thanh Trì.’

Người này thầm lẩm bẩm một câu, dẫn đường đến trong núi băng. Đã có không ít bóng người ngồi xếp bằng trên đỉnh núi, phía trước có một tu sĩ áo trắng lặng lẽ đứng, biểu cảm bình thản, chắp tay nói:

“Tạ Trạm Xương Bắc Hoàn, gặp qua đạo hữu.”

Người này là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, sau lưng đeo một cây trường thương, thực lực trông có vẻ không tồi. Lý Huyền Phong trò chuyện qua loa với hắn hai câu, bày tỏ thân phận, không nói chuyện nhiều, tự mình tìm một chỗ ngồi xuống.

Không ngờ Lý Huyền Phong vừa ngồi xuống, bên cạnh đã có người chậm rãi tiến đến. Lý Huyền Phong nhíu mày nhìn sang, thấy người này lông mày mảnh, mắt to, thanh nhã tự nhiên, đứng trước mặt hắn, chỉnh lại ống tay áo, khẽ nói:

“Gặp qua Huyền Phong đạo hữu.”

“Đạo hữu là…”

Lý Huyền Phong hơi nhướng mày, thanh niên này rất quy củ, khẽ cười khách sáo nói:

“Tại hạ… Đông Phương Hợp Vân.”

Chương 1020: Ngọc Chân Lục Cửu Hợp Hư (1)

Thượng Nguyên chân nhân bước đi nhẹ nhàng, dần dần nâng cao trên bậc thang mây dài kia, mỗi bước chân hạ xuống đều có từng trận tiên âm vang lên, tiếng pháp loa vang dội, mây khí hai bên hóa thành tiên đồng tiên nữ, xách giỏ nâng hoa, rải những cánh hoa tuyết ngọc trắng, kéo theo làn khói trắng rơi xuống mặt đất.

Từng nữ tử hóa ra đều có tư thái riêng, linh động vô cùng, y phục của mỗi người phối hợp khéo léo, giống như người thật, một hai người còn ngẩng đầu nhìn lại, tò mò nhìn về phía các bậc Tử Phủ trên không trung.

Khí trắng trong không trung càng ngày càng lan rộng, đình đài lầu các, xen kẽ, vây quanh Thượng Nguyên chân nhân, một hai Tử Phủ bên cạnh nhìn thấy nghi hoặc, thì thầm to nhỏ:

“Đây là cái gì… không thấy thủy hỏa ngũ hành, không thấy các luồng khí giao hòa, chỉ thấy dạng khí trắng này… nào có đột phá như vậy…”

“Nghe nói là hư thực…”

Hai người này ghé tai nói nhỏ, Nguyên Tố bên cạnh Lý Huyền Phong cũng nhíu mày, vẻ mặt kinh nghi, nheo mắt nhìn chằm chằm vào làn khí trắng kia, cánh hoa ngọc trắng cuốn qua bên người, bốc ra khí trắng rơi vào trong hồ.

Nguyên Tố chân nhân dừng lại một lúc, lẩm bẩm nói:

“Đúng thật là ‘Ngọc Chân Lục Cửu Hợp Hư’, Thái Việt vậy mà lại có tiên quyết như thế này.”

Sắc mặt mọi người khác nhau, Thượng Nguyên vẫn từng bước tiến lên trong mây, theo y càng lên cao, mọi thứ bên cạnh cuộn trào dữ dội, khí trắng khi sáng khi tối, ào ạt lao về phía y.

Thượng Nguyên chân nhân khẽ mở miệng:

“Thanh Ngọc Nhai.”

Y vừa dứt lời, gió tuyết trong trời đất lập tức ngừng lại.

Gió tuyết Bắc Hải ngàn năm không dứt, lúc này dừng lại hẳn trong vài nhịp thở, toàn bộ dãy núi tuyết dài hàng ngàn dặm ào ào rơi xuống những viên ngọc trắng, viên lớn viên nhỏ, rơi xuống tới tấp.

Những viên ngọc trắng này lăn nhảy, phát ra âm thanh trong trẻo, hoặc đập vỡ băng vụn, chìm xuống hồ, hoặc theo sườn núi tuyết ào ào lăn xuống, hoặc chất đống ở chỗ lõm.

Băng tuyết dưới chân y cũng từ màu trắng sáng từ từ chuyển sang màu trắng đan xen xanh nhạt, tỏa ra ánh sáng trong suốt dưới ánh trăng, Thượng Nguyên khẽ thở ra một hơi, đọc:

“Giản Đạo Cẩm.”

Chỉ trong chớp mắt, những viên ngọc rơi vãi trong trời đất co duỗi biến hóa, xen lẫn thành những sợi cẩm trắng mịn, tản ra như bông, che kín bầu trời, vậy mà ngay cả ba thước phía trước cũng không nhìn thấy, chỉ cảm thấy một màu trắng mờ mịt như sương.

“Đạo thống nhà Tưởng… đạo cơ của Phí Vọng Bạch.”

Lý Huyền Phong dốc hết sức nhìn, vận dụng đồng thuật đến cực hạn, lúc này mới miễn cưỡng nhìn thấy đại khái bóng người, dường như sau lưng Thượng Nguyên xuất hiện thêm một chiếc áo dài phấp phới, đường vân trắng bạc, nhẹ nhàng bay trong gió.

Bên tai vang lên âm thanh nhẹ nhàng, ngữ khí của Thượng Nguyên đầy thích ý, dường như nước chảy thành sông:

“Bạch Ngọc Bàn.”

Đạo cơ này Lý Huyền Phong cũng đã từng nghe nói, năm đó Vu Vũ Tiệp cũng tu hành đạo này, bởi vì cần [Thái Âm Nguyệt Hoa] và [Cảo Bạch Ngọc Hoa], hiện nay đã đứt đoạn truyền thừa, quả nhiên cũng là một loại của Ngọc Chân.

Lúc này, trăng sáng và sao trời trên bầu trời tối lại đến cực điểm, gần như hòa làm một với màn đêm phía sau, thay vào đó là một đĩa ngọc sáng chói mắt từ từ bay lên.

Đĩa ngọc này vừa mới bay lên, những viên ngọc và mưa bụi trong bầu trời lập tức dừng lại, Thượng Nguyên chân nhân ngồi xếp bằng trên không trung, sau lưng chính là đĩa ngọc màu trắng kia, như tiên Phật chuyển thế, mây khí trên mặt rốt cuộc cũng tan đi.

Dung mạo y anh tuấn, lông mày dài chậm rãi, chỉ là lúc này hai mắt trắng xóa, nhìn chằm chằm vào hư không phía trên.

Y từ từ nghiêng đầu, làn khí trắng không ngừng trôi nổi giữa môi và răng, giống như thác nước, khí trắng theo động tác của y chảy ra từ trong tóc, tan biến trong không trung.

Nguyên Tố lặng lẽ nhìn, trong mắt có vẻ như chợt hiểu ra, bên cạnh mây hiện ra một thiếu niên mặc áo bào xanh trắng, chính là Phu Vũ chân nhân, đầy vẻ kinh ngạc:

“Hay… thì ra còn có cách phá vỡ này! Hay! Tiên pháp của Thượng Nguyên chân nhân, có thể khiến hậu nhân có thêm nửa thành cơ hội đột phá!”

“Nếu cổ pháp đã không còn hữu dụng, thì nên tự cầu bản tính, không cần gò bó vào thủy hỏa ngũ hành, mười hai tiên khí, cầu hư thực thì cầu hư thực… cầu thanh trọc thì cầu thanh trọc…”

Trong mắt Phu Vũ chân nhân ánh lên tia sáng, dường như có vô số suy nghĩ, y nhìn Lý Huyền Phong bên cạnh, thấp giọng khen ngợi:

“Hiện tại thần thông của y sắp hợp nhất, lúc này mới có dấu hiệu tiên thân tan vỡ, quả thật là thiên tài, tiên pháp này chẳng phải là chế tạo riêng cho Ngọc Chân sao, vậy mà lại phù hợp đến thế!”

Thượng Nguyên bên này lại không ngừng, từng chữ từng câu nói:

“Đạo Hợp Chân!”

Chớp mắt, ánh sáng trắng chảy xuôi, mây khí trên không trung tuôn trào hội tụ, lấy đĩa ngọc sáng lớn sau lưng làm trung tâm, ngưng tụ thành một hồ nước trắng khổng lồ, mơ hồ ngưng tụ thành một điểm sáng rõ ràng.

Các Tử Phủ kinh ngạc nhìn linh quang kia, Phu Vũ chân nhân lại lướt qua linh quang đó, cẩn thận quan sát Thượng Nguyên chân nhân, âm thầm tính toán, trong tay dần dần hiện ra máu.

Thượng Nguyên nhẹ nhàng bấm quyết, thần thông ánh sáng trắng ào ạt đổ về phía linh quang.

Trên không trung linh quang từ từ xuất hiện một điểm ngọc trắng hư ảo, chậm rãi hội tụ, càng ngưng tụ càng chắc chắn, lại dần dần hóa thành hư ảo.

Sắc mặt tái nhợt của Thượng Nguyên nhanh chóng khôi phục bình thường, hai mắt nhắm chặt, hiện ra màu sắc như ngọc, hai tay khi thì hư ảo, khi thì ngưng thật, ánh sáng trắng sau lưng cũng lúc ẩn lúc hiện, dường như không ngừng giãy giụa.

Trên bầu trời lại rơi xuống mưa ngọc, một đám Tử Phủ đều không nói gì, hoặc là ngưỡng mộ, hoặc là ghen tị, hoặc là bất an nhìn chằm chằm vào y.

Chương 1021: Ngọc Chân Lục Cửu Hợp Hư (2)

Lý Huyền Phong nghiêng người, vẻ mặt của Nguyên Tố vừa là kinh ngạc vừa là ngưỡng mộ, ngẩn ngơ hơn mười nhịp thở cũng không nói gì, Phu Vũ chân nhân bên cạnh thì cúi đầu, im lặng không nói.

Lý Huyền Phong đợi một nhịp thở, Phu Vũ chân nhân bên cạnh nhìn sang, nhẹ nhàng chỉ vào dưới chân hắn.

Lý Huyền Phong cúi đầu nhìn, chỉ thấy một màu xanh trắng, băng đá hóa ngọc, tuyết rơi thành cẩm, ngọn núi băng Bắc Hải này, đã từ trên xuống dưới, triệt để hoàn toàn hóa thành một ngọn Thanh Ngọc Nhai.

Một đám Tử Phủ duy trì sự im lặng kỳ lạ, cho đến khi toàn bộ ánh sáng trên người Thượng Nguyên biến mất, trở lại dáng vẻ bình thường trong bộ đồ trắng, thanh kiếm trên người cũng trở lại thành chất gỗ.

Y mở mắt ra, trắng xóa một mảnh, thân hình phát ra ánh sáng trắng.

Tinh nguyệt ảm đạm, Thượng Nguyên nhẹ nhàng cử động môi răng, âm thanh từ thái hư hiện ra thế giới hiện thực, không ngừng truyền đi, y nói:

“Bản tọa Thượng Nguyên, hôm nay Bắc Hải chứng đạo, thành tựu ‘Ngọc Chân Lục Cửu Hợp Hư Tính’, tấn vị chân quân, thiên hạ ngọc thạch chi cơ đã thành, có thể làm trận, làm đan, làm tiên pháp thượng thượng, làm phù, làm lục, làm một hệ của Ngọc Chân…”

“Địa mạch ứng có ngọc thạch xuất hiện… Ngọc Chân có thể làm linh vật, linh thực, linh thú… đạo của ta sẽ hưng thịnh, chuẩn bị kiếm phủ, ngọc nhai lưu lại thế gian, để hậu nhân sử dụng.”

Âm thanh của y vang vọng ra, xen lẫn trong âm thanh vỡ vụn của ngọc trắng, các Tử Phủ xung quanh bất kể trước đây có quan hệ gì với y, hoặc vui hoặc hận, hoặc không có liên quan gì, hoặc là đố kị ngưỡng mộ, lúc này đều cúi người hành lễ:

“Chúc mừng Thượng Nguyên chân quân!”

“Bái kiến Ngọc Chân Lục Cửu Hợp Hư chân quân.”

Phu Vũ chân nhân nghe mà cảm khái, nghiêng người nói với Nguyên Tố bên cạnh:

“Thượng Nguyên chân quân đây là… tiên pháp cổ đại tuyên bố thành tựu tiên nghiệp…”

Nguyên Tố khẽ gật đầu, không biết đang nghĩ gì, Phu Vũ chân nhân thở dài một hơi, lẩm bẩm nói:

“Cũng nên rời đi rồi, y lần này đột phá thành công, đã xác định được rất nhiều thứ, trong ngoài hải không biết có bao nhiêu tên không nhịn được muốn theo y đột phá!”

Nguyên Tố vẫn không nói gì, chỉ khẽ bái kiến Thượng Nguyên, ngẩn ngơ nhìn về phía làn khí trắng kia.

Thượng Nguyên bên này nghiêng tai lắng nghe, mơ hồ nhìn thấy trước mặt xuất hiện một vật mờ mờ ảo ảo.

Vật này như hư như thực, giống như một chiếc áo choàng khoác trên người, lại giống như một hòn đá nắm trong tay, lại giống như một cái lỗ hổng, Thượng Nguyên ngẩng đầu lên, lại nhìn về phía hư không phía trước.

Mây khí bên cạnh tan đi, hai bóng người mờ nhạt dần dần hiện ra, một người lên tiếng nói:

“Chúc mừng thượng tiên.”

Người còn lại cũng quy quy củ củ, cung cung kính kính hành lễ một cái, lúc này mới lấy từ trong tay áo ra một cuộn vàng, nhẹ nhàng vung cánh tay, mở cuộn vàng ra.

Hai người mỗi người cầm một đầu, dâng lên trước mặt Thượng Nguyên chân quân, người bên trái lại lấy từ trong tay áo ra một cây bút, cung kính nói:

“Thượng tiên đã thoát phàm tục, xin hãy tự mình xóa bỏ tiên danh, hai chúng ta hèn mọn, không dám làm chuyện đại bất kính này.”

Thượng Nguyên chân quân hơi lắc đầu, bất động, hai người này có chút sợ sệt, liếc nhìn nhau, không biết phải làm thế nào cho phải, lại thấy Thượng Nguyên nói:

“Ta không ở trong bảng, không cần tìm nữa.”

Hai người âm ti này liếc nhìn nhau, chỉ đành cất cây bút kia đi, thu cuộn vàng này lại, Thượng Nguyên mới xua tay nói:

“Mau mau rời đi, đánh nhau lại làm thương hai người các ngươi.”

“Đa tạ chân quân thông cảm, tiểu nhân cáo từ.”

Hai người liên tục gật đầu, như được đại xá, cung kính cáo từ, trong chớp mắt hóa thành một luồng gió âm, nhanh chóng tan biến không thấy trong trời đất.

Thượng Nguyên từ từ đứng dậy, ánh sáng trắng sau lưng dần dần thu vào trong cơ thể, ấn vào thanh kiếm bên hông, lạnh giọng nói:

“Đỗ Thanh đạo hữu, không cần chờ nữa!”

Y vừa dứt lời, các Tử Phủ trên không trung đồng loạt cúi đầu, không một ai dám cử động, cũng không một ai dám lên tiếng, đều lặng lẽ đứng đó, Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy trong tầm mắt là một màu xanh biếc, mọi thứ trước mắt đã thay đổi.

“Bầu trời biến mất rồi…”

Nhật nguyệt tinh tú và màn đêm trên bầu trời đều biến mất, chỉ còn lại một mảnh nước xanh mênh mông, từ xa xôi phía đông kéo dài đến tận phía tây, nước xanh cuồn cuộn, treo trên không trung, ngẩng đầu lên còn có thể nhìn thấy những hòn đảo nhỏ lác đác.

“Đây là… đây là…”

Biển trên bầu trời phản chiếu ngọn núi tuyết ngọc dưới chân và Bắc Hải dưới đáy, trên trời dưới đất đều là nước, gần như không phân biệt được trên dưới trái phải.

Vô tận nước xanh trên bầu trời lặng lẽ dán vào nhau, Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy hai mắt đau nhức, trước mắt toàn là sao vàng, không dám nhìn nữa, Nguyên Tố bên cạnh đã xách áo giáp của hắn, mạnh mẽ quay đầu hắn sang hướng khác, đối diện với khuôn mặt của Nguyên Tố.

Tròng mắt bên phải của Ninh Thiều Tiêu đã trống rỗng, hóa thành nước biển màu xanh biếc chảy xuống, mắt bên kia cũng mềm nhũn sụp xuống hốc mắt hóa thành một đống, trên mặt giống như bị hắt nước, toàn là chất lỏng màu xanh chảy xuống.

Trước mắt hắn tối sầm, thấp thoáng nhìn thấy một ngôi sao chổi sáng lấp lánh rơi ra từ trong nước biển, một thứ gì đó khổng lồ, thân hình vô biên vô tận đang di chuyển từ biển trên bầu trời xuống biển dưới mặt đất, những chiếc vảy màu đen nhánh lấp lánh.

Bên tai hắn yên tĩnh, không nghe thấy gì, thế giới dường như mất hết âm thanh, mọi thứ như thời gian ngừng lại đều ngưng kết trước mặt, chỉ thấy môi lưỡi của Ninh Thiều Tiêu mở ra khép lại:

“Lục Thủy.”

…

Đông Hải Hạ Sơn.

Hạ Sơn là ngọn núi lớn ở phía bắc Hợp Thủy Hải, là nơi ánh sáng ban mai của Đông Hải dừng chân, ánh sáng ban mai bốc lên từ phía tây bắc, từ phía đông bắc, đến ngọn núi cao này, sẽ dừng lại nghỉ ngơi, rồi tiếp tục tiến về phía bầu trời.

Thời gian này có thể dài hoặc ngắn, đôi khi nghỉ vài nhịp thở, đôi khi dừng lại vài canh giờ, ánh sáng ban mai từ phía tây bắc đến thường đi về phía Quần Di, ánh sáng ban mai từ phía đông bắc sẽ rơi trở lại Tây Nguyên lớn của nước Ngô.

Nơi này nằm ở Hợp Thủy Hải, đương nhiên là địa bàn của tộc rồng, Trúc Cơ bình thường đến đây đương nhiên là tìm chết, nhưng lại kết giao rộng rãi với các Tử Phủ ở các bên, có thể rơi xuống đây hái ánh sáng ban mai tu hành, tộc rồng đều sẽ tiếp đãi cẩn thận.

Giữa ánh sáng ban mai, một thanh niên cưỡi mây bay tới trong mây núi, lông mày sáng sủa, mắt sáng ngời, ung dung tao nhã, trong tay cầm một quả bầu.

Hắn nhẹ nhàng dừng lại trên đỉnh núi, tính toán thời gian, có chút nghi hoặc nhíu mày, một nữ tử cưỡi gió bay tới bên cạnh, trong tay nâng ánh sáng ban mai, lông mày cong cong hỏi:

“Phu quân, sao vậy?”

Đôi này đương nhiên là vợ chồng Lý Hi Trị, Lý Hi Trị ở đây chữa thương hái ánh sáng ban mai, Dương Tiêu Nhi đến tìm hắn, vượt qua Đông Hải một mình tìm đến, tối qua mới hạ cánh xuống đây, cũng chỉ có nàng là người nhà họ Dương, có người trong nhà hộ tống, nếu không thì một đường đến đây nguy hiểm còn rất lớn.

Lý Hi Trị đang quan sát ánh sáng ban mai, hắn ở đây trên danh nghĩa là hái ánh sáng ban mai cho Trường Hi chân nhân, đương nhiên phải làm tốt chuyện này, bấm đốt ngón tay tính toán, nghi hoặc nói:

“Kỳ lạ… Bắc Hải đã xảy ra chuyện gì, vậy mà không có một tia sáng ban mai nào đến… chẳng lẽ là có Tử Phủ ngã xuống, làm loạn thiên tượng.”

Hắn tính toán một lúc:

“Nhưng rõ ràng cũng không thấy ở hướng tây bắc có thiên tượng gì, vậy mà không có ánh sáng ban mai chảy đến…”

Dương Tiêu Nhi lập tức hiểu ra, thấp giọng nói:

“Phu quân ở đây cách biệt, không biết chuyện, mấy ngày này hẳn là Thượng Nguyên chân nhân ở Bắc Hải đột phá, chắc là bị y vô tình ngăn cản.”

Lý Hi Trị lo lắng, nếu đã không có ánh sáng ban mai đến, vừa hay rảnh tay, cùng vợ cưỡi gió đi xuống, vào trong động phủ.

Động phủ này là tộc rồng chuẩn bị, khá rộng rãi, hắn đóng chặt cửa đá, nhẹ giọng hỏi:

“Hôm qua nàng đến vội vàng, ta chưa kịp hỏi… nơi này còn coi là an toàn, vừa hay có thời gian.”

Lý Hi Trị lấy từ trong túi trữ vật ra bộ áo lông vũ kia, đã rách nát không chịu nổi, phía sau còn in một dấu chưởng màu xanh lam, nhìn thấy vẻ mặt của Dương Tiêu Nhi hoảng sợ, hỏi:

“Sao lại thế này!”

Dương Tiêu Nhi nghe nói phu quân ở Hạ Sơn, nhớ nhung không thôi, vội vàng cưỡi gió bay tới, thấy phu quân không mặc bộ áo lông vũ mình tặng, trong lòng có chút nghi hoặc, lúc này trong lòng suy nghĩ, rất nhanh đã phát hiện ra không đúng:

“Đã xảy ra chuyện gì!”

Lý Hi Trị đại khái kể lại, chỉ nhẹ giọng hỏi:

“Áo lông vũ của nàng, rõ ràng là cấp bậc Luyện Khí, vậy mà còn giấu diếm hậu chiêu kim quang này…”

Dương Tiêu Nhi nghe lời này, trước tiên xác định cẩn thận vết thương của hắn không có gì đáng ngại, lúc này mới mím môi, hừ một tiếng nói:

“Ta tưởng là chuyện gì.”

Nàng cười nói:

“Hai bộ áo lông vũ của ta, một bộ là dòng chính nhà họ Dương có được, một bộ là của hồi môn… lúc đó ta chỉ sợ ngươi ở bên ngoài chạy tới chạy lui, kẻ thù lại nhiều như vậy, nên lưu ý.”

Lý Hi Trị tâm tư nhạy bén, lập tức hiểu ra, dịu dàng nói:

“Cho nên nàng đã đổi bộ áo lông vũ này.”

“Đương nhiên là đổi rồi, ta ở bên ngoài cũng không cần đánh nhau, cũng không ai có thể bắt nạt được.”

Dương Tiêu Nhi cười cười:

“Cho nên bộ mà ngươi mặc trên người mới là áo lông vũ của dòng chính nhà họ Dương, bộ ta mặc trên người mới là bộ trong của hồi môn!”

Chương 1024: Can thiệp (1)

Lý Huyền Phong nâng niu tiểu ấn, lặng lẽ quỳ gối trên mặt đất, cảm nhận sự lạnh lẽo nơi tay. Tiểu ấn này quả thực tinh xảo, chỉ là phương ấn rộng hai ngón tay, chiều cao cũng chỉ chừng ba ngón tay.

Trên ấn có một con rắn kỳ dị quấn quanh, khá giống với con Câu Xà Lý Ô Sào ở nhà hắn, chỉ là toàn thân phủ đầy lông vũ, hai cánh dài dang rộng, bao phủ hai bên ấn.

“Giống như Câu Xà, lại kết hợp với tên của ấn chương và tiên cơ nguyên tố kia, chẳng lẽ là con Lục Thủy Vũ Xà năm đó?”

Toàn thân tiểu ấn có màu vàng nhạt, trên dưới liền mạch không một tạp chất, lưu chuyển từng tia lam biếc, chỉ cần cầm trên tay đã thấy da thịt lạnh lẽo, tựa như không có gì trong tay.

“Thứ này tuyệt đối là một linh vật, nghe nói còn là do Động Hoa chân nhân tặng, đa phần là một linh vật cổ xưa, thậm chí rất có khả năng là một trong những linh vật xuất sắc nhất, mới có thể duy trì được danh tiếng của nguyên tố.”

Hắn không nói gì, chỉ chờ mấy người trên không trung lên tiếng. Tiểu ấn bị thần thông pháp lực của nguyên tố dẫn dắt, tỏa ra ánh sáng ôn hòa, chiếu lên cổ áo hắn, hiện ra màu thanh kim.

Hắn đợi rất lâu, nhưng từ đầu đến cuối vẫn là im lặng. Tiếng tiêu vang vọng một lát, thanh y phục, mặt lạnh như tiền của Thanh Trì Tử Phủ cuối cùng cũng lên tiếng trước, giọng nói bình tĩnh truyền đi:

“Tân Dậu Lục Trạch Ấn là vật của Thanh Trì, nên trả lại cho chủ cũ.”

Tiêu Sơ Đình không nói gì, lơ lửng trên không trung. Nữ tu áo tím lạnh giọng nói:

“Tư Bá Hưu, đây rốt cuộc là đồ của Thanh Trì hay là của Ninh thị, ngươi phải phân rõ chứ! Chẳng lẽ Tân Dậu Lục Trạch Ấn lại giao vào tay ngươi Tư Bá Hưu!”

Người này chính là tu sĩ Thanh Trì Tư Bá Hưu, lúc này chỉ khoanh tay đứng đó, không khách khí chút nào, chấn giọng nói:

“Căn bản không đến lượt ngươi quản!”

Bộc Vũ chân nhân bên cạnh cuối cùng cũng lên tiếng, ẩn hiện trong mây mù, nhẹ giọng nói:

“Hai vị tiền bối đừng vội, Tân Dậu Lục Trạch Ấn là di vật của tiền bối Nguyên Tố, đương nhiên phải giao cho hậu nhân của gia tộc hắn, rất nhiều chân nhân có mặt, đều sẽ tận mắt chứng kiến.”

Hắn nhìn về phía nữ tu áo tím trước, nhẹ giọng nói:

“Tử Phất tiên tử, chúng ta và tiền bối Nguyên Tố cũng có chút giao tình, đương nhiên sẽ không để đồ của hắn rơi vào tay người khác.”

Tử Phất chân nhân gật đầu, Bộc Vũ nói xong lại nhìn về phía Nguyên Tu:

“Nguyên Tu tiền bối, thứ này cứ giao về Ninh gia trước, nếu Thanh Trì còn có gì cần xử lý, tự mình trong tông sắp xếp là được…”

Tư Bá Hưu đối với hắn cũng xem như khách khí, lạnh nhạt gật đầu. Tử Phất chỉ vung tay áo quét ra một luồng tử khí, nhìn quanh một vòng, lạnh giọng nói:

“Chư vị không cần đợi ở đây nữa, dù thế nào đi nữa, thứ này cũng không thể rơi vào tay người khác.”

Câu nói này dường như nói với các Tử Phủ ẩn nấp trong Thái Hư, nhất thời yên lặng không lời. Hai mắt nàng ngưng tụ tử khí, quét một vòng qua Thái Hư, nhìn thấu triệt.

Mặc dù Lý Huyền Phong không ngẩng đầu nhìn, nhưng lại nghe rõ ràng. Linh khí ở nhà hắn không ít, [Khứ Vân] và [Chỉ Qua] của Nguyên Ô cũng đã từng thấy qua, còn không bằng [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh], về phần tiểu ấn trong tay này, e rằng còn mạnh hơn cả [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh], mới có thể khiến nhiều Tử Phủ thèm muốn như vậy.

Tử Phất là tu sĩ đỉnh phong Tử Phủ, ánh mắt này nhìn qua, tra xét rõ ràng, phần lớn tu sĩ Tử Phủ tới đây quan sát đã lặng lẽ lui đi, không ít tu sĩ còn khá lễ phép chắp tay, rất nhanh đã biến mất trong Thái Hư.

Hai nhịp thở trôi qua, các Tử Phủ người đi kẻ tán, một mặt nể nang nàng là đỉnh phong Tử Phủ, một mặt cũng kiêng kỵ Tử Yên Môn và Thanh Trì Tông, rất nhanh đã tản đi sạch sẽ, nhưng vẫn còn một bóng người dừng lại.

Tử Phất chân nhân khoanh tay trước ngực, tiên phong màu tím bên hông sáng lên ánh sáng chói lọi, nàng nhẹ giọng nói:

“Khánh Tế Phương… ngươi trường Hoài Sơn đến đây, có chuyện gì quan trọng?”

Lời vừa dứt, chỉ thấy một thanh niên áo xám hiện ra, trong tay cầm một viên ngọc màu xám lơ lửng, phun ra từng luồng khí xám, hắn cười nói:

“Tiền bối nói đùa rồi, sao lại không thể đến? Trường Hoài Sơn Ngô Địa của ta cũng là một trong sáu mạch Trọng Minh, đại sự như vậy, tới đây điều tra một chút, góp một phần sức lực, cũng là việc nên làm!”

Hắn vừa mới hiện thân, sắc mặt mấy vị Tử Phủ không có quá nhiều biến hóa, nhưng trong lòng lại dâng lên một mảnh mờ mịt. Tiêu Sơ Đình ôm cần câu ngọc bích, cúi đầu thuận mắt, trong lòng thầm động:

“Quả nhiên… người Trường Hoài Sơn kia cũng ra tay… không biết Thái Ích chân quân hiện nay có phải Kim Đan hậu kỳ hay không… đáng tiếc Thượng Nguyên.”

Hiển nhiên, mấy Tử Phủ xung quanh cũng vì lời nói của Khánh Tế Phương có ý Trường Hoài Sơn muốn chen ngang mà mỗi người có một dự cảm không tốt, chỉ là từng người một trên mặt không lộ ra.

Chỉ có Khánh Tế Phương ung dung đứng tại chỗ, trong tay nâng viên ngọc xám trầm bổng kia, lộ ra vẻ tiêu diêu tự tại. Mấy Tử Phủ mặc dù không biểu lộ ra, nhưng Khánh Tế Phương trong lòng lại biết rõ, lặng lẽ đứng đó.

Lúc này dường như đã không chỉ là tranh chấp Tân Dậu Lục Trạch Ấn, mà là do chân quân Trường Hoài Sơn can thiệp khiến cục diện thay đổi trong nháy mắt, mấy vị chân nhân mỗi người một ý nghĩ, nhất thời không ai lên tiếng.

Khánh Tế Phương đang nhân lúc mấy người ngẩn ra, nhẹ nhàng hạ xuống trước mắt suối, nhìn Lý Huyền Phong trầm mặc, mỉm cười.

Hắn nhìn lão tướng trước mặt, thấy Lý Huyền Phong mắt xám đen, lông mày sắc bén, mặc dù vì không ăn bảo dược gì mà có chút già nua, nhưng lại có một loại cảm giác quen thuộc về sự bá đạo tàn nhẫn, đột nhiên dâng lên một cảm giác quen thuộc kỳ lạ.

Khánh Tế Phương dù sao cũng là tu sĩ Tử Phủ, sớm đã luyện thành thần thông, chỉ hơi tra xét một chút, rất nhanh đã phát hiện ra cảm giác quen thuộc này đến từ đâu, hơi sửng sốt, không thể tin được mà cười lên.

Chương 1025: Can thiệp (2)

“Tôi nói rồi! Bộ mặt này tôi thật sự rất quen thuộc, đúng là trùng hợp… đúng là trùng hợp! Hóa ra là ngươi!”

Lý Huyền Phong chỉ cúi đầu không nói, Khánh Tế Phương lại cười ha hả, lẩm bẩm nói:

“Phụ sinh vi dương, Tam Cửu chân phù, mẫu tử vi âm, Vu Đạo huyết lục, giỏi lắm, thủ đoạn của Giang Bá Thanh quả thực cao minh.”

Hắn lộ ra hàm răng trắng nhởn, dường như đã khôi phục lại từ nụ cười kia, quát lớn:

“Dâng lên đây.”

Tiếng cười và lời nói lạnh lùng này lập tức khiến Tử Phủ trên trời chú ý. Lý Huyền Phong nhướn mày nhìn hắn một cái, bất động.

Khánh Tế Phương ngẩn ra, không thấy hắn động đậy như thế nào, nhưng khí xám trên người dường như đang đấu tranh với thứ gì đó, phát ra tiếng va chạm leng keng. Hắn đột nhiên nhướn mày, nhìn lên bầu trời.

Chỉ thấy Bộc Vũ chân nhân mặc trường bào xanh trắng gật đầu mỉm cười, hai ngón tay khép lại bấm một pháp quyết. Khí xám trong tay Khánh Tế Phương càng thêm kịch liệt, nhưng đã thấy một thanh tiên kiếm màu tím đã đâm tới trước mặt hắn, bị một bàn tay trắng nõn tinh tế nắm lấy. Ống tay áo màu tím rủ xuống, hóa thành tử khí biến mất.

Tử Phất chân nhân lạnh lùng nhìn hắn, đôi môi đỏ nhẹ nhàng mở ra, rất không khách khí nói:

“Ngươi có thể thử xem.”

Khánh Tế Phương bất quá chỉ là tu vi Tử Phủ trung kỳ, hiển nhiên không phải đối thủ của Tử Phất chân nhân, nhưng thái độ lại rất cứng rắn, nhìn chằm chằm không nói. Trong nháy mắt, bầu không khí trở nên căng thẳng, nặng nề như muốn nhỏ nước, qua hơn mười nhịp thở, Khánh Tế Phương mới lạnh giọng nói:

“Tiền bối không sợ sao?”

Lý Huyền Phong lặng lẽ chờ đợi, chỉ thấy nữ tử áo vàng chậm chạp trên không trung cuối cùng cũng như gió mát rơi xuống bên cạnh hắn, toàn thân hiện lên ánh sáng màu chì.

Khuôn mặt nàng giấu sau tấm vải trắng, không lộ dung mạo, mà nhẹ giọng nói:

“Chuyện hôm nay, Kim Vũ Tông của ta cũng có cùng một ý kiến, Trường Hoài Sơn đã giao hảo với Kim Vũ… chẳng bằng nể mặt ta một chút.”

Cho đến khi nàng nói lời này, biểu cảm của Khánh Tế Phương cuối cùng cũng trở nên ôn hòa, dù sao ngôi sao Thái Bạch trên bầu trời vẫn đang lấp lánh phát sáng, hắn chỉ có thể nói:

“Đã là ý của Thu Thủy tiền bối, pháp khí này vẫn là giao cho Kim Vũ xử lý…”

Trương Thu Thủy lại rất cẩn thận, không dám nhận lời này, nhẹ giọng nói:

“Đây là chuyện của Trọng Minh, ta chỉ mong có một kết quả tốt, không đến mức thất lễ.”

Có Thu Thủy chân nhân ra mặt, tranh chấp trên không trung cuối cùng cũng lắng xuống. Khánh Tế Phương nhìn Tử Phất chân nhân thật sâu, nhẹ giọng nói:

“Chân nhân đột phá sắp đến, vẫn là nên chú ý đến tính mạng của mình nhiều hơn đi!”

Sau đó phá không đi ra ngoài, biến mất không thấy. Trương Thu Thủy tiễn người này đi, cũng không nói gì thêm, tự mình lấy ra một bình ngọc trong suốt.

Nàng nhẹ nhàng nghiêng, rót rượu trong suốt xuống không trung, bắn lên những tảng đá ngầm dưới mặt đất, tí tách liên tục vang lên, một mùi rượu thơm ngát lan tỏa ra.

Rót xong bình rượu này, nàng thu bình ngọc lại, thân ảnh dần nhạt đi, biến mất không thấy.

Nhất thời trong trời đất yên lặng, tiếng suối nước nức nở, mấy Tử Phủ trên không trung cũng không nói gì. Tiếng tiêu khi Nguyên Tố tọa hóa rất du dương, lay động qua lại trên vùng biển này, khiến người nghe bi thương.

Tiếng tiêu này ẩn chứa thần thông pháp lực, cá tôm trên sóng biển nhảy lên đều ủ rũ nằm trên đá ngầm, bên tai còn mơ hồ truyền đến tiếng khóc bi thương của biển sâu, hẳn là một số yêu vật nghe tiếng tiêu này, không kìm được cảm xúc, khóc òa dưới đáy biển.

Mấy Tử Phủ còn lại trên sân đều là cố nhân của Nguyên Tố. Khi còn sống Nguyên Tố lạnh lùng, thích nhất là chế nhạo, nhân duyên không tốt, lưu lại cũng chỉ có mấy người này.

Mấy người này đều không dùng thần thông pháp lực để áp chế ảnh hưởng của tiếng tiêu, dường như có chút buông thả, mặc cho tiếng tiêu này dẫn dắt suy nghĩ, mỗi người chìm vào hồi ức, rất yên tĩnh.

Lý Huyền Phong nghe một lúc, có chút bi thương.

Hắn đi theo Nguyên Tố lâu như vậy, mặc dù những năm trước đó cũng có chút ý tứ ép buộc, nhưng sau đó tự mình vì hắn tìm công pháp tìm linh giáp, lấy vợ vãn bối cho hắn, mặc dù là dương mưu, cũng có chút ý tứ thật lòng đổi lấy thật lòng, giải quyết không ít phiền toái cho Lý Huyền Phong.

Đến cuối cùng Nguyên Tố ép hắn trừ bỏ các tu sĩ trong danh sách, Lý Huyền Phong lại hiểu được hắn là vì chuyện sau khi chết mà sắp xếp, đối với hắn cũng không hận được, cũng hiểu được hắn mang theo thúc phụ Lý Xích Kính tiến vào Nam Cương, nhưng đến hiện nay, đã có chút mê mang rồi.

“Hận… nên hận ai… dám hận ai… nói là mọi người đều có nỗi khổ tâm khó nói… có nỗi khổ tâm chẳng lẽ không tính là tội sao?”

Hiện giờ chỗ dựa Tử Phủ này đã chết, nói trong lòng không có bi thương là không thể nào, nhưng hắn lại từ bi thương này nếm được mùi vị cay xè của phản bội. Khi thúc phụ chết trận, vẻ bi thương của Lý Thông Nhai lại hiện lên trước mặt hắn, Lý Huyền Phong cắn môi chảy máu.

Hắn quỳ ngồi dưới đất, Tử Phất đã xuất hiện bên cạnh Lý Huyền Phong, nhíu mày nói:

“Đứng lên đi… Lý Huyền Phong.”

Chỉ trong nháy mắt, tất cả cảm xúc của Lý Huyền Phong đã thu lại sạch sẽ, lại một lần nữa đè nén vào trong lòng, ngưng tụ thành tư thái lạnh cứng như sắt, lặng lẽ đứng dậy, cung kính nói:

“Bái kiến Tử Phất chân nhân!”

Ngữ khí của nàng cũng không khách khí, chỉ nói:

“Theo ta về Tử Yên Môn.”

Sắc mặt của Nguyên Tu lập tức không tốt, Bộc Vũ chân nhân chỉ có thể đứng ra hòa giải, nhẹ giọng nói:

“Chẳng bằng như vậy… hai vị nếu còn tin được ta, Tân Dậu Lục Trạch Ấn này cứ để ở chỗ ta, ta cùng đi đến Tử Yên Môn ngồi một lát.”

“Nguyên Tu tiền bối bên này có thể xử lý mọi việc, trở về tông trước, mang theo hậu nhân của Nguyên Tố, ba người chúng ta tự mình giám sát linh khí nhận chủ, cũng coi như qua được!”

Hắn có dung mạo khá anh tuấn, mang theo ý cười dịu dàng nói ra lời này. Nguyên Tu suy đi nghĩ lại, trên khuôn mặt cổ hủ hiện lên một chút bất đắc dĩ, chỉ có thể bỏ qua, vung tay áo, hướng về phía Tử Phất nói:

“Ngạn Tự Vũ, ngươi… tự giải quyết cho tốt đi!”

Thân hình hắn nhanh chóng mờ đi, biến mất không thấy. Tử Phất chân nhân vẫn không thay đổi sắc mặt, Lý Huyền Phong đứng dậy, còn chưa kịp phản ứng, chỉ cảm thấy trước mắt mơ hồ, tiểu ấn trong tay đã đến tay Bộc Vũ chân nhân.

Hắn lặng lẽ đứng trên mây, nghe Bộc Vũ chân nhân tặc lưỡi khen ngợi, quan sát đường vân trên đó, cảm thán nói:

“Hóa ra Vũ Xà thật sự là bộ dáng này! Cũng chỉ có một mạch Động Hoa chân nhân biết được, dù sao phủ chủ tiên phủ cũng đã tận mắt nhìn thấy, nếu tiên phủ vẽ cũng không chuẩn, thì thiên hạ e rằng không có cái chuẩn nào rồi.”

Hắn khen ngợi một lúc, bấm tay tính toán, Lý Huyền Phong thấy trong tay hắn mơ hồ còn có vết máu hiện lên, nhưng Bộc Vũ chân nhân này lại rất tà môn, đem máu kia hóa thành từng mảnh pháp lực, không ngừng suy tính.

“Tân Dậu Lục Trạch Ấn”

Hắn lẩm bẩm nói…

“Sát cơ hóa thành trấn áp, lấy hai kim giao thoa đẩy lục thủy, quả thực là thủ đoạn tốt, ấn này hạ xuống, Tân Dậu phát sát cơ, đồng bằng biến thành Lục Trạch, không hổ là linh khí có tư chất pháp bảo.”

Hắn tự mình nghiên cứu, hồi lâu sau Tử Phất chân nhân mới đáp lại một câu:

“Ta nói sao ngươi lại có ý tốt như vậy, hóa ra vòng vo, chính là muốn lấy linh khí này để cẩn thận suy tính, đúng là tốn hết tâm tư!”

Bộc Vũ chân nhân ừ ừ đáp lại, cẩn thận quan sát, mấy người rất nhanh xuyên qua Thái Hư, nhanh chóng hiện ra trong một mảnh trời đất tràn ngập tử yên.

Chỉ thấy núi cao sừng sững, san sát liền nhau, các đỉnh núi lớn nhỏ lần lượt hiện ra trong tầng tầng lớp lớp mây tím dày đặc, tử khí như sợi như bó, bay lượn lên cao, hiện ra vẻ tiên khí phiêu diêu, đình đài lầu các đẹp đẽ, còn có tu sĩ cưỡi mây qua lại, đúng là một cảnh tượng tiên gia.

“Tử Yên Phúc Địa!”

Nơi này đương nhiên là sơn môn của Tử Yên Môn. Bộc Vũ chân nhân rất nhanh ngẩng đầu lên, cẩn thận nhìn nơi này, khen ngợi nói:

“Đúng là một phúc địa, năm đó Thái Hư chân quân ở đây chứng đạo chân quân, thành tựu Tử Khí một đạo, sư tổ của ta cũng tới chúc mừng, còn mang về một chút triều hà tử khí, làm pháp khí cho sư tôn của ta.”

Nhắc tới đề tài này, sắc mặt của Tử Phất chân nhân cuối cùng cũng dịu đi rất nhiều, nhẹ giọng nói:

“Năm đó Trọng Minh lục mạch hưng thịnh biết bao, hiện nay lại rơi vào kết cục này… nếu khai phái tổ sư không gặp chuyện… e rằng cũng không đến mức như vậy…”

Bộc Vũ chân nhân thở dài nói:

“Thái Dật và Thái Hư chân quân thật sự đáng tiếc… nếu không phải hai vị lần lượt thân tạ trời đất, e rằng Thanh Tùng đạo thống còn có thể làm nên chuyện.”

“Một số người không muốn thấy cố ý thôi!”

Tử Phất chân nhân lạnh lùng đáp lại một câu, hai người cũng không tránh né Lý Huyền Phong phía sau, nhân cảnh đẹp trong phúc địa này nói chuyện vài câu, cuối cùng cũng nhớ tới hắn, Tử Phất chân nhân nhẹ giọng nói:

“Lý Huyền Phong… là Lý thị nhà nào?”

Chương 1027: Nuốt Chửng Đan Châu (2)

Nhìn thấy Lý Thanh Hồng đã là Trúc Cơ hậu kỳ, bên hông lại có thêm một chiếc bình nhỏ màu tím với đường vân như tia chớp, ẩn chứa lực lượng lôi đình sâu thẳm, khiến hắn lập tức sợ hãi:

“Nhiều năm không gặp, nữ tu luyện Tử Lôi này lại tiến bộ rồi, cũng không biết đã đến mức nào, phải rồi… Đông Hải thủy hạ lôi thăng, chính là thời điểm tốt cho lôi tu.”

Hắn chỉ cúi đầu, dù sao cũng là yêu của Long phủ, Lý Thanh Hồng không tỏ vẻ, hỏi:

“Đạo hữu có biết chuyện hải thủy hạ lạc không?”

Thủy Dược lập tức hiểu ý, liên tục lắc đầu, thấp giọng nói:

“Hồi tiên tử… Long tử đã ra ngoài từ sớm, hiện tại các yêu vật trong phủ đều như ruồi không đầu chạy loạn khắp nơi, đi hỏi mấy vùng nước lân cận, chỉ nghe được một số tin đồn mơ hồ.”

Lý Thanh Hồng gật đầu ra hiệu cho hắn nói tiếp, Thủy Dược nói:

“Tin tức từ mấy thủy phủ là, Bắc Gia Long Quân và Long Quân Hi Dương… đã bắt được một động thiên ở Quần Di… miệng của động thiên vừa mở ra, hải thủy liền chảy vào trong đó, cuối cùng thành ra như thế này!”

Lý Thanh Hồng nhiều năm như vậy cũng đã giao đấu với những yêu vật này không ít lần, nhưng cái tên Bắc Gia Long Quân này vẫn là lần đầu tiên nàng nghe thấy, liền hỏi:

“Bắc Gia Long Quân?”

Thủy Dược sửng sốt, chợt hiểu ra nói:

“Chính là Hợp Thủy Long Vương mà các đạo nhân Trúc Phủ Kim Đan như tiên tử gọi.”

‘Thì ra là chủ của Long Thuộc, vị Hợp Thủy Long Quân đó.’

Long Thuộc trên mặt có hai vị Long Quân nổi tiếng nhất, thứ nhất là chủ của Hợp Thủy, trong miệng của tiểu dân tiểu tu gọi là Bắc Hải Long Vương, thọ mệnh lâu dài, thì ra trong miệng của Long Thuộc gọi là Bắc Gia Long Quân.

Người thứ hai chính là Hi Dương Long Quân, hóa thành từ tiên nhân Phân Khoái, trong Kim Đan tính là hậu bối, xuất hiện cũng khá nhiều, nên được nhiều người biết đến.

Thủy Dược thấy vẻ mặt của Lý Thanh Hồng, lập tức bổ sung nói:

“Năm đó Long Vương bị phong ở Bắc Hải, được tiên nhân ban cho chữ ‘Gia’.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy gật đầu, có chút kỳ quái, liền hỏi:

“Động thiên? Làm sao có thể… dựa vào thực lực của hai vị Long Quân, lại để hải thủy rò rỉ vào Lôi Vân Tự?”

Một người một yêu đang trò chuyện, chợt nghe tiếng sấm vang dội giữa đất trời, chấn động khiến hải thủy gào thét, mây đen cuồn cuộn, trên bầu trời phía đông hiện lên một trận tử quang.

Ngay sau đó, những đám mây liên tiếp hiện ra, đường viền tròn trong suốt màu vàng nhạt lơ lửng trên không, bên trong là những đình đài lầu các lần lượt hiện ra, xen kẽ giữa những đám mây tím.

“Động thiên!”

Vô số tia sét xuất hiện từ phương đông, Lý Thanh Hồng chỉ cảm thấy tiên cơ trong cơ thể cuộn trào, lôi trì hòa làm một, một cảm giác kinh hãi mãnh liệt dâng lên trong lòng, thân súng ‘Đỗ Nhược Thương’ trong tay nàng chảy xuôi những ánh sáng huyền ảo, rất kích động.

“Lôi Vân Tự, ‘Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo’.”

Lý Thanh Hồng hiểu rằng cơ duyên của mình chính là ở đây, nhưng lúc này chỉ có thể trơ mắt nhìn, nàng cưỡi lôi trong gió đen lao vào đám mây sấm đen kịt.

Nơi đây đã có lôi đình cực kỳ mãnh liệt lan tỏa, Thủy Dược kinh hồn bạt vía đi theo sau nàng, có thể nhìn thấy không ít tu sĩ ở xung quanh đám mây đen, đều ngẩng đầu ngây ngốc nhìn lên.

Nàng nhìn về phía xa xa ở phương đông, lặng lẽ quan sát, xuyên qua những trận lôi đình, có chút tiếc nuối.

“Chỉ tiếc ta không thể chạm vào thứ này, nó đã rơi vào tay Long Quân.”

Trước mắt là Lôi Vân Tự động thiên ẩn mình sau cơn gió sấm cuồn cuộn, màn chắn màu vàng nhạt che giấu một cung điện lôi đình lơ lửng.

Còn vô số mây đen ngưng tụ, bao phủ toàn bộ Đông Hải, thỉnh thoảng từ trong mây đen lộ ra những chiếc vảy lớn như ngọn núi nhỏ, phản chiếu một mảnh ánh sáng màu tím chàm, chiếu khiến mặt Lý Thanh Hồng tái nhợt, suýt chút nữa ngã khỏi mây đen.

Nàng lùi lại một đoạn, phát hiện cả khối mây đen trên bầu trời Quần Di Hải như một cái đầu rồng khổng lồ, đang từng chút một nuốt chửng viên châu tím này.

Hiện tại đã là lúc động thiên và hiện thế giao thoa, dựa vào mắt thường có thể nhìn thấy cảnh sắc, Lý Thanh Hồng lại tu luyện thuật nhìn, cẩn thận quan sát, còn có thể nhìn thấy nhiều điển tịch trong động thiên bay tán loạn trong gió, như mưa rơi xuống cung điện.

Nàng nhìn lên từng cái một, chủ thể của động thiên là năm đài lôi, cao nhất là một đại điện, mái hiên cao vót, ngói đồng vàng, ngọc tím lát nền, trên mái nhà của đại điện còn có một bóng dáng màu xanh đứng đó.

“Viên Than…”

Lý Thanh Hồng chỉ mơ hồ nhìn thấy y phục trên người nàng tung bay trong gió, lặng lẽ như một bức tượng đá, đứng trên đại điện, một mình đối mặt với đầu rồng có răng lớn như núi.

“Ầm!”

Tiếng sấm vang dội, nữ tử này cùng động thiên màu tím chìm vào trong mây, như một quả trứng gà đã bóc vỏ bị nuốt chửng, biến mất không thấy đâu nữa, dường như Long Quân không hề nhai nuốt, ánh sáng rực rỡ màu tím vàng biến mất giữa kẽ răng.

Trong khoảnh khắc cuối cùng, Lý Thanh Hồng dường như phát hiện thấy thanh y đã hóa thành hồng y, như một vệt bụi bay bị xóa nhòa trong động phủ.

Mây đen trên bầu trời lập tức biến mất, như chạy trốn ra đường chân trời biến mất, như chưa từng xuất hiện, Lý Thanh Hồng ngẩn ngơ cưỡi lôi hạ xuống, Thủy Dược đi theo nàng, ngơ ngác hỏi:

“Tiên tử, sao tự nhiên lại có sấm…”

Lý Thanh Hồng lặng lẽ liếc nhìn hắn, lộ ra vẻ mờ mịt, lắc đầu nói:

“Mây quá dày, tiếng sấm liên hồi, ta không nhìn rõ lắm.”

Một người một yêu cưỡi gió hạ xuống, Thủy Dược nói những chuyện không đâu, Lý Thanh Hồng lại đang cố gắng bình tĩnh lại.

“Có thể thấy lôi đình cuồn cuộn như thế này, có lẽ là Long Quân kéo theo động thiên đi qua.”

Thủy Dược ngưỡng mộ nói:

“Có thể thấy mấy người ở thủy vực bên cạnh nói không đáng tin, cũng phải, động thiên này kiểu gì cũng phải ở trên núi, không thể ở dưới biển, hẳn là có nguyên nhân khác.”

Lý Thanh Hồng đã không hy vọng có được tin tức gì từ chỗ hắn nữa, khách khí mời hắn rời đi, lặng lẽ trở về động phủ, ngồi yên tĩnh ở vị trí trên cùng.

Nàng ngồi một lúc, hình ảnh Long Quân nuốt chửng đan châu vẫn liên tục hiện lên trong đầu nàng, Lý Thanh Hồng hiểu rằng Viên Than phần lớn là không sống nổi.

“Bị nhốt trong động thiên hơn mười năm, trơ mắt nhìn người đến cứu mình ngã xuống, rồi từ từ chờ đợi rơi vào bụng Long Quân… Viên tiền bối.”

Lý Thanh Hồng đã từng gặp Viên Than, năm đó nàng đến Lý gia đón Lý Hi Trị về tông, cũng đã gặp mặt một lần, chỉ cảm thấy Viên Than ôn hòa hào phóng, sau này biết được Viên Than từng âm thầm ra tay bảo vệ Lý Huyền Tuyên trong ma tai, lại càng cảm kích hơn.

“‘Thanh Tuyên Nhạc’ có thể cầu nguyện cho người khác, nhưng không thể cầu nguyện cho mình được vận may… vẫn phải ngoan ngoãn rơi vào miệng cọp.”

“Hiện tại không biết ngọc bài của Viên Than ở trong nhà họ Viên có còn hiệu lực không, nhưng hồn đăng ở Thanh Trì chắc chắn đã tắt, Hi Trị… cũng không cần ta thông báo, dù sao cũng là thứ không thể nhìn thấy, chỉ sợ sinh ra rắc rối.”

Lý Thanh Hồng bình tĩnh lại một lúc, đột nhiên nghe thấy tiếng gõ cửa lanh lảnh.

“Cộc, cộc, cộc.”

Tâm trạng của Lý Thanh Hồng trong nháy mắt như bị đập nát thành từng mảnh băng, lạnh lẽo và kinh ngạc tràn ngập toàn bộ trái tim nàng, mọi suy nghĩ đều bị nàng ném ra khỏi đầu, chỉ còn lại sự kinh hãi.

“Cộc cộc cộc…”

Âm thanh này vang vọng trong động phủ, lạnh lẽo và sạch sẽ, sắc mặt Lý Thanh Hồng hơi thay đổi, vội vàng nắm chặt trường thương trong tay:

‘Ai!’

Phải biết rằng Tông Tuyền đảo hiện nay là do Lý Thừa quản lý, Tông Ngạn phụ tá bên cạnh, bất kể là một trong hai người này muốn tìm nàng, hoặc là sẽ kích hoạt trận pháp gọi nàng ra, hoặc là truyền âm nhắc nhở.

Dù thế nào, cũng không đến mức phải gõ cửa…

“Cạch…”

Nàng còn chưa kịp đáp lại, chỉ mới cầm thương lên, trận pháp của cả động phủ như đồ trang trí, cửa đá ở cửa động đã từ từ mở ra, một đôi giày vải bước vào, rất vững vàng.

Người này trước tiên bước một chân vào, sau đó mới đẩy cửa, thân hình đồng thời tiến về phía trước, trong nháy mắt cùng với cửa đá mở ra hiện rõ trước mắt, chính là khuôn mặt tươi cười, lộ ra tám chiếc răng trắng.

Người đến mặc một bộ thanh y, dung mạo trẻ trung, y phục phấp phới, tóc dài xõa vai, từ từ thu lại nụ cười, nheo mắt nhìn nàng, khoanh tay đứng đó, dường như rất tò mò.

Đồng tử của hắn có màu xanh nhạt, chỉ cần đứng ở đây thôi cũng có một luồng khí tức nặng nề, bên cạnh có vô số bóng dáng màu lục chìm nổi, phản chiếu lẫn nhau, trông rất lạnh lùng.

Trang phục trên người hắn là ống tay áo rộng, vạt áo dài, mặc dù là một màu xanh, nhưng bên hông lại đính một sợi tua vàng, Lý Thanh Hồng nhận ra đây là trang phục của Thanh Trì tông.

Trang phục của đệ tử, khách khanh, đạo nhân, phong chủ, tông chủ, Trúc Phủ của Thanh Trì tông mặc dù về cơ bản là giống nhau, nhưng chi tiết lại khác nhau, nhờ phúc của Lý Hi Trị và Viên Than, Lý Thanh Hồng luôn có thể nhận ra phong chủ, trang phục trước mắt lại càng hoa lệ hơn.

Tâm trí của nàng chỉ dừng lại trên bộ trang phục này trong chốc lát, lập tức bị khuôn mặt của người này thu hút.

Lý Thanh Hồng ngây ngốc nhìn hắn, khuôn mặt trước mắt này nàng lại nhận ra, không chỉ nhận ra, thậm chí có thể coi là khuôn mặt mà nàng không muốn gặp nhất, khiến nàng kinh hãi vô cùng.

“Trì Bộ Tử!”

Chương 1028: Dư Tài (1)

Đồng tử của Lý Thanh Hồng hơi giãn ra, ý tím trong đôi mắt sáng tan đi nhiều, nàng thu hồi thanh kiếm “Đỗ Nhược”, nhẹ nhàng thở ra, hai tay chắp lại, khẽ nói:

“Thanh Hồng bái kiến tiền bối.”

Lý Thanh Hồng nhớ như in cảnh tượng hôm đó, dường như hồn phách của Trì Bộ Tử đã có vấn đề, không biết giờ đây hắn còn nhớ chuyện ngày ấy hay không, nên nàng chỉ gọi hắn là tiền bối.

Nếu Trì Bộ Tử đã mất trí nhớ, thì coi như hai người chưa từng gặp mặt. Còn nếu là vị tiên quan Thủy Phủ nào đó, lời này của nàng cũng không sai.

Trì Bộ Tử trước mặt tóc xõa, không nói lời nào, ngồi xuống chiếc ghế đá bên cạnh, đôi đồng tử màu xanh nhạt nhìn chằm chằm vào nàng.

Hắn đã thành tựu Tử Phủ nhiều năm, một đường Lục Thủy lại là thanh trọc chìm nổi, dung mạo tự nhiên không tệ, khí chất thanh thoát xuất trần, nhưng ánh mắt lại có chút yêu dị quỷ quái. Hai môi khẽ mở, thấp giọng nói:

“Lý Thanh Hồng, ngươi nhận ra ta.”

Mặc dù hắn đang cười, nhưng lời này lại lạnh như băng, như băng tuyết mùa đông rơi lả tả lên người Lý Thanh Hồng. Nàng cúi đầu, khẽ đáp:

“Tiền bối đùa rồi… Thanh Hồng tu hành mấy chục năm, chưa từng gặp qua Tử Phủ, làm sao có phúc phận được bái kiến chân nhân pháp giá…”

Rõ ràng Trì Bộ Tử ngồi ở ghế dưới, cũng không sử dụng thần thông, nhưng khí thế trên người hắn quá mạnh, đè ép khiến ngực Lý Thanh Hồng đang đứng bên cạnh trĩu nặng.

“Đùng… đùng… đùng…”

Âm thanh của dòng suối trong động phủ vang lên, nước suối trong veo cũng dần hóa thành màu xám đục, Trì Bộ Tử nhướng mày, cười nói:

“Lý Thanh Hồng, ta nhìn rất rõ, ngươi đang sợ ta, thậm chí sợ đến mức run rẩy. Có lẽ ngươi có thủ đoạn chống lại thần thông, nhưng ta nhìn thấy rất rõ.”

Trì Bộ Tử lẳng lặng nhìn nàng:

“Lần đó ta mười phần thì tám chín phần là đã sử dụng thuật Sưu Hồn, kết nối với kim tính của vị kia, mới rơi vào kết cục như vậy. Lần này ta sẽ không chủ quan.”

Chiếc đai vàng ở thắt lưng hắn phát ra pháp quang, Trì Bộ Tử đứng dậy, bước vài bước trên đài, thấp giọng nói:

“Ta đoán là nhà ngươi, nên không dám quay về Vọng Nguyệt Hồ. Nhưng tra đi tra lại, hải ngoại còn có một đảo Tông Tuyền, nên ta chờ ở đây.”

Trì Bộ Tử khoanh tay sau lưng, đứng quay lưng lại với nguồn sáng trong động, trên tay trắng nõn có hai đường vân mờ mờ, hắn khẽ nói:

“Hiện tại Lục Thủy đã đi ra ngoài trời, không có tinh lực chú ý nơi này, nên ta mới đến, Lý Thanh Hồng.”

Hắn từ từ quay lại, trong đồng tử màu xanh nhạt có một luồng khí đục đáng sợ tỏa ra, ngưng tụ thành một làn khói bụi, men theo khóe mắt cong lên:

“Đại nhân là ai, Doanh Trắc? Xã Tiên? Hay là vị Phủ Thủy kia?”

Lý Thanh Hồng không trả lời hắn, chỉ cảm thấy cảm giác ngột ngạt trong phủ càng lúc càng nồng đậm. Nàng nghiền ngẫm từng lời của Trì Bộ Tử, lập tức đưa ra suy đoán:

“‘Ta đoán là nhà ngươi’, ‘ngươi đang sợ ta’, trí nhớ của Trì Bộ Tử tuyệt đối có thiếu sót, nếu không thì căn bản không cần suy đoán, chỉ cần nhớ lại chuyện ngày hôm đó, cần gì phải đoán tới đoán lui!”

“Chín phần mười là hắn đã quên chuyện ở trên hồ, bất kể có phải đã quên hay không, ít nhất là hắn không dám nhớ!”

Trì Bộ Tử dường như không để ý, nhưng đôi đồng tử màu xanh nhạt kia lại như đang quan sát biểu cảm của nàng, hắn nói:

“Lý Thanh Hồng, vị kia đã lưu lại thủ đoạn trong hồn phách ta, ngươi hẳn là biết.”

Hắn khẽ cười, để lộ hàm răng trắng sắc bén, ngoắc ngoắc ngón tay, thấp giọng nói:

“Vì vậy ta không dám nghĩ ngợi gì, mang theo tên tiên quan ngốc nghếch kia đi vòng quanh Đông Hải, chỉ vào từng thứ một cho hắn xem, phá tan tành bộ đồ của hắn, khiến hắn tâm thần dao động, mất đi chỗ dựa.”

“Tâm thần dao động, sẽ đưa ra quyết định sai lầm, cho đến khi ta ăn tươi nuốt sống tên tiên quan ngốc nghếch kia, nuốt hết tu vi của hắn, ta mới dám suy nghĩ. Đại nhân đã xem thường ta, Trì Úy cũng vậy, Nguyên Tu cũng vậy, Lục Thủy cũng vậy.”

Ngữ khí của hắn bình thản:

“Bộ Tử không phải là thứ ngu ngốc dễ dàng bị áp chế như vậy, một số thủ đoạn có thể trị được Tử Phủ ngoan ngoãn phục tùng không thể áp chế được ta.”

“Tiên quan đã bị ta ăn rồi, quả thực là đại bổ, khiến ta luyện thành đạo thần thông thứ tư, thần thông này gọi là ‘Sửu Quý Tàng’, tàng trữ chư pháp trong thân, có thể làm ra rất nhiều thứ.”

Hắn đi đến ghế chủ tọa, từ từ ngồi xuống, đối diện với ánh sáng trong động phủ, khẽ nói:

“Đại nhân không dám giết ta, chứng tỏ hiện tại còn chưa đến Kim Đan, đại nhân muốn quay lại quả vị, Lục Thủy là chướng ngại phải trừ bỏ.”

Trì Bộ Tử mỉm cười, khẽ nói:

“Bất kể quả vị của Lục Thủy xử lý thế nào, Bộ Tử cũng không dám mơ tưởng, chỉ cầu một Kim Đan, bất kể là dư vị hay nhuận vị, chỉ cầu một Kim Đan.”

“Đại nhân sẽ cần đến…”

Vẻ mặt hắn chân thành, ôn tồn nói:

“Đại nhân muốn ở thế giới này tái đăng quả vị thậm chí tiên vị, cần một trợ thủ đắc lực, đại nhân hãy tin ta, ở thế giới ô trọc như vậy, muốn chính đạo hay tà đạo, nhân tài như Bộ Tử mới là lợi kiếm, loại tiên quan chỉ càng ngày càng gây chuyện.”

Trì Bộ Tử căn bản không đợi Lý Thanh Hồng trả lời, khẽ nói:

“Lục Thủy có trở về trong tình trạng trọng thương hay không, Thượng Nguyên có bị đánh bại trở lại quả vị hay không, Tử Phủ nhỏ bé như ta không nhìn thấy được, nhưng đại nhân tự có nắm chắc, nếu có phân phó, có thể dùng mệnh số dẫn dắt tiểu nhân, Bộ Tử có thể nhìn ra.”

Hắn như đang hứa hẹn, lại như đang thăm dò điều gì đó, thấp giọng nói:

“Chỉ là tiểu nhân vừa chết, Lục Thủy nhất định sẽ phát giác, chỉ sợ làm hỏng chuyện của đại nhân.”

Lý Thanh Hồng hiểu đối phương không phải đang nói cho mình nghe, chỉ im lặng đứng đó. Trì Bộ Tử từ ghế chủ tọa đứng dậy, bước xuống bậc thang, đi đến trước mặt Lý Thanh Hồng, mỉm cười nói:

Chương 1035: Động Loạn (1)

Hắn vừa dứt lời, bầu trời bên ngoài trung điện đột nhiên lóe sáng. Vài luồng sáng từ bắc bay về nam, vẽ nên những vệt dài trên không trung. Từ phía nam, năm luồng hào quang bắn lên, nhuộm đỏ nửa bầu trời.

Hào quang dần tiến đến, lộ ra chân thân là một chiếc thuyền mây, to lớn, tỏa ra ánh sáng vàng kim rực rỡ, hai bên gắn đôi cánh như mây mờ, phá tan tầng tầng lớp lớp mây trắng. Trên thuyền, một hàng bóng người đứng sừng sững.

“Thuyền mây hào quang…”

Lý Hi Trị nhíu mày nhìn thoáng qua, thẻ lệnh bên hông phát sáng, từng chữ trên đó lần lượt hiện lên. Sắc mặt hắn nặng nề, trầm ngâm nhìn lên bầu trời.

Những bóng người trên thuyền mây tản ra, vô số luồng sáng từ phía bắc bay tới. Lý Hi Trị trấn an các huynh đệ, cưỡi mây bay lên, khói mây quấn quanh, dần tiến đến chiếc thuyền mây kia.

Trong tay hắn, thẻ lệnh lóe lên hào quang. Ngay lập tức, có một người trên thuyền cưỡi gió tiến lại. Khuôn mặt người này có chút quen thuộc, nhìn kỹ một lúc cũng nhận ra Lý Hi Trị.

Người này thấp béo, trông khá giàu có. Đến trước mặt Lý Hi Trị, mở miệng nói:

“Đạo hữu…”

Nhận ra tu vi của Lý Hi Trị, hắn lập tức đổi giọng, nở nụ cười cung kính:

“Ôi chào, bái kiến tiền bối! Lâu nay không gặp… tiền bối đã Trúc Cơ rồi!”

“Hóa ra là ngươi!”

Người trước mặt Lý Hi Trị là Vu Phú Vũ của Linh Đột Phong. Năm đó, Lý Hi Trị chỉ mới Luyện Khí, muốn nhân tiện công việc sự vụ mà về nhà một chuyến, chính là tìm người này để đổi việc.

Mặc dù người này mang họ Vu, nhưng đã sớm cắt đứt quan hệ với gia tộc, sống đơn độc nghèo khổ, lại sợ bối cảnh của Lý Hi Trị, nên rất ân cần nói:

“Tiền bối tu luyện quả thật thần tốc!”

Mặc dù Lý Hi Trị tu luyện nhanh, nhưng vẫn không bằng đệ đệ của mình, trong tông chỉ được coi là trung bình khá, không để ý đến lời nịnh nọt, hỏi:

“Chuyện này là sao?”

Vu Phú Vũ vội vàng đáp:

“Tiền bối, Tu Duyệt đã phong sơn, rút lui vào trong núi. Toàn bộ tu sĩ đóng quân từ phía bắc Hứa Quốc đến bờ biển Đông Hải đều đã rút ra, không còn quản lý nữa.”

“Do đó, một lượng lớn Thích Tu ở phía bắc Duyệt Quốc, cùng với đám Ma Tu chạy trốn suốt nhiều năm qua, không còn bị giám sát, đã tiến vào Hứa Quốc!”

Hắn có vẻ phấn khích, tiếp tục nói:

“Tu Duyệt vừa phong sơn, coi như vứt bỏ hết thảy thỏa thuận trước đây. Chín cửa biển không một lời, toàn bộ đều bỏ trống, từ Đông Hải đến Hứa Quốc thông suốt. Hiện tại không biết đã loạn thành dạng gì.”

Hắn lắc đầu tỏ vẻ thương hại:

“Tội nghiệp Hứa Quốc… Mấy chục năm nay vừa mới khôi phục từ loạn lạc, có chút khởi sắc, giờ lại chìm trong biển máu.”

Lý Hi Trị nghe vậy, trong lòng bất an, nhưng cũng dần hiểu ra tình cảnh trước mắt, hỏi:

“Tông môn đã ra tay?”

“Đúng vậy!”

Vu Phú Vũ đáp:

“Không chỉ Thanh Trì của chúng ta, mà cả Kim Vũ Tông cũng đã ra tay.”

Lý Hi Trị thầm tính toán tình hình, thở dài:

“Việc này lớn rồi! Có vị Tử Phủ nào xuất thủ không? Trong tông có Tử Phủ nào mới đột phá không?”

“Chưa từng thấy!”

Vu Phú Vũ liên tục gật đầu, vội vàng nói:

“Ngược lại, đã có không ít tiền bối đột phá bị ngã xuống, nhiều người trong số họ là những tiền bối nổi danh đã lâu, như [Bích Thủy Đan] Lý Ân Thành, [Kim Huyền Ưng] Mặc Trầm…”

Lý Hi Trị nghe đến đây, lòng chợt lạnh đi một chút, thầm nghĩ:

“Lý Ân Thành quả nhiên thất bại rồi… Haiz… Chuyện đã biết từ lâu rồi…”

Mặc dù trong lòng dao động, nhưng vẻ mặt hắn vẫn không thay đổi, vẫn giữ dáng vẻ chăm chú lắng nghe, khiến lão đầu trước mặt không hề hay biết, chỉ tiếp tục nói:

“Chúng ta chỉ là đi trước đến Hứa Quốc, tông môn đã triệu tập tất cả các phong chủ, mỗi phong đều có chỉ thị. Có lẽ người đến mời tiền bối cũng đang trên đường.”

Lý Hi Trị hơi gật đầu, thấy chiếc thuyền mây sắp tiến vào Hứa Quốc, bèn cưỡi gió rời đi. Vu Phú Vũ cuống lên, nói:

“Tiền bối! Linh Đột Phong của ta và… Thanh Tuệ Phong năm xưa có giao tình lớn! Sư thúc trong phong, đại bá trong tộc của ta là Vu Vũ Tiết… từng là bạn thân của Tư Nguyên Bạch tiền bối…”

“Ta không giỏi đấu pháp…”

Lý Hi Trị hơi sững sờ, hiểu ra ý tứ.

“Có vẻ như trên chiếc thuyền mây này đều là những lão nhân trong tông chờ hưu trí… Lần này đưa đến Hứa Quốc tiên phong… e rằng không có kết cục tốt, chẳng trách lại ân cần như vậy.”

Nhìn thấy dáng vẻ như sắp khóc của Vu Phú Vũ, Lý Hi Trị chỉ nhẹ giọng nói:

“Việc này không phải ta nói là làm được, cần ta trở về tông môn một chuyến, rồi hỏi thăm kỹ càng. Nếu có thể giúp đạo hữu tìm được vị trí nhàn rỗi, ta sẽ cố gắng giúp.”

Mặc dù Vu Phú Vũ không tin lắm, nhưng chỉ kịp nói lời cảm tạ, Lý Hi Trị đã cưỡi mây biến mất, để lại Vu Phú Vũ đứng ngẩn ngơ.

Một lúc sau, thấy một nam tử mặc giáp trắng vàng từ trong khoang thuyền bước ra, tay cầm trường kích, trông rất oai phong. Ánh mắt hắn quét qua một lượt, rồi chỉ vào hai người, nhẹ giọng nói:

“Ngươi… ngươi… đi theo ta!”

“Đường Nhiếp Đô!”

Vu Phú Vũ nhìn thấy ngón tay chỉ vào mình, trong lòng lập tức lạnh buốt.

Lý Hi Trị cưỡi gió hạ xuống, các huynh đệ đều đang chờ trong điện. Thấy sắc mặt hắn nặng nề, họ nhìn nhau không nói. Lý Hi Trị cúi đầu kể lại tin tức, Lý Hi Tuấn ngồi trên đầu rút bản đồ ra xem.

Hứa Quốc nằm giữa ba nước Ngô, Duyệt, Triệu, có con sông lớn chảy qua, giáp ranh với Tu Duyệt, Kim Vũ, Thanh Trì, và nhiều môn phái Thích Đạo khác. Thanh Trì và Hứa Quốc giáp ranh nhau, điểm tiếp giáp chính là Vọng Nguyệt Hồ.

Hiện tại, Tu Duyệt đã thu hẹp thế lực, gần như trả lại phần lớn Hứa Quốc, chỉ còn lại Đang Kim Môn cô độc ở giữa. Phía bắc Duyệt Quốc gần như trở thành một vùng trống rỗng, từ Đông Hải đến Hứa Quốc là một dải đất hoang vu, nay sẽ trở thành vùng loạn lạc.

Chương 1036: Động Loạn (2)

Khu vực này có diện tích rất lớn, gần bằng phạm vi thế lực của Thanh Trì Tông, nằm ngay phía bắc Vọng Nguyệt Hồ và gia tộc Tiêu thị.

Lý Hi Tuấn xem xét kỹ càng, sắc mặt không mấy tốt đẹp, trong lòng nặng nề, nhẹ giọng nói:

“E rằng không phải chuyện tốt lành gì.”

Lý gia và Tiêu gia trở thành lá chắn cho Thanh Trì, trong cuộc loạn lạc sắp tới này chắc chắn sẽ không tránh khỏi liên lụy, huống hồ gia tộc bọn họ vốn có thù sâu với Thích Tu, Tu Duyệt vừa buông tay, Thích Tu có thể thuận lợi tiến xuống phía nam.

Những người có mặt ở đây rõ ràng cũng nghĩ đến điều này, đều im lặng không nói. Lý Hi Trị thở dài, nhắc nhở:

“Chuyện này không đơn giản, Thanh Trì chắc chắn sẽ triệu tập tất cả thế gia cùng ra sức, tiến đến Hứa Quốc… Gia tộc chúng ta cũng không ngoại lệ.”

Lý Hi Trị tỏ ra lo lắng, nhẹ giọng nói:

“Không chỉ có vậy, e rằng còn có chuyện lớn hơn… Tam tông thất môn đều đang rục rịch, e rằng cũng không được bình yên…”

Vị nam tử ung dung kia nhẹ nhàng lắc đầu, ôn tồn nói:

“Loạn thế sắp đến…”

Hắn ngừng lại một lúc, do dự rồi nhẹ giọng nói:

“Cũng có tin tức, Lý Ân Thành đã tọa hóa.”

Lý Ân Thành vốn là người mà Lý gia kết giao năm xưa, tưởng rằng đến lúc cần thiết có thể nhờ cậy, nhưng không ngờ đến khi ông ta tọa hóa cũng không có cơ hội sử dụng.

Lý gia ngược lại đã bỏ không ít thứ để giúp đỡ, lần đột phá cuối cùng còn tặng ông ta một lô linh vật. Giờ đây nghe tin này, những thứ đó coi như đã mất trắng.

Lý Huyền Tuyên nghe kỹ, nhẹ giọng nói:

“Cũng không tính là gì… Ít nhất ông ta đã cho ta một viên Toại Nguyên Đan, dù sao cũng không coi như chúng ta mất trắng.”

Lý Hi Trị bận rộn trở về tông môn hỏi thăm tình hình, không nói nhiều, chắp tay với mọi người, nhẹ giọng nói:

“Gia tộc cứ chờ tin ta.”

…

Lý Thanh Hồng cưỡi sấm bay một lúc, phát hiện nước biển dưới chân đã giảm rất chậm, nếu không quan sát kỹ, e rằng khó nhận ra nước biển đang từ từ rút đi.

“Đa phần là Long Thục đã ra tay, dù sao theo thỏa thuận thì những thứ dưới biển đều thuộc về Long tộc, nước biển cứ rút dần như vậy, qua mười ngày nửa tháng sẽ mất không biết bao nhiêu thứ.”

Nàng lại nghĩ đến linh khí [Thủy Giáng Lôi Thăng] ở Đông Hải, cảm thấy thú vị, vốn tưởng là nước mưa, giờ đây nước biển thực sự rút xuống, sấm sét càng mạnh, vang vọng trên bầu trời.

Lý Thanh Hồng một đường cưỡi sấm, Quần Di Hải Hạp đã hiện ra trước mắt. Những hòn đảo nhỏ chỉ đủ cho một hai người đứng, giờ đây nước biển rút xuống, lộ ra những bãi đất rộng lớn.

Đi về phía đông thêm ngàn dặm, xa xa có thể nhìn thấy bóng dáng của hòn đảo [Thế Tề] trong Quần Di Hải Hạp, rồi một hòn đảo lớn hiện ra trước mắt.

Hòn đảo này được bao bọc bởi trận pháp ánh sáng đỏ vàng rực rỡ, trên diện tích mới lộ ra do nước biển rút xuống, một nhóm ngư dân đang đi lại, kéo những chiếc lưới nâu, thấp thoáng vang lên tiếng cười.

Tiếng cười này nhanh chóng bị dập tắt khi pháp quang của nàng hiện ra, những phàm nhân này đều quỳ xuống. Lý Thanh Hồng còn chưa kịp nói gì, đã thấy một luồng sáng trắng vàng nhanh chóng bay tới.

Đó là một thiếu nữ khoảng mười bảy, mười tám tuổi, trông còn rất non nớt, tay cầm một chiếc vòng nhỏ màu vàng, cưỡi gió tới, có chút cảnh giác nhìn nàng, hỏi:

“Tiền bối… đến tìm người hay là…?”

Lý Thanh Hồng thấy nàng ta rất cảnh giác, chỉ có thể nhẹ giọng nói:

“Tại hạ Lý Thanh Hồng, là tu sĩ trong biển, lần này đến để… hỏi thăm tin tức về bảo vật.”

“Tu sĩ trong biển…”

Câu nói này khiến lông mày thiếu nữ hơi giãn ra, nàng cung kính đáp:

“Vãn bối Thôi Uyển Tình, bái kiến tiền bối!”

Thôi Uyển Tình ngừng lại một lúc, có chút nghi ngờ hỏi:

“Tiền bối… thuộc Lý thị nào?”

Lý Thanh Hồng hơi ngừng lại, đáp:

“Lý thị Vọng Nguyệt.”

Thôi Uyển Tình lặp đi lặp lại bốn chữ này, dẫn nàng hạ xuống đảo, suy nghĩ một lúc rồi lẩm bẩm:

“Nghe nói trong biển có một đầm lớn, gọi là Vọng Nguyệt… có phải đầm này không?”

Lý Thanh Hồng gật đầu, nhẹ giọng đáp:

“Đúng vậy, hiện tại đầm này đã khô cạn, chỉ còn lại một hồ nước, gia tộc ta tu luyện bên hồ.”

Thôi Uyển Tình gật đầu như hiểu ra, nhẹ giọng nói:

“Cũng đúng thôi, dù sao thì Phủ Thủy quả vị không có ai, thuộc tính đầm nước khô cạn cũng là bình thường.”

Câu nói này cho thấy nàng có truyền thừa, Lý Thanh Hồng theo nàng hạ xuống, ngồi trong một cái sân, Thôi Uyển Tình bèn đi mời trưởng bối.

Dù sao đây là Đông Hải, mọi người đều phải đề phòng lẫn nhau, Lý Thanh Hồng tất nhiên không dại dột xông vào trận pháp của người khác, Thôi Uyển Tình chọn nơi này để tiếp khách, xây dựng bên ngoài trận pháp.

Không lâu sau, một lão nhân từ phía trước đi tới, râu trắng nghiêm trang, dáng vẻ đoan chính, mặc áo choàng màu xanh nhạt, thân hình cao lớn, trầm giọng nói:

“Tại hạ Thôi Trường Phó, đảo Sùng Châu, bái kiến đạo hữu.”

Lão nhân này trông có vẻ rất lớn tuổi, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, uy nghiêm nghiêm trang, quan sát Lý Thanh Hồng một lúc, ánh mắt dừng lại ở chiếc bình ngọc bên hông nàng.

“Lý Thanh Hồng, Vọng Nguyệt Hồ.”

Lý Thanh Hồng cảm thấy người này khó đối phó, chỉ thấy lão thở dài nói:

“Có phải Ngụy Lý đã đến rồi.”

Ngữ khí của lão rất kỳ lạ, Lý Thanh Hồng nhất thời không biết trả lời thế nào, chỉ nhẹ nhàng lắc đầu. Lão Thôi nói:

“Xin hãy cho xem pháp bình.”

Lý Thanh Hồng do dự, lấy ra, lo sợ người trước mặt nhìn thấy pháp khí sẽ nảy sinh ý đồ xấu, muốn cướp lấy thứ này từ tay nàng, nhất thời im lặng không nói.

Thôi Trường Phó hơi dừng lại, hiểu ra, nhẹ giọng nói:

“Thôi thị Sùng Châu hiện tại đang được Long Thục bảo hộ, coi như là một thế lực không nhỏ, vẫn phải giữ thể diện… Ta Thôi Trường Phó cũng có chút danh tiếng ở vùng biển này… không đến mức vì một pháp khí Trúc Cơ mà ra tay.”

“Huống hồ… Nhìn dáng vẻ của đạo hữu, có lẽ quý tộc trong biển cũng không phải là một thế lực yếu kém…”

Lý Thanh Hồng âm thầm quan sát địa hình, ước tính khoảng cách với trận pháp, nếu người trước mặt bạo phát, với tốc độ cưỡi sấm của nàng, dù có đấu được hay không, chạy trốn vẫn không thành vấn đề, lúc này mới hơi yên tâm.

Nàng gật đầu, nói vài câu khách sáo, giao pháp khí nhẹ nhàng. Thôi Trường Phó chỉ nhận lấy, cầm xem hai lần, khiến pháp khí thu lại ánh sáng, rồi đảo ngược lại.

Những đường vân màu tím như vết nứt từ từ thu lại màu sắc, mấy chữ cổ triện “Ngụy Quốc Lý Thị Lý Càn Nguyên” rõ ràng vô cùng, Thôi Uyển Tình khẽ kêu lên một tiếng, thất thanh nói:

“Ngụy Thái Tổ Lý Càn Nguyên!”

Hai người họ có vẻ mặt rất phức tạp, nhưng câu nói này rơi vào tai Lý Thanh Hồng chẳng khác nào sấm sét giữa trời quang, nàng sững sờ một lúc:

“Ngụy Thái Tổ?”

Lý Thanh Hồng tất nhiên biết chiếc huyền bình này của gia tộc không đơn giản, cũng biết đó là pháp khí của tu sĩ Ngụy Lý năm xưa, nhưng không ngờ lại có lai lịch lớn như vậy.

Thôi Trường Phó trả lại, lão nhân nhìn nhìn, nhẹ giọng nói:

“Nhưng Ngụy Đế là nhân vật cỡ nào, cũng không đến mức sử dụng loại pháp khí Trúc Cơ này, vật này thật hay giả, vẫn cần phải nghi ngờ.”

“Dù sao ta cũng chưa từng nghe nói Ngụy Đế có pháp khí hình dạng bình, có lẽ là vật ông ta sử dụng khi còn trẻ, hoặc là pháp khí do hậu nhân mô phỏng lại.”

Lão nói như vậy, Lý Thanh Hồng lập tức thở phào nhẹ nhõm, cảm thấy áp lực giảm đi rất nhiều:

“Những người như chân nhân, chân quân… chẳng có ai là đơn giản cả? Đồ của ông ta vô duyên vô cớ rơi vào tay ta, chắc chắn là đang bày bố cục… Dù vị chân quân này đã ngã xuống nhiều năm, nhưng tiên pháp chân quân, ai mà nói chắc được chứ?”

Ngược lại, cảm thấy thứ trong tay mình là hàng giả khiến Lý Thanh Hồng thoải mái hơn, nàng hơi gật đầu, cất lại vào tay áo. Thôi Trường Phó cũng đang quan sát nàng, chăm chú nhìn vào mắt nàng.

Thôi Trường Phó đã đứng vững ở Đông Hải nhiều năm như vậy, tất nhiên cũng không phải dạng vừa, trong lòng đã đề phòng, âm thầm nghĩ:

“Dù sao chỉ cần có chút truyền thừa… ai mà không biết quan hệ giữa tổ tiên Thôi gia ta và Ngụy Lý? Pháp khí mà nữ tử này mang theo lại quá rõ ràng… phải đề phòng là cố ý ngụy trang thành Ngụy Lý, đến đây để lừa gạt ta!”

Nhưng tận mắt chứng kiến một loạt biến đổi sắc mặt tinh tế như vậy, Thôi Trường Phó lại có chút không chắc chắn, quyết định chờ xem, hỏi:

“Không biết đạo hữu đến đây… có việc gì?”

Lý Thanh Hồng gật đầu, cũng không nói nhiều, trực tiếp thẳng thắn nói:

“Nghe nói tiền bối đời đời tu luyện Minh Dương, gia tộc ta thiếu một món bảo vật Minh Dương… đến đây hỏi thăm tiền bối.”

Chương 1037: Phong Chủ (1)

Nghe Lý Thanh Hồng nói, trong lòng Thôi Trường Phó dấy lên nghi ngờ, khẽ hỏi:

“Đạo hữu… cần linh vật gì?”

Lý Thanh Hồng nhẹ giọng đáp:

“Những thứ này trong hải nội rất khó tìm, đều là linh vật Minh Dương cấp bậc Tử Phủ, như [Minh Phương Thiên Thạch], [Lân Ô Linh Thoát], [Bạch Đỗ Huyết]… không cần nhất định phải là loại nào, chỉ cần một trong số đó là được.”

Thôi Trường Phó nghe vậy, nét mặt dịu lại, cười nói:

“Linh vật Tử Phủ? Trước đây có một loại [Minh Phương Huyền Nguyên]… nhưng giờ không còn nữa!”

Lý Thanh Hồng tìm kiếm những thứ này để hậu bối trong gia tộc đột phá Tử Phủ, rất để tâm, tuy nhiên linh vật Tử Phủ khó tìm, nàng cũng không ôm nhiều hy vọng. Nghe được chút tin tức, thần sắc chấn động, hỏi ngay:

“Có thể giao dịch đến nhà nào rồi? Xin hãy cho chút tin tức…”

Thôi Trường Phó cuối cùng cũng tin, nữ tử trước mắt này quả thực vì linh vật mà đến, như thở phào nhẹ nhõm, cảnh giác giảm đi nhiều, chỉ khẽ nói:

“Chi nhánh của ta… từng được Ngụy Cung Đế phái đi, xa chạy ra hải ngoại, tìm kiếm Bồng Lai… Cung Đế độ lượng và nhã nhặn, trị quốc hưng thịnh, rất hào phóng, vì vậy trên bảo thuyền của chúng ta mang theo không ít bảo vật.”

“Sau đó hải trung loạn lạc, Thái Hư tan vỡ, dần dần mất liên lạc, đến khi Tề Vương thay Ngụy, càng không có chút tin tức nào, linh vật còn lại cũng đã dùng hết, chỉ còn lại hai phần [Minh Phương Huyền Nguyên].”

Lý Thanh Hồng lắng nghe cẩn thận, thấy hắn nói tiếp:

“Một phần đã cho Long tộc, để Đông Phương Du uống vào, sinh ra Long tử, một phần khác gửi đến Trường Hoài Sơn, để chân nhân có được hậu duệ, nghe nói gọi là Khánh Tế Phương, chính là để nhớ ơn Minh Phương Huyền Nguyên.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy, biết cả hai phần đều đã được dùng, thất vọng tràn trề. Thôi Trường Phó quan sát thấy vậy, khẽ nói:

“Đạo hữu cũng không cần nản lòng… năm đó [Đông Hỏa Động Thiên] rơi xuống, nghe nói là do hai vị chân nhân Nguyên Tố, Thu Thủy chủ trì, trong Đông Hỏa Động Thiên nhất định có linh vật Tử Phủ… cho dù bị Sở Dật cướp sạch, chân nhân đã đi một chuyến, trong tay chắc chắn cũng có vài món.”

Thôi Trường Phó nhắc đến Sở Dật, dường như có chút ngượng ngùng, hai môi khẽ run, cúi đầu xuống. Một lời như đánh thức người trong mộng, Lý Thanh Hồng hiểu ra, mừng thầm trong lòng:

“Đúng rồi!”

Trước đây nàng không biết Đông Hỏa Động Thiên do Nguyên Tố xử lý, giờ biết được, trong tay hắn chắc chắn có linh vật Tử Phủ. Nhị bá của nàng lại làm việc dưới trướng Nguyên Tố, xin xỏ có khi còn dễ dàng hơn.

Lúc này nàng chắp tay cảm ơn, cười nói:

“Đa tạ tiền bối!”

Thôi Trường Phó cẩn thận nhìn nàng, vuốt râu gật đầu. Lý Thanh Hồng do dự một lúc, vẫn mở lời:

“Thanh Hồng còn một chuyện… nhà ta cũng tu hành Minh Dương đạo thống, muốn gom đủ năm đạo tiên cơ, để đường đi của gia tộc thuận lợi hơn…”

Yêu cầu nàng sắp đưa ra không dễ nghe, thái độ rất khiêm nhường, ôn tồn nói:

“Nếu tiện, mong có thể mượn đọc đạo thống của quý tộc… chúng ta có thể dùng công pháp trao đổi… hoặc dùng pháp khí linh vật, chỉ cần quý tộc đến đề xuất.”

“Nếu không muốn, cũng tuyệt đối không có ý đồ xem trộm đạo thống…”

Lý Thanh Hồng lại nói thêm vài lời xin lỗi. Thôi Uyển Tình thần sắc vẫn ôn hòa, thậm chí có chút động lòng, nhưng sắc mặt lão nhân Thôi gia không được tốt cho lắm. Thôi Trường Phó giọng khàn khàn nói:

“Đạo thống của tiên nhân, xin thứ không thể cho mượn đọc.”

Hắn dứt khoát từ chối. Lý Thanh Hồng xin lỗi một tiếng, từ trong túi trữ vật lấy ra một đóa linh hoa, đưa đến tay hai người, khẽ nói:

“Đa tạ tiền bối đã cho biết tin tức, đây là [Uyển Lăng Hoa], có thể kéo dài mạng sống và xua tan ưu phiền, coi như lễ tạ ơn.”

Nàng sợ ở lại lâu sẽ gây bất an, cưỡi lôi mà đi, cáo từ rời khỏi. Thôi Uyển Tình dường như có ấn tượng tốt với nàng, tiễn ra tận ngoài, nhẹ giọng nói:

“Tiền bối đi cẩn thận.”

Thôi Uyển Tình tiễn Lý Thanh Hồng ra ngoài, trở lại đảo, thấy Thôi Trường Phó vẫn ngồi tại chỗ, ngón tay gõ nhẹ lên bàn, đôi mắt già đầy lo âu.

Thôi Uyển Tình có chút tò mò, ngồi xuống bên cạnh lão, khẽ hỏi:

“Nội tổ… vị Thanh Hồng tiền bối này… trông có vẻ là người thẳng thắn, nhà họ cũng có không ít Minh Dương đạo thống, chẳng phải toàn là độc nhất vô nhị, đưa cho họ cũng chẳng sao…”

“Hầy…”

Thôi Trường Phó vuốt râu, không trả lời ngay, khẽ nói:

“E rằng thật sự là di tộc của Ngụy Lý…”

Hắn lấy ra một ngọc giản từ túi trữ vật, cẩn thận tra xét, lại lấy một bản đồ ra xem kỹ, khẽ nói:

“Vọng Nguyệt Trạch ở Giang Nam, năm đó Võ Đế nam chinh, từng đi qua nơi này… còn gặp cả tiên nhân trong đầm, chẳng lẽ có di mạch còn sót lại?”

Thôi Uyển Tình có chút động lòng, khẽ nói:

“Nếu đã là đế tộc năm xưa, nội tổ sao không thành toàn cho họ? Dù sao cũng chỉ là trao đổi một bộ công pháp… chúng ta cũng có thể lấy được thứ gì đó về…”

Thôi Trường Phó lắc đầu, khẽ nói:

“Không dám…”

Biểu cảm trên mặt hắn trở nên sinh động, đôi mắt rất sắc bén:

“Chẳng lẽ đau đớn như vậy còn chưa đủ sao? Bắc Tề thay Ngụy, Lý Huân Toàn mang quân khởi nghĩa, tổ tiên ta vượt biển xa chạy, mang theo bảo vật trợ giúp, nên đầu bị treo ở Điện Dương thành, chín năm không hạ xuống.”

“Lý Huyền phục quốc, cao tổ chạy đến nương nhờ, mang theo hai vị tằng bá công trí dũng song toàn khi ấy, nên quốc phá bị tàn sát, mất ba món pháp khí, đến cả bảo thuyền cũng bị bỏ lại ở Từ Quốc.”

“Đông Ly lập tông, tổ phụ ta khi ấy chưa đến Tử Phủ, một đường cưỡi gió đến nương nhờ, giao cả đảo Sùng Châu cho Đông Ly tông, Đông Ly chân nhân chết bất ngờ, tông môn tan vỡ, tổ phụ ta chết trận, nếu không phải Đông Phương Du đúng lúc cần lấy linh vật, chúng ta đã sớm…”

Chương 1038: Phong Chủ (2)

Hắn thở dài một tiếng, nhẹ nhàng nói:

“Đến nước này rồi, thực sự không chịu nổi sóng gió nữa!”

Sắc mặt Thôi Trường Phó khó coi, chỉ nói:

“Vọng Nguyệt Trạch nằm ở nơi bốn bề hỗn loạn, phía tây là Thái Nguyên Thái Ích, phía nam và phía đông là Thái Thanh, phía bắc là Thất Thích, đâu phải cục diện tốt đẹp gì? Lý Huân Toàn có chân quân trợ giúp, Tử Phủ đi theo, cũng đều thất bại mà chết…”

“Gia tộc này coi như thông minh, không bị lòng tham thúc đẩy mà xưng là Ngụy Lý… nhưng cũng chỉ dừng lại ở đây thôi… liên quan quá sâu, chỉ sợ tự mình gặp họa!”

Thôi Uyển Tình nghe vậy, chỉ có thể thở dài gật đầu. Thôi Trường Phó nói:

“Chúng ta phải giữ được dòng dõi còn sót lại, tương lai mới có cơ hội phục hưng, nếu tùy tiện đi theo một chi Ngụy Lý nào đó, như vậy mới gọi là tối tăm không có hy vọng!”

Lời của hai người Thôi gia ở Sùng Châu tự nhiên không lọt vào tai Lý Thanh Hồng. Nàng cưỡi gió quay về, trong lòng có chút tiếc nuối.

Nàng muốn mở lời như vậy cũng là hy vọng vào tình giao hảo giữa hai họ Lý Thôi, nghĩ rằng có thể có chút tác dụng, dù chỉ nghe được một điều kiện nào đó cũng tốt.

Nhưng dáng vẻ của Thôi Trường Phó là không muốn dính líu chút nhân quả nào, giọng điệu cũng không có ý hòa hoãn, Lý Thanh Hồng nhìn ra được, tự nhiên không dây dưa thêm, nhanh chóng cáo lui.

“Dù sao cũng đã nhiều năm trôi qua, Thôi gia cũng chịu không ít liên lụy, sẽ không dễ dàng tin tưởng như vậy…”

Dù sao trận chiến Tiên Ma cuối cùng ở Bình Minh Tân, sau đó Bắc Tề thay Ngụy, Lương diệt Bắc Tề, lại bị Triệu Đế phụ Thích Diên, Yến Vương Mộ Dung Đắc Thường tiêu diệt, đến nay đã một ngàn sáu trăm năm, đổi lại là trước khi thiên địa biến động, chân quân cũng đã chết già một người rưỡi rồi, có khi tình nghĩa đã không còn như xưa.

“Đến sau này Đông Ly diệt tông, cũng chết không ít người Thôi gia, đối mặt với một Lý gia không biết thật giả, còn có thể có sắc mặt tốt… cũng coi như không tệ rồi.”

Lý Thanh Hồng nghĩ vậy, cũng thấy phản ứng của Thôi gia coi như chấp nhận được. Nàng liếc nhìn về phía tây, thấy mấy đạo hào quang cùng phi thuyền phá không bay lên, phát ra một mảnh ánh sáng rực rỡ.

Phi thuyền này có kích thước khổng lồ, phát ra đủ loại quang huy. Lý Thanh Hồng từng giao cống phẩm, liếc mắt liền nhận ra là phi thuyền Hà Quang, trong lòng kinh hãi.

“Hải nội xảy ra chuyện rồi!”

……

Thanh Trì Tông.

Thanh Trì Tông ngày thường mây khói lượn lờ, có lẽ vì mấy tháng nay liên tiếp có Trúc Cơ đột phá thất bại rồi ngã xuống, dị tượng thẳng lên trời cao, giờ đây mây khói nhạt đi nhiều.

Trong tầng mây không xa, một đạo hào quang lao nhanh đến, kéo theo đuôi lửa sáu màu, nam tử trên đó trang nhã quý phái, chính là Lý Hi Trị.

Lý Hi Trị cưỡi hào quang, vội vã từ bên ngoài trở về, vừa đặt chân vào tông môn, đã thấy người qua kẻ lại. Hắn trở về Thanh Tuệ Phong, sư đệ Viên Thành Chiếu vội vàng chạy ra đón.

Hắn giờ vẫn chưa đột phá Trúc Cơ, tu vi Luyện Khí đỉnh phong, cầm pháp khí trong tay, trông có vẻ hoảng hốt.

Viên gia đời này chỉ có Viên Thành Thuẫn thực lực tuyệt đỉnh, là hiếm có một người có thể địch nổi tiên tông đích hệ, đáng tiếc đã ngã xuống ở Đông Hải, trong số nhiều hậu bối còn lại, chỉ có Viên Thành Chiếu là có cơ hội đột phá.

Người được coi là trụ cột như Viên Thâm cũng đã ngã xuống ở Đông Hải, tuy rằng Viên gia vẫn giữ được quy mô, nhưng hai chiến lực này ngã xuống, thực sự không còn một Trúc Cơ tu sĩ nào ra hồn.

Dù giờ được Trì gia ủng hộ, áp lực cũng rất lớn. Viên Thành Chiếu ở trong tông càng thêm xấu hổ, ngồi thẫn thờ trên núi, không biết lấy mặt mũi nào gặp người.

Giờ thấy sư huynh Lý Hi Trị, hắn càng không biết nói gì, lúng túng nói:

“Sư huynh… chuyện trong tộc ta thực sự không biết!”

“Chuyện này không trách ngươi.”

Lý Hi Trị khẽ nhíu mày, nhạy bén phát hiện quần áo trên người Viên Thành Chiếu hơi mỏng, tuy rằng trắng tinh, nhưng chất lượng có vẻ cao hơn một chút, không giống như trang phục của đệ tử bình thường trong tông.

Hắn cười cười, ôn hòa nói:

“Sao vậy? Lại có đồ mới để mặc rồi.”

Viên Thành Chiếu lúc này mới phản ứng kịp, nhất thời nghẹn lời, khẽ nói:

“Ta… cái này… sư huynh! Theo ta lên núi!”

Lý Hi Trị dần thu lại nụ cười, lặng lẽ đi theo sau hắn. Đến tận gian lầu các trên đỉnh núi, thấy đèn đuốc lờ mờ, một bộ y phục vắt trên bàn, có chút lộn xộn.

Lý Hi Trị quen thuộc căn phòng nhỏ này đến không thể quen thuộc hơn, liếc mắt đã phát hiện thanh kiếm Thanh Phong vốn treo trên tường đã bị lấy xuống, không biết chạy đi đâu rồi.

Viên Thành Chiếu mồ hôi toát ra trán, vẫn dẫn hắn vào trong, đến trước bàn, phịch một tiếng quỳ xuống, cúi đầu không nói một lời.

Lý Hi Trị dường như đã có dự liệu, sắc mặt trầm tĩnh, ánh mắt liếc nhìn bộ y phục vắt trên bàn một cái.

Bộ y phục này có màu xanh nhạt, liền mạch thành một thể, tỏa ra ánh sáng nhàn nhạt, dây đeo bạc ở thắt lưng vắt vẻo trên góc áo, trông có vẻ lộn xộn.

Lý Hi Trị đương nhiên hiểu đây là trang phục gì - y phục của phong chủ.

Nhìn lại nội y trên người Viên Thành Chiếu, trắng như tuyết, rõ ràng là một bộ với bộ đồ trên bàn. Chỉ là hắn đột ngột trở về, Viên Thành Chiếu chỉ có thể vội vàng cởi bộ đồ này ra, vội vội vàng vàng đến gặp hắn, lại quên mất còn có nội y.

“Đại sư huynh…”

Hai bên đối chiếu, mọi chuyện đã rõ ràng. Viên Thành Chiếu cúi đầu rất thấp, mồ hôi đầm đìa. Lý Hi Trị dường như không tức giận, giọng hơi lạnh lùng hỏi:

“Kiếm đâu?”

Dường như so với vị trí phong chủ này, thanh bảo kiếm vốn treo trên tường, từng được Lý Xích Khánh sử dụng, còn khiến hắn để ý hơn.

Viên Thành Chiếu đã quen với hành tung bất định của Viên Thâm, nhiều năm nay thực ra nằm dưới sự quản thúc của đại sư huynh Lý Hi Trị, đối với sư huynh này có lòng kính sợ, lúc này đã lắp bắp:

“Ta… ta…”

Tuy rằng sư huynh này trang nhã hào phóng, nhưng năm đó mình nghịch ngợm, Lý Hi Trị thực sự đã lạnh giọng dùng thước phạt dạy dỗ mình, lúc này hai mắt hơi đỏ, run rẩy nói:

“Đại sư huynh! Người Trì gia sắp đến… ta sợ họ nhận ra thanh kiếm của sư thúc… nên giấu thanh kiếm này đi trước!”

Hắn vội vàng lấy thanh kiếm từ trong túi trữ vật ra, hai tay dâng lên. Năm đó Lý Xích Khánh chưa luyện thành linh kiếm, chính là dùng thanh kiếm này để tu luyện [Huyền Thủy Kiếm Quyết], thân kiếm mộc mạc, không có hoa văn gì thừa thãi.

Lý Hi Trị nhận lấy bằng hai tay, lấy một hộp ngọc từ trong túi trữ vật ra, cẩn thận cất vào, lúc này mới khẽ nói:

“Người Trì gia đích thân chỉ định ngươi?”

Viên Thành Chiếu liên tục gật đầu, cắn răng nói:

“Đúng… đúng vậy! Họ lấy gia tộc ra ép buộc, nói nhất định phải để ta ngồi lên vị trí phong chủ này…”

“Ừ.”

Biểu cảm của Lý Hi Trị dường như không có gì thay đổi lớn, khẽ gật đầu, một tay đỡ hắn đứng dậy, tay kia nhấc chiếc áo choàng trên bàn, khoác lên người hắn, cười nói:

“Ngươi ấy à, tu vi còn kém lắm, sớm Trúc Cơ đi, mới có thể trấn được cục diện.”

Viên Thành Chiếu càng đổ mồ hôi, từng giọt từng giọt lăn xuống, lắp bắp nói:

“Đại sư huynh! Vốn dĩ cái này là của ngươi… ta biết sư tôn cũng nghĩ vậy… từ trước đến giờ là của ngươi, ta… ta… vô lực chống cự…”

“Cái gì của ta với của ngươi!”

Lý Hi Trị cười nhạt, vỗ vai hắn, ôn tồn nói:

“Lần này ta đã hoàn thành nhiệm vụ trở về, còn phải đến đại điện báo cáo, Viên phong chủ cứ ở đây chờ, đợi ta báo cáo xong, hai chúng ta cùng uống một trận ra trò.”

Viên Thành Chiếu không biết làm sao, gật đầu lia lịa, đến khi Lý Hi Trị cưỡi hào quang bay ra ngoài, hắn mới hoảng hốt cởi chiếc áo choàng trên người, ném lại trên bàn, như rơi vào trong mộng:

“Sư huynh không giận ta… tốt quá rồi…”

Hắn ngồi thẫn thờ một lúc, nhìn dây đeo bạc trên bàn, tượng trưng cho vị trí phong chủ, tay chân nóng lên, không nhịn được sờ soạng hai lần.

Lý Hi Trị bên này cưỡi gió ra ngoài, đạp ánh trăng bay lên, thần sắc ôn hòa, ánh mắt lạnh lùng, một tay chắp sau lưng, tư thái đoan chính:

“Muốn nắm lấy ta? Lần này chẳng lẽ là Trì Chất Vân sơ suất? E rằng không phải!”

“Một nước tính toán hay… Thành Chiếu là người không có tâm cơ, lại ham hư vinh, tự nhiên rơi vào không còn đường lui, Thanh Tuệ vẫn là của Viên gia… tám chín phần mười là thưởng cho Viên gia, đến cuối cùng còn có thể gõ ta một gậy…”

Hắn trang nhã ôn hòa, trên mặt mang theo vẻ tức giận vừa đủ, trong lòng lại không có ý giận dữ, chỉ lạnh lùng cười:

“Nhà ta một môn bảy Trúc Cơ, Huyền Lôi Kim Cung, Minh Dương Thải Hà, kết minh với Tiêu thị ở phía đông, một khi có chuyện gì xảy ra, thậm chí có thể ép Tiêu thị, Ninh gia, Dương gia ra tay, mấy ngọn núi ở Vọng Nguyệt Hồ phòng thủ, bao nhiêu tu sĩ, đều là thứ nhặt được, đơn giản là tấm chắn trời ban, mấy người có thể bỏ qua?”

Lúc này, dáng vẻ ôn hòa tao nhã của Lý Hi Trị khi còn trẻ vẫn phong thái vạn ngàn, trong lòng lại tính toán kỹ càng, hắn dù sao cũng là con của Lý Uyên Giao, trên mặt ôn hòa, bên dưới đã lạnh lùng nhìn thấu:

“Lúc này khó khăn chồng chất, chẳng qua là muốn một cây gậy lớn, một quả táo ngọt thôi, đúng là muốn xem mấy vị đại nhân diễn trò gì!”

Chương 1039: Cảnh Đông (Hạ) (Phiên Ngoại) (1)

[Cảnh Sa Mạc]

Khói lẻ loi nơi đại mạc mờ mịt, nàng cưỡi một con ngựa Tây Bình già cỗi, chậm rãi bước đi giữa vùng đất đầy đá vàng óng ánh. Vuốt vài sợi tóc trắng, nàng nói:

“Trần Đông Hà, ta già rồi.”

Nam nhân trung niên cưỡi gió đáp xuống, dung mạo của hắn cũng không còn trẻ, chỉ là vẫn kiên nhẫn và ôn hòa như xưa. Trần Đông Hà búi tóc cho nàng, nhìn những sợi tóc trắng bay tán loạn, khẽ nói:

“Để ta nhổ chúng giúp nàng.”

“Không cần đâu, ta sợ đau.”

Lý Cảnh Điềm tái nhợt nắm chặt dây cương, Trần Đông Hà dắt ngựa già, nàng ngẩn ngơ ngồi đó, mặc cho cát vàng thổi qua, hóa thành hai chấm đen, một lớn một nhỏ, giữa trời đất.

Một:

Lý Cảnh Điềm khi còn nhỏ thường mơ một giấc mơ, trong mơ nàng xuất chúng lạ thường, đi giữa nước và lửa, cưỡi trên sấm chớp, tay chắp sau lưng bay trên mây bão. Giấc mơ này từng khiến nàng hy vọng, cho đến khi nó tan vỡ vào năm nàng sáu tuổi.

“Thân vô linh khiếu.”

Sau này Lý Cảnh Điềm mới hiểu, điều này còn chí mạng hơn mọi sự phủ định về tâm tính và thiên tư, không được chính là không được. Nàng không có cơ hội chứng minh bản thân, vì vậy nàng rất ít khi ngủ say, sợ quay lại giấc mơ không thực tế kia.

Đương nhiên, giấc mơ đó cũng không còn đến nữa.

Sau này, phụ thân Lý Cảnh Điềm qua đời, ca ca Lý Huyền Tuyên nắm giữ gia sự, Lý Huyền Tuyên hỏi nàng có thể gả cho Trần Đông Hà không, lúc này Lý Cảnh Điềm mới nhớ đến người này.

Sáng hôm đó, Lý Cảnh Điềm đứng bên cửa sổ trông ra, mặc chiếc váy trắng nàng thích nhất, cười trong trẻo rạng rỡ, đương nhiên nàng biết mình đáng yêu nhường nào.

Nàng không còn là tiểu cô nương nữa, mỗi mỹ nhân thông minh đến tuổi nên có, sẽ hiểu được sức mạnh của mình từ ánh mắt ngạc nhiên của người khác. Có lẽ vài lần đầu dùng sắc đẹp sẽ thất bại, nhưng sau khi rút ra bài học, sẽ càng ngày càng mạnh mẽ.

Có lẽ những thiếu niên đó sớm muộn gì cũng tỉnh ngộ, nhưng ở tuổi thiếu niên, nàng chính là người thống trị.

Lý Cảnh Điềm rất có thiên phú ở phương diện này, nàng biết chỉ cần bản thân bình tĩnh như nước, vẻ ngoài trời sinh và đôi mắt hạnh xinh đẹp sẽ thay nàng chinh phục kẻ địch, cho dù là một thiếu niên cung kính bước lên.

“Hắn sợ quyền thế của nhà ta, vậy thì càng tốt.”

Ánh mắt của thiếu niên kia trốn tránh, tham lam không ngừng. Lần đầu tiên Lý Cảnh Điềm sử dụng sức mạnh này, lại như mang ra từ trong bụng mẹ, nhẹ nhàng dễ dàng.

Hắn không tính là xấu, thậm chí còn có chút khí khái, khi được thiếu niên chăm chú yêu thích, nữ tử khó tránh khỏi có chút hư vinh, thu hút sự chú ý là bản năng, có hậu hay không là chuyện khác.

“Trần Đông Hà.”

Tâm tình Lý Cảnh Điềm chỉ dao động một chút, hắn là kẻ vô danh, tùy ý bị nàng ném ra sau đầu.

Hai:

Buổi tối ở đại mạc rất thích hợp để mơ, đủ loại linh khí trên bầu trời phát ra ánh sáng rực rỡ, không ít tu sĩ xuyên qua lại trên không trung, nàng lặng lẽ nằm trong lớp cát ấm áp.

“Trần Đông Hà.”

Phụ thân qua đời, không ngoài dự liệu, đại ca trở thành gia chủ, Lý Cảnh Điềm cảm thấy hắn xa lạ, Lý Huyền Tuyên ngồi vào vị trí đó, dường như trở nên lạnh lùng, nụ cười ngày xưa không còn, trong mắt chỉ toàn lo âu lạnh lẽo.

Hắn vẫn gọi nàng là muội muội như thường, thật ra Lý Cảnh Điềm nghe ra có gì đó không đúng:

“Hắn đã không còn để ý đến mọi thứ nữa… Ngay cả bản thân hắn cũng không để ý… Sao còn để ý đến ta là muội muội.”

Trong mơ màng, mọi thứ trước mắt dần rõ ràng, nhị ca Lý Huyền Phong có đôi mày mắt dữ tợn, xách thiếu niên kia lên, gân xanh trên cánh tay khỏe mạnh nổi lên, dường như giây tiếp theo sẽ xé nát hắn.

Lý Cảnh Điềm không muốn nhớ lại, trở mình, giấc mơ lại trở nên mơ hồ rồi rõ ràng, là tiểu đệ Lý Huyền Lĩnh.

Trong tay Lý Huyền Lĩnh đang cầm một quyển sách, gương mặt giống Lý Thông Nhai trông rất chững chạc, hắn mặc đồ trắng, lặng lẽ ngồi trong rừng, đọc thứ trong tay một lần, dường như đang suy nghĩ kỹ càng.

Lý Cảnh Điềm khẽ gọi một tiếng, trong rừng lại có một người đi ra, chỉ chừng bảy tám tuổi, vẻ mặt rất thành thục, nắm chặt lấy tay nàng.

Lý Cảnh Điềm cúi đầu nhìn, chỉ thấy tiểu hài tử này nói bằng giọng dữ dằn:

“Nếu thật sự đến bước đó, ta sẽ giết ngươi trước rồi tự sát!”

Lý Cảnh Điềm thấy ngực đau nhói, hai người trước mắt đều biến mất, chỉ có một con rắn chết lạnh lẽo rơi xuống, đập vào ngực nàng, lạnh lẽo dính nhớp, khiến nàng rùng mình kinh hãi.

Nàng nhanh chóng tỉnh lại, cổ họng đau rát, vừa choáng vừa khát, Trần Đông Hà lặng lẽ ngồi bên cạnh nàng tu luyện, lúc này Lý Cảnh Điềm mới hiểu ra:

“Cả đời này của ta… Đã gần hết rồi.”

Ba:

Gió đại mạc vù vù thổi, Lý Cảnh Điềm luôn bảo Trần Đông Hà đưa nàng đi khắp nơi, nhưng nàng không có bao nhiêu tâm tư để ngắm nhìn, thường xuyên mơ màng ngủ trên lưng lạc đà.

Nàng nhớ lại lúc mình cầm tấm ga trải giường dính máu đi gặp mẫu thân, cố ý chọn thời gian, vừa khéo đụng phải đại ca Lý Huyền Tuyên, một góc dính máu của tấm ga trải giường lộ ra như để trả thù.

Lý Huyền Tuyên không dám nhìn nàng, hơi dừng lại tại chỗ, dường như suýt nhảy lên, nàng cũng như áy náy nhanh chóng thu tấm ga trải giường lại, cúi đầu đi vào trong.

Có đôi khi Lý Cảnh Điềm có chút bất mãn với hắn, nhưng cuối cùng vẫn bất lực, nàng biết đại ca Huyền Tuyên và tiểu đệ Huyền Lĩnh khác nhau rất nhiều, có những chỗ còn cần nàng đến bù đắp.

Nhưng thấy Lý Huyền Tuyên ngồi ở ghế chủ vị ngày đêm không ngủ, lo lắng bất an, Lý Cảnh Điềm lại không sinh ra nổi cảm xúc gì với hắn, về sau ngay cả chút tâm tư trả thù cũng không có, chỉ cảm thấy hắn đáng thương.

“Huống hồ có Uyên Tu ở đây… Vẫn là đại ca tốt hơn, cứ để tiểu đệ đi tu luyện đi.”

Khi đó nàng nghĩ vậy.

Chương 1040: Cảnh Đông (Hạ) (Phiên Ngoại) (2)

Lúc đó nàng chăm chú nhìn Uyên Vân, hài tử này cũng không có linh khiếu, cũng kiêu ngạo như nàng, Thanh Hồng khi đó cầm gậy trúc cùng chọc hồng với hắn, hai tỷ đệ cười nói ngồi dưới gốc cây, Lý Thanh Hồng lặng lẽ ngồi bên cạnh, cảm thấy rất tốt.

Rất nhanh sau đó, Thanh Hồng cưỡi sấm sét, trở thành trụ cột, Uyên Vân run rẩy, dưới ánh mắt hổ đó của các tộc lão không dám phạm sai lầm, nụ cười cũng biến mất.

Thật ra Lý Cảnh Điềm thấy ngực rất đau, lại nghe được câu thề khiến cả tộc kinh ngạc của Lý Thanh Hồng:

“Hậu bối không có tâm tư tình ái, cũng không muốn làm vợ người… Nữ nhi tuy không phải nam nhi, nhưng cũng có chí hợp luyện Lục Luân, luyện hóa thần thông, muốn đuổi tiên trừ yêu, giữ cảnh an dân…”

Sau này nàng suy nghĩ hai lần về câu nói này, cực kỳ bất an.

Bốn:

Còn Trần Đông Hà?

Lý Cảnh Điềm mơ rất lâu, mới tìm thấy hắn ở rìa tầm mắt, là ánh mắt lạnh lùng và bộ đồ trắng bị ném trên mặt đất. Lý Cảnh Điềm cảm thấy phiền chán, lạnh lùng nói trong lòng:

“Hà tất phải làm vậy?”

Nàng chưa bao giờ nghĩ mình sẽ giống như trong câu chuyện, người khác lấy được thứ gì đó từ trên người nàng mà trở nên một lòng một dạ. Nàng biết mình rất cố chấp, tuyệt đối sẽ không vì thứ đã bị người khác cướp đi mà cò kè mặc cả.

Nàng thông minh, cũng không muốn cúi mình trước người khác, thật ra hành động đơn phương của hắn cũng không có ích gì, nàng hiểu dụng ý của hắn, nhưng lại không có chút suy nghĩ nào về trò chơi chinh phục và bị chinh phục này.

Càng nàng không để ý, nàng càng có thể cảm nhận được dục vọng của hắn mất kiểm soát, dần dần trở thành thứ nàng tùy ý khống chế.

Lý Cảnh Điềm từng thử nỗ lực tiếp nhận, kết quả là lạnh lùng, nàng chỉ có thể âm thầm lạnh giọng nói:

“Xin lỗi… Ta không thể.”

Nhưng Trần Đông Hà rất mạnh, hắn chỉ cần khẽ động là có thể bóp nát nàng, sự bất bình đẳng này khiến nàng càng ngày càng bình tĩnh, càng không thể tiếp nhận, người kiêu ngạo càng đi càng xa trên con đường của mình.

Huống hồ…

Huống hồ nàng không có chút suy nghĩ nào với phong thái, dung mạo của hắn, chỉ cảm thấy xấu hổ. Sự chững chạc học được của hắn, trước mặt trưởng bối của mình lại có vẻ thua kém, thật ra đầu của hắn hơi lớn, trong mắt nữ tử có vẻ vụng về.

Mặc dù dung mạo của hắn có thể chấp nhận được, nhưng lại thiếu đi dũng khí, khi bình tĩnh thì có thể nhìn được, nhưng khi sinh động lại có vẻ không thể nhìn nổi. Dung mạo này sau đó truyền cho Thanh Hiểu, cũng là khi bình tĩnh đoan trang thì có thể nhìn được, nhưng khi thả lỏng lại không đẹp.

“Có lẽ người này, thân thể này trong mắt nữ tử khác là tốt, nhưng hết lần này đến lần khác trong mắt ta lại không có chút rung động nào.”

Thật ra nàng thích những nam tử cân đối, sáng sủa hơn.

“Ai sai… Chắc không phải ta.”

Năm:

Nhưng rất nhanh nàng đã già, tốc độ già đi nhanh hơn nàng tưởng rất nhiều, vẻ đẹp dễ như trở bàn tay khi còn trẻ, bây giờ như mây treo trên bầu trời, thế nào cũng không chạm tới được.

Đôi mắt hạnh xinh đẹp kia nhanh chóng trở nên lỏng lẻo, tóc cũng trở nên thưa thớt, làn da của nàng nhăn nheo, lộ ra xương cốt bên dưới, sắc mặt khó coi, trong gió đại mạc càng có vẻ tiều tụy.

Trần Đông Hà vẫn như xưa, thậm chí tu vi càng cao, năm tháng khiến dung mạo của hắn càng có vẻ thành thục, địa vị của hai người dường như xuất hiện một sự đảo ngược mơ hồ, những thứ Lý Cảnh Điềm coi là chướng ngại, bất tri bất giác rơi vào tay người khác.

Nhưng nàng không quan tâm, tuổi tác càng cao, nàng dần dần mất đi sự chấp nhất với những thứ này, loại bình cảnh không hứng thú đó lại lưu lại, vĩnh viễn đông cứng trong lòng nàng.

Trần Đông Hà tự cho là mình dần dần có lòng tin, thật ra trước mặt nàng không đáng một xu, Trần Đông Hà không nói, nàng cũng không nói.

Nàng lạnh lùng nhìn, hai người dày vò lẫn nhau, hành động tự ngược của Trần Đông Hà nàng chỉ cảm thấy là trẻ con, không chỉ như vậy, thậm chí nàng còn có chút phiền chán, một tiếng “ấu trĩ” đè nặng trong cổ họng, nàng lạnh lùng nhìn.

Sáu:

Đêm đó nàng luôn mơ thấy con rắn chết, lạnh lẽo dính nhớp lăn lộn trên cổ, gương mặt của Trần Đông Hà hiện lên trước mắt nàng, người nam nhân này cuối cùng không kiềm chế được, hỏi đi hỏi lại, muốn có câu trả lời.

Lý Cảnh Điềm không nói rõ, nàng biết sẽ để lại cho nam nhân này một cái bóng rất sâu, hoặc nhẹ hoặc nặng, bây giờ đã không thể cứu chữa được nữa. Chỉ là Trần Đông Hà hỏi:

“Khi còn trẻ nàng nói đùa.”

Đột nhiên nàng hiện ra một ảo giác, đi giữa nước và lửa, cưỡi trên sấm chớp, tay chắp sau lưng bay trên mây bão, nàng muốn cười, nhưng đã dần mất đi tri giác.

Nàng biết nam nhân trước mắt đang nói gì, nếu thật sự Lý Cảnh Điềm có tình với hắn, tuyệt đối sẽ không dùng quãng đời còn lại để dày vò lẫn nhau với hắn, nhưng ở chuyện này nàng tuyệt đối không nhượng bộ, Lý Cảnh Điềm lạnh lùng nói:

“Chân thật như sắt.”

Chân thật như sắt!

Mơ hồ nàng thấy nam nhân trước mặt dường như dung mạo vỡ nát, mắt mọc dưới miệng, nước mắt trong suốt rơi xuống, rất nhanh nàng chìm vào giấc mơ của mình.

Trong bóng tối mờ mịt, nàng mơ hồ thấy một mảnh trắng xóa, nàng vẫn mặc đồ trắng, lặng lẽ dựa vào cửa sổ, trong tay ôm một con mèo trắng.

Trước cửa truyền đến tiếng bước chân, thiếu niên ngoài cửa còn chưa tiến vào, Lý Cảnh Điềm chậm rãi đứng dậy, ôn tồn nói:

“Phụ thân, ta lui xuống trước.”

Chương 1041: Trường Thiên Phong (1)

Lý Hi Trị đi đến Sự Vụ Điện, giao trả ngọc lệnh. Vị tu sĩ phụ trách nơi đây cúi đầu, cung kính nói:

“Bái kiến đạo nhân… Đạo nhân tu hành thật nhanh.”

Lý Hi Trị khẽ gật đầu. Người này nói tiếp:

“Công lao này, cần phải giữ lại trước…”

Không đợi Lý Hi Trị hỏi, hắn vội vàng giải thích:

“Tông môn đã phái người điều tra, phát hiện nửa năm nay đạo nhân không ở trên núi, lại tra ra đạo nhân mưu cầu việc riêng, đến Huyễn Sơn hái tiên hà, liền báo lên chủ phong.”

“Việc này do Trì Lương Triết đạo nhân của Hoành Đạt Phong báo lên… Đã đến trước mặt tông chủ, nói muốn trị tội đạo nhân…”

Lý Hi Trị đã đoán trước sẽ có người lợi dụng việc này, không ngạc nhiên, hỏi:

“Tốt, vậy là đến Viễn Hình Phong?”

Người kia liên tục lắc đầu, nói nhỏ:

“Việc này không truyền ra ngoài, vì đã bị tông chủ áp xuống. Ngài có để lại lời nhắn ở đây, mời đạo nhân trở về thì đến chủ điện bái kiến.”

Lý Hi Trị gật đầu, không nói thêm, cưỡi hà quang bay đến chủ điện Thanh Trì. Khí trắng trên gạch ngọc cuộn trào. Trong điện có một người đứng, Lý Hi Trị chờ đợi trước đại điện chạm rồng vẽ phượng một lát, cuối cùng được vào trong.

Hắn chậm rãi đi vào giữa điện, trước tiên chắp tay áo, cao giọng bái kiến:

“Hi Trị bái kiến tông chủ!”

Người bên trên đã đứng dậy, bước nhanh xuống, hai tay đỡ hắn lên, ôn tồn nói:

“Không cần đa lễ.”

Lý Hi Trị thuận thế đứng lên, đối mặt với người kia, thấy một khuôn mặt đoan chính, để râu ngắn, trong mắt đầy hòa khí, cúi đầu nói:

“Hi Trị đang đợi chịu tội! Không dám nói nhiều!”

Trì Chí Vân nhân cơ hội quan sát hắn, thấy đôi mắt tuấn tú khép hờ, lông mày khẽ nhướng, dáng vẻ đoan trang, trong lòng nghĩ:

“Quả nhiên như lời đồn, không phải dạng dễ chọc.”

Ông chỉ cười nói:

“Ta đã nghe danh Hi Trị từ lâu, mong chờ đã lâu! Chỉ là Hi Trị luôn bận rộn bên ngoài, thường xuyên bỏ lỡ, đến nay mới được gặp.”

Lý Hi Trị chắp tay, Trì Chí Vân xua tay ngăn lời hắn, ngừng một lát rồi nói:

“Việc Huyễn Sơn kia, là do Tử Phủ phái đi, không phải việc riêng… Có kẻ tiểu nhân muốn lấy cớ này công kích…”

Ông ngẩng đầu cười, đáp:

“Nếu đổi lại là bọn họ, Tử Phủ chỉ cần ra lệnh, đều hận không thể dâng cả tính mạng, làm gì có mặt mũi nói ngươi? Ta tự nhiên sẽ không tin!”

Lý Hi Trị giả vờ cảm kích, khẽ chắp tay gật đầu. Trì Chí Vân kéo hắn lại, rất nhiệt tình nói:

“Ta hiểu ngươi đã nghe không ít tin đồn, cũng nói nhà họ Trì ta muốn hãm hại ngươi… Haiz… Việc này rốt cuộc là tại ta.”

“Người trong gia tộc ta vẫn còn nhớ chuyện năm xưa, ghi hận trong lòng, cho rằng Xích Kinh đã làm mất mặt ta! Đây là đạo lý gì? Bọn họ không biết đại thể, mấy năm trước nhân lúc ta bế quan, liền cố ý đẩy ngươi ra ngoài… Đoạt vị trí Thanh Tuệ.”

Trì Chí Vân rất xấu hổ, lộ ra vẻ hối hận, trên mặt đầy vẻ ân hận, nhưng đôi mắt kia lại lặng lẽ quan sát biểu cảm của Lý Hi Trị, thở dài nói:

“Cơ duyên trùng hợp, ngươi cũng không đi đến quần Di… Ngược lại hại chết hai huynh đệ họ Hàn kia!”

Lý Hi Trị nghi hoặc hỏi:

“Quần Di? Đã xảy ra chuyện gì? Chỉ nghe nói người Hàn gia ở đó… Ồ… Là thay Thanh Trì của ta tìm tung tích sư tôn.”

Trì Chí Vân thở dài nói:

“Chủ tớ Hàn gia đều chết rồi! Trong lúc tìm kiếm đã đụng phải thuộc loài rồng! Lúc đó ngươi còn không có ở đó… Nếu ngươi ở đó, xuất trình thân phận Thanh Trì, tự nhiên có thể bảo đảm hai người kia toàn thân trở ra… Đáng tiếc!”

“Những kẻ ngu ngốc này muốn đẩy ngươi đi để đoạt vị trí Thanh Tuệ, lại hại chết người Hàn gia!”

Lý Hi Trị tỏ vẻ kinh ngạc, trong lòng vỗ tay khen:

“Quả là một kẻ tránh nặng tìm nhẹ! Quả là một kẻ bảo đảm hai người toàn thân trở ra, nếu không phải ta thật sự đã đến đó… Cũng thật sự bị hắn lừa rồi!”

Trên mặt chỉ lộ vẻ buồn bã, nói nhỏ:

“Là ta hại chết hai người bọn họ…”

Trì Chí Vân vỗ vai hắn, nói nhỏ:

“Việc này rốt cuộc là do ta sơ suất, lần này đặc biệt tìm ngươi đến, cũng là để bù đắp một chút, chủ trì công đạo, trả lại vị trí phong chủ cho ngươi!”

“Không dám!”

Lý Hi Trị lúc này còn chịu? Trong lòng lạnh lùng, nếu hắn thật sự nhận lại vị trí này, thì với nhà họ Nguyên không phải là đường ai nấy đi, mà là kết thù lớn!

Nhà họ Nguyên sau này cũng không phải là vì tách biệt mà chia cắt với nhà họ Lý, mà là thật sự căm hận, đến lúc đó thù trong giặc ngoài, không phải chuyện tốt. Lúc này hắn lộ ra vẻ áy náy, nghẹn ngào nói:

“Hi Trị cũng đã nghĩ thông suốt, bỏ qua những ân oán tình thù đó, sư tôn khi còn sống coi trọng tông tộc nhất, hiện tại nhà họ Nguyên gặp khó khăn, nếu để người chọn… Cũng sẽ để sư đệ lên… Ta bận rộn ở Đông Hải lâu như vậy, vẫn chưa cứu được sư tôn, ngay cả tin tức cũng không nghe được… Không còn mặt mũi nào làm phong chủ này nữa!”

Trì Chí Vân liên tục lắc đầu, than thở nói:

“Hi Trị… Trên đời có bao nhiêu điều bất lực, cũng phải nhìn thoáng… Năm đó… Năm đó việc Xích Kinh cũng có ẩn tình khác… Ta cũng bất lực!”

Trên mặt Lý Hi Trị lộ ra vẻ dò hỏi thích hợp, Trì Chí Vân lập tức chuyển đề tài, trầm giọng nói:

“Đã ngươi không muốn làm Thanh Tuệ phong chủ, ba mươi sáu phong còn trống, Trương Linh Thư của Trường Thiên Phong mới chết ở Đông Hải, đạo thống đứt đoạn, liền giao cho ngươi!”

Trì Chí Vân vừa dứt lời, Lý Hi Trị không lập tức cảm ơn, mà giả vờ như trong lòng xao động hỏi:

“Không biết là đạo thống nhà ai…”

“Hừ, vốn là tán tu, Trương Linh Thư là con gái độc nhất.”

Lý Hi Trị liên tục gật đầu, cảm động nói:

“Tông chủ! Đa tạ tông chủ…”

Trì Chí Vân đang vuốt râu cười, Lý Hi Trị lại bị người bên dưới ngắt lời, là một người mặc trang phục rất hoa lệ, cung kính nói:

“Tông chủ! Phía đông…”

Hắn vừa thấy Lý Hi Trị ở đây, kinh hãi, lập tức im lặng. Lý Hi Trị nhận ra người này là Ninh Hòa Viễn của Ninh gia, hiện tại đối mặt với Trì Chí Vân rất cung kính.

Chương 1043: Phụ Tử (1)

Hai người hạ xuống Thanh Đỗ, ném hai gã tu sĩ xuống đất. Đầu tiên, họ phong bế lục thức của lão đạo áo trắng, vứt lão như một khúc gỗ mục sang bên, rồi giải trừ cấm chế cho tu sĩ áo đen kia.

Gã tu sĩ áo đen lập tức lật người quỳ xuống, cung kính nói:

“Bái kiến hai vị tiền bối, tại hạ là Hạ Quốc tu sĩ Hà Nghĩa Đào, tu luyện ở Biên Yến sơn. Thích tu nam hạ, chúng ta không còn chỗ dung thân, đành phải vượt biên tiến vào Việt Quốc. Nếu có chỗ nào mạo phạm, vãn bối nguyện hết sức đền bù!”

Lý Hi Tuấn chỉ xua tay, hỏi:

“Tình hình Hạ Quốc hiện nay ra sao?”

Tu sĩ áo đen vội đáp:

“Chư Thích trên đường nam hạ, đã đánh tới phía nam Hạ Quốc, lấy Biên Yến sơn làm ranh giới, chiến đấu ác liệt. Ngay cả đại yêu Tàm Quân của Biên Yến sơn cũng không ngồi yên được, yêu tướng dưới trướng bị bắt ăn thịt, đại yêu thì cưỡi gió chạy trốn tới Đại Lê sơn, bỏ lại một mảnh tan hoang…”

“Là Tử Phủ, Ma Ha xuất thủ sao?”

Lý Hi Tuấn cẩn thận hỏi. Tu sĩ áo đen kia đáp:

“Chưa từng thấy, chỉ có hai gã Lân Mẫn áp trận, Kim Vũ và Thanh Trì phái một đám Trúc Cơ tới, phía bắc cũng không thấy Ma Ha xuất thủ.”

Hắn cúi đầu, âm thầm quan sát, nhẹ giọng nói:

“Chỉ là các nơi ở Hạ Quốc, núi lở đất nứt, rất nhiều chuyện kỳ dị. Nghe nói ở phía bắc Hạ Quốc rơi xuống một tảng đá lớn, cao ngàn trượng, con sông ở phía đông khô cạn, cá tôm dưới đáy sông hát ca… Những chuyện như vậy, nhiều không kể xiết.”

Lý Hi Tuấn hỏi hai lần, lại nói:

“Thích tu lấy đạo nào làm chủ?”

Hà Nghĩa Đào trước mặt sững sờ, hồi tưởng một lúc, rồi đành phải nói:

“Chỉ nghe nói là [Từ Bi Tướng] và [Đại Dục Đạo]… còn có một đạo [Không Vô Tướng], về phần hai gã Lân Mẫn kia là đạo thống nào, tiểu nhân địa vị thấp hèn, thật sự không biết.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, Lý Huyền Tuyên ở bên vuốt râu, không yên tâm hỏi một câu:

“Có tung tích của [Phẫn Nộ Tướng] kia không?”

Hà Nghĩa Đào ngừng lại một hơi, có chút không chắc chắn nói:

“Đại nhân có điều không biết, [Phẫn Nộ Tướng] đã từng chuyển thế, năm đó thân thể bị Nguyệt Khuyết Lý Thông Nhai chém đứt, bản tướng lại bị chư Tử Phủ vây giết, đạo thống tổn thất nặng nề, cầu pháp không ứng, hiện nay đã rất hiếm thấy.”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, đánh giá một cái, lại hỏi ba lần, pháp lực thẩm thấu vào cơ thể, người này quả nhiên là một ma tu.

Cũng không chờ hắn nói chuyện, lại lật tay ném hắn sang một bên, giải trừ cấm chế cho lão đạo sĩ kia, thấy lão “bịch” một tiếng quỳ xuống đất, run giọng nói:

“Đại nhân…”

Gió tuyết trên người Lý Hi Tuấn sắc bén, chỉ ôn hòa nói:

“Lão nhân gia, ngươi là người ở đâu, vì sao lại đến đây?”

“Hạ Quốc… Tán tu Phù Vân động, Tiểu Thất sơn…”

Lão than thở:

“[Không Vô Tướng] của Ngũ Mục Lân Mẫn và các pháp sư… hạ xuống gần Tiểu Thất sơn, mười sáu nhà chúng ta chạy tán loạn… chạy chậm… đều tự sát… hoặc chặt đứt tay chân tai mũi, nhảy xuống vách núi…”

“Lão đạo tu luyện hơn trăm năm, chỉ chạy nhanh hơn một chút, trốn được một mạng trong tay Hư Mộ pháp sư… một mạch chạy tới vùng đất này.”

Lý Hi Tuấn nắm kiếm, nhíu mày, trong lòng dấy lên nghi hoặc, còn chưa kịp nói chuyện, người này đã liên thanh nói:

“Đại nhân chậm đã! Đại nhân chậm đã!”

Lão hơi ngẩng đầu, một con mắt ngước lên, liếc nhìn sắc mặt mấy người, co rút thân thể, lời như châu ngọc, gấp gáp nói:

“Sư thúc ta cũng ở trên hồ tu luyện nhiều năm! Lần này tiểu nhân tới đây chính là muốn đầu quân cho lão! Đại nhân hãy chậm một bước… có khi vẫn là người một nhà!”

Lý Huyền Tuyên nghe lão nói vậy, lập tức nổi hứng thú, chỉ hỏi:

“Lúc nào… có đạo hiệu không?”

Lão đạo sĩ thấy vậy, lập tức có ý nghĩ, trên mặt hiện lên nụ cười nịnh nọt, chỉ nói:

“Tại hạ Phù Viên, sư thúc ta đạo hiệu Linh Quy Tử… khoảng một trăm ba mươi năm trước lão đột phá Luyện Khí, liền tới trên hồ này tìm kiếm cơ duyên, hiện nay không biết có đột phá Trúc Cơ chưa…”

Lý Huyền Tuyên nghe thấy kỳ quái, ý cười trên mặt lập tức phai nhạt, lặng lẽ nhìn lão một cái, chỉ nói:

“Ta thấy ngươi là hồ đồ rồi, vậy mà dám nói bậy bạ ở đây… tán tu đột phá Luyện Khí không cần sáu mươi năm? Một trăm ba mươi năm trước tới nơi này! Hiện nay có lẽ cũng không biết chết ở góc nào rồi?”

“Đã từng tới một nơi tu hành thì cái gì là duyên phận!”

Phù Viên đạo nhân sợ hãi đến cực điểm, liên tục lắc đầu, vội vàng nói:

“Đại nhân! Đại nhân! Sư thúc ta có cơ duyên! Tuyệt đối không bình thường!”

Lý Huyền Tuyên hiện nay không quá tin tưởng lão, chỉ hỏi:

“Cơ duyên gì?”

Phù Viên đạo nhân lại không nói rõ được, chỉ ấp úng nói:

“Sư tôn ta lúc lâm chung vẫn còn nhớ đến lão, nói là trước khi sư tổ chết đã truyền cơ duyên cho lão…”

Lão không nói rõ được, nhưng cơ duyên của tán tu Luyện Khí có thể là thứ tốt gì chứ? Trong lòng Phù Viên đạo nhân cũng hiểu rõ, chỉ có thể không ngừng dập đầu, không nói được lời nào nữa.

Lý Huyền Tuyên chỉ thấy thanh khí trên người lão không quá đục ngầu, ở nơi như Hạ Quốc cũng đã là khó có được, không có ý làm khó lão, đang muốn mở miệng.

“Chậm đã…”

Lý Hi Tuấn lại đột nhiên ngăn cản hắn, nhíu mày lắc đầu.

Phù Viên đạo nhân càng sợ, kinh hãi ngẩng đầu, trong lòng nói:

“Lão nhân thiện tâm, vị công tử tuấn lãng này lại tàn nhẫn hơn.”

Lý Hi Tuấn chỉ lặng lẽ nhìn lão một cái, nhẹ giọng hỏi:

“Lão nhân gia làm sao trốn thoát được khỏi tay Lân Mẫn và pháp sư?”

Phù Viên đạo nhân ngơ ngác nhìn hắn một cái, dường như đang hồi tưởng, mãi mấy hơi sau mới kinh ngạc nói:

“Ai chà… quên sạch rồi!”

Máu tươi chảy ra từ mũi miệng lão, đau đớn kêu lên một tiếng, thân thể giống như một bó củi, “bịch” một tiếng ngã xuống đất, không hừ một tiếng, đã không còn sinh cơ.

Lý Hi Tuấn lùi lại một bước, dùng pháp lực lật người lão lại, sắc mặt Phù Viên đạo nhân tái nhợt, da thịt lạnh như băng, Lý Hi Tuấn dùng hai ngón tay làm kiếm, mổ bụng lão ra.

Chương 1045: Miêu Quyền (1)

Đông Hải.

Lý Thanh Hồng cưỡi thủy mạch, từ Chu Lục Hải trở về, đến gần bờ mới phá nước bay lên. Lại bay thêm mấy ngày, bầu trời dần trở nên nhộn nhịp.

Lý Thanh Hồng vừa giẫm lên tia chớp bay được mấy dặm, đã cảm thấy bốn phía đều có pháp lực chấn động, linh cơ vô cùng bất ổn. Ngẩng đầu nhìn lại, pháp quang từ khắp nơi chảy xuôi, cực kỳ náo nhiệt.

“Đã đánh thành ra thế này rồi sao…”

Giờ phút này, Lý Thanh Hồng chỉ đành thu liễm quang mang, giảm tốc độ, hơi bay cao một chút, hướng phía Tây bay đi. Trên đường thực sự nhìn thấy rất nhiều trận chiến.

Có tiên tu giao đấu, cũng có thích khách ma tu tranh giành, thậm chí còn có những bóng dáng quen thuộc của tông môn.

Nàng bay qua một hòn đảo, nước biển dưới chân đỏ rực, vừa vặn đụng phải một nam tử áo đen đang cưỡi gió tới, trong tay còn xách theo một cái đầu.

Lý Thanh Hồng chỉ cảm thấy phiền phức, vội vàng đổi hướng độn quang. Không ngờ nam tử áo đen kia lại nhíu mày nhìn nàng một cái, cưỡi pháp phong tiến lại gần.

“Hử?”

Trong lòng Lý Thanh Hồng dấy lên cảnh giác, cũng liếc nhìn nam tử này. Hắn mặc trang phục có vẻ là của Đại Tiêu Khuy Quán, màu đen xám xen lẫn, khắc họa rất nhiều phù văn.

Hai người nhìn nhau một cái, nam tử này dường như đã xác định được rất nhiều thứ, cứ thế bay thẳng tới. Lý Thanh Hồng thực sự không thể tránh khỏi, chỉ đành chắp tay nói:

“Không biết tiền bối có việc gì?”

Nam tử này vừa giết người, trong tay còn cầm một cái đầu, biểu cảm lại rất khách khí ôn hòa, nhẹ giọng nói:

“Cô nương là Thanh Hồng?”

“Tiền bối là…”

Lý Thanh Hồng có thể xác định chưa từng gặp người này, trong lòng lập tức nghi hoặc vô cùng. Nam tử này chỉ nói:

“Tại hạ là Lâm Trầm Thắng, đã gặp qua bức họa của cô nương, ta có chút giao tình với nhị thúc của ngươi.”

Danh tiếng của Đại Tiêu Khuy Quán cũng không quá tệ, Lý Thanh Hồng bán tín bán nghi, liền nghe người này nói:

“Đừng đi phía trước nữa, vòng đường khác đi. Phía trước là Đại Tiêu Khuy Quán của ta đang tấn công chợ giao dịch Xích Tiều Đảo, ngươi vô tình xông vào, cẩn thận bị thương…”

Hắn nói xong, cất cái đầu trong tay đi, cũng không quản Lý Thanh Hồng có tin hay không, chỉ chào một tiếng rồi quay đầu cưỡi gió rời đi.

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một lúc, dường như đã từng nghe nhị thúc Lý Huyền Phong nhắc đến cái tên này, liền thay đổi phương hướng, ẩn nấp bay đi. Vượt qua đoạn vừa rồi, chỉ cảm thấy gặp ngày càng nhiều ma tu hơn.

Đông Hải vốn là địa bàn của Long Tộc, cũng không phải Nam Hải nổi danh với ma tu hoành hành. Vài thế lực lớn ở đây đều là tử phủ kim đan, coi như tiên tu, bình thường sẽ không thấy nhiều ma tu như vậy.

Thế nhưng nhìn tình hình trước mắt, quả thực là ma vân cuồn cuộn. Lý Thanh Hồng bay được mấy nhịp, bỗng thấy trước mặt sấm sét ầm ầm, mấy tia sét trong mây đan xen vào nhau, phát ra tiếng nổ dữ dội.

“Rốt cuộc đã loạn thành ra thế này! Tránh được một chỗ, lại đâm phải chỗ khác!”

“Miêu Quyền! Ngươi… ngươi thật to gan…”

Chỉ nghe một giọng nữ trong trẻo truyền đến. Lý Thanh Hồng đang định tránh đi, lại bị giọng nói này thu hút dừng lại, trong lòng dâng lên một cảm giác quen thuộc, thầm nghĩ:

“Hình như là người quen…”

Nàng liếc nhìn, chỉ thấy trong mây có một nữ tu đứng đó, mày liễu mắt sáng, trong lòng lập tức bừng tỉnh:

“Hóa ra là nàng…”

Quả nhiên, nghe thấy một tiếng vang trong mây, sấm sét bay tán loạn, truyền đến một giọng nam:

“Nhạn Thanh đạo hữu… Ta cũng không muốn lấy mạng ngươi, chỉ cầu xin một viên [Huyền Lôi Thiên Thạch]… Chỉ mong có thể dùng vật gì đó từ tay ngươi đổi lấy, tiên tử cứ việc mở lời…”

Người này chính là Thẩm Nhạn Thanh, năm đó Lý Thanh Hồng đến Tử Yên Môn đã gặp qua, cũng tu hành lôi pháp. Nữ tu này xuất thân hiển hách, không chỉ sinh ra trong tiên tộc tử phủ, còn là đệ tử thân truyền của Tử Yên Môn, khi đó rất khách khí với Lý Thanh Hồng.

Giờ phút này, biểu cảm trên mặt nàng tự nhiên khác với lúc đối mặt với Lý Thanh Hồng, cực kỳ lạnh lùng, chỉ đáp:

“[Huyền Lôi Thiên Thạch]? Huyền Lôi Thiên Thạch gì… Ta chỉ nghe nói qua về vật này, khá là trân quý, trong tay ta làm gì có bảo vật như vậy?”

Nam tử kia chậm rãi lộ ra thân hình, là một nam tử cường tráng để trần nửa người trên, thần thái ngông cuồng, trong tay cầm một cây rìu, giọng điệu vẫn còn khách khí, chỉ nói:

“Thẩm tiên tử nói đùa rồi, với gia thế và sư thừa của ngươi, viên [Huyền Lôi Thiên Thạch] kia chắc chắn ở trong tay ngươi.”

‘[Huyền Lôi Thiên Thạch]…’

Sấm sét vang dội, trong lòng Lý Thanh Hồng khẽ thở dài. Từ khi nàng đi qua nơi này, chuyện này phần lớn là không thể tránh được, không biết mấy người trên không trung có chú ý đến nàng hay không, chỉ có thể lặng lẽ đứng nhìn.

Thẩm Nhạn Thanh dần trở nên lạnh lùng, chỉ nói:

“Miêu đạo hữu, xin nhường đường.”

Miêu Quyền trước mặt lại cẩn thận nhìn chằm chằm, trong lòng mơ hồ dấy lên ý nghĩ:

“Chân nhân Tử Yên Môn đang chuẩn bị đột phá, tuyệt đối không có thời gian để ý đến, Tu Nguyệt phong sơn, Ngọc Minh chân nhân cũng thân mình khó giữ… Lúc này quả thực là thời cơ tốt…”

“Ta không giết nàng… Chỉ ép nàng giao ra linh vật đó. Chỉ cần lấy được thứ đó, cho dù Ngọc Minh chân nhân có ý kiến gì… trưởng bối của ta cũng có thể ngăn lại… Nếu bỏ lỡ cơ hội này, [Huyền Lôi Thiên Thạch] sẽ không còn cơ duyên nữa!”

Hắn trầm mặc một lát, giơ cao chiếc rìu trong tay, nhẹ giọng nói:

“Ta nghe nói trong hải nội xuất hiện vài lôi tu… Đều là đạo thống điều khiển sấm sét, nhưng chưa bao giờ có cơ hội giao lưu một hai.”

“Hiếm có dịp gặp được đạo hữu ở đây, chi bằng luận bàn, cũng có thể học hỏi được chút gì đó.”

Chương 1047: Về Tộc

Lời này vừa thốt ra, quả thực làm cho Lý Thanh Hồng chấn động.

Đỗ Nhược thương là pháp khí Trúc Cơ đầu tiên nàng có được, rất là thuận tay, đã ở trong tay Lý Thanh Hồng nhiều năm như vậy, so với bất cứ món pháp khí nào trong tay địch nhân cũng không hề kém.

Trên thương này không có khắc tên, năm đó Lý Thông Nhai có được nhưng không thể sử dụng, cũng không biết tên gọi là gì, vẫn luôn đặt trong kho, mãi cho đến khi Lý Thanh Hồng để thanh thương này nhận chủ, mới biết thanh thương này tên là Đỗ Nhược.

Thế nhưng, đây là lần đầu tiên có người gọi ra được tên của pháp khí trong tay nàng.

Mắt nhìn Miêu Quyền lại lộ ra thần sắc vừa hận vừa kinh, cư nhiên cũng không ra tay nữa, cứ thế dừng lại trên không trung, hỏi:

“Ngươi là người Kim Vũ tông? Hay là người Thanh Trì tông?”

Lý Thanh Hồng thu thương mà đứng, khẽ nói:

“Tiền bối hiểu lầm, ta không phải.”

Sắc mặt Miêu Quyền biến đổi vài lần, chỉ nghiến răng nghiến lợi nói:

“Mặc kệ có phải hay không, mặc kệ ngươi có thừa nhận hay không, chỉ cần bắt được ngươi, ta hỏi cẩn thận liền biết!”

Lời này hắn nói vô cùng gấp gáp, không nhịn được lại ho khan hai tiếng, Lý Thanh Hồng nghe được âm thầm vui mừng:

“Xem ra một quả Huyền Lôi này hạ xuống, người này cũng không phải không có chút ảnh hưởng nào, chỉ là đang cưỡng ép che giấu mà thôi.”

Hiện nay Lý Thanh Hồng đã là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, trong Lôi Trì tổng cộng có thể ngưng tụ ba quả Huyền Lôi, hiện tại cũng chỉ mới dùng một quả, cho nên trong lòng có chút tự tin, cũng không sợ hãi lắm.

Trước mắt Miêu Quyền lại nắm lấy lôi đình màu trắng, hai tay đồng thời nắm lấy cán búa, trong mắt sáng lên ánh trắng, Lý Thanh Hồng cũng âm thầm điều động lôi pháp, sẵn sàng đón địch.

Ngay tại thời điểm này, lại nghe thấy mấy tiếng huýt gió, một người như cơn gió nhẹ hiện thân giữa hai người, mặc thanh bào, bên hông có một cây sáo ngọc tỏa ra ánh sáng nhu hòa, lại là một nam nhân trung niên.

Hắn đội mũ đạo, hai tay chắp sau lưng, lạnh lùng nhìn về phía Miêu Quyền, lôi quang trên người đại hán trung niên cởi trần im lặng thu liễm lại, gương mặt lạnh tanh.

“Thẩm đạo hữu.”

Lý Thanh Hồng nghe được lời này, biết là trưởng bối Thẩm gia tới, đem lôi đình đang sôi trào trong Lôi Hải áp chế xuống, Thẩm Nhạn Thanh thở ra một hơi, vui mừng nói:

“Phụ thân!”

Nhưng Thẩm Nhạn Thanh rất nhanh đã phản ứng lại, kéo Lý Thanh Hồng, khẽ nói:

“Chúng ta nhanh chóng lui đi, miễn cho… Đánh nhau lại để cha ta vướng tay vướng chân…”

Lý Thanh Hồng gật đầu giẫm lên lôi quang, đi theo nàng từ từ lui xuống, xa xa liếc mắt nhìn một cái, lại thấy Miêu Quyền vẫn nhìn chằm chằm qua bên này.

Trong mắt hắn đều là ánh trắng, nhìn chằm chằm như thiêu đốt, giống như đang mở miệng nói với Lý Thanh Hồng:

“Ta sẽ tới tìm ngươi…”

Lý Thanh Hồng có chút đau đầu, theo Thẩm Nhạn Thanh giẫm gió trên biển, thiếu nữ này phân biệt phương hướng một chút, khẽ nói:

“Thanh Hồng tỷ, nơi này cách Thanh Tùng đảo rất gần, nơi đó an toàn, trước tiên chúng ta đến đó nghỉ ngơi một chút.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, cùng nàng bay một lát, Thanh Tùng đảo rất nhanh đã xuất hiện trước mắt.

Đảo này đã không giống với lúc trước, một mảnh lớn bãi đá ngầm cùng bờ biển lộ ra, địa bàn mở rộng gấp mấy lần, mơ hồ còn có thể nhìn thấy một ít dấu vết kiến trúc trên bãi đá ngầm cùng bờ biển, thậm chí còn có mấy tấm bia đá đổ nát.

Thẩm Nhạn Thanh bên người tựa hồ cũng là lần đầu tiên nhìn thấy, kinh ngạc nói:

“Nghe nói gần biển vào thời thượng cổ là một mảnh đất phì nhiêu, Thanh Tùng đảo khi đó chính là Thanh Tùng phong… Quả nhiên!”

Hai người cùng nhau rơi xuống Thẩm gia động phủ trên đảo, mở cấm chế của động phủ, lúc này Thẩm Nhạn Thanh mới bước nhanh lên trước, cười nói:

“Lần này may mắn có tỷ tỷ ra tay!”

Lý Thanh Hồng chỉ khiêm tốn nói:

“Chỉ là tình cờ đi ngang qua mà thôi… Cho dù không có ta, hắn cũng không làm gì được ngươi… Trái lại là ta đã xen vào chuyện của người khác.”

“Tỷ tỷ nói đùa.”

Thẩm Nhạn Thanh tự nhiên lắc đầu, cười nói:

“Đông Hải thủy giáng lôi thăng, tứ hải cùng lôi tu trong nội hải đều chạy tới Đông Hải… Miêu gia kia vốn là thế gia lôi tu Nam Hải, không ngờ được tên này một đường chạy tới Đông Hải.”

“Ta cũng nghĩ Đông Hải thủy giáng lôi thăng, những năm gần đây vẫn luôn ở trên đảo tu luyện, hiện tại xảy ra biến động lớn, liền giẫm lên lôi quang trở về, không ngờ lại đụng phải hắn.”

Lý Thanh Hồng có chút nghi hoặc, uyển chuyển nói:

“Ta chỉ nghĩ quý tộc là Tử Phủ tiên tộc… Đi lại trong nội hải ngoại hải, hẳn là phải có một trợ thủ đắc lực đi cùng mới đúng…”

Thẩm Nhạn Thanh lập tức cúi đầu, giữa lông mày cư nhiên có chút lo lắng, chỉ dịu dàng nói:

“Thanh Hồng tỷ không biết… Tu Việt thượng tông hiện nay đã phong sơn khai hải, lưu lại một địa bàn rộng lớn… Ma tu cùng Thích tu phần lớn đều nam hạ, nhà ta vừa vặn ở trong khu vực Tu Việt quản lý, đã chịu không ít ảnh hưởng.”

“Như vậy, tu sĩ trên đảo phải trấn thủ hải đảo, tu sĩ trong nhà cũng không thể phân thân tới đón… Chân nhân nhà ta phỏng chừng cũng đang điều đình cùng chư lân mẫn, ma đầu, khó có thể bận tâm đến nhiều chuyện như vậy…”

Nàng lặng lẽ giải thích, rốt cuộc cũng không nhắc tới tin tức về viên 【Huyền Lôi Thiên Thạch】kia, Lý Thanh Hồng cũng không hỏi, dù sao cũng là thứ mà mình không với tới, trái lại càng quan tâm đến Đỗ Nhược thương hơn.

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một lát, hỏi:

“Tiên tử có biết Đỗ Nhược thương trong miệng Miêu Quyền không?”

Nàng vốn cho rằng Thẩm Nhạn Thanh có thể nói một chút về lai lịch, lại không ngờ được nàng cẩn thận suy nghĩ một lát, đáp:

“Ta lại chưa từng nghe nói… Tên này rất xa lạ, chỉ là nhìn dáng vẻ của người Miêu gia kia, tựa hồ là có liên quan.”

Hai người đang nói chuyện, bầu trời phía tây lại một lần nữa ánh hào quang chảy xuôi, mấy đạo cầu vồng bay ngang qua, Lý Thanh Hồng nhìn thấy rõ ràng, thấp giọng nói:

“Hàm Quang Vân Thuyền.”

Thẩm Nhạn Thanh gật đầu nói:

“Thanh Trì, Kim Vũ, chư Thích chư Ma, phỏng chừng đã đánh nhau ở Từ quốc, Hàm Quang Vân Thuyền này phần lớn là vận chuyển những tu sĩ được điều động…”

Lời này nói trúng lo lắng của Lý Thanh Hồng, trong lòng nàng bất an:

“Nếu như Thanh Trì muốn điều động tu sĩ, nhất định không thể thiếu phần của gia tộc ta, mấy tiểu bối trong nhà… Húc Trị phần lớn vẫn còn ở Nguyên Sơn, Húc Minh không thể để cho nó ra ngoài đánh nhau, Húc Tuấn trở về nhà lại không có ai… Chỉ sợ cũng chỉ có một mình ta có thể đảm nhiệm chức vụ này.”

‘Không biết người Thẩm gia sẽ an bài như thế nào, nhân lúc Thẩm gia người ngăn cản Miêu Quyền, nhanh chóng trở về nhà mới là đúng đắn nhất.’

Lý Thanh Hồng càng lo lắng chuyện trong nhà, lại không ngồi yên được, nàng dịu dàng nói:

“Hiện tại đã thoát khỏi hiểm cảnh, ta còn sốt ruột muốn trở về nhà nhìn một chút, cũng không ở lại nơi này lâu, thay ta gửi lời hỏi thăm lệnh tôn…”

Thẩm Nhạn Thanh hiểu được nàng lo lắng chuyện trong nhà, một trận chiến này của cha mình cũng không biết phải kéo dài bao lâu, gật đầu nói:

“Thanh Hồng tỷ cứ trở về trước… Ngày khác nếu có cơ hội, lại tới cửa bái tạ.”

Lý Thanh Hồng nói vài câu khách sáo mới lui ra, rời khỏi Thẩm gia động phủ, cũng không lập tức giẫm gió bay lên, mà âm thầm suy nghĩ:

“Húc Trị đã đi Nguyên Sơn, Nguyệt Tương lại còn ở trên núi, cũng không biết người Thanh Trì đối đãi với nàng như thế nào, vẫn nên đón trở về nhà thì tốt hơn!”

Lúc này liền thuận đường đi qua bên kia, Thanh Trì tông tự nhiên không phải Thẩm gia có thể so sánh, mình có một tòa ngọn núi, nàng chỉ cần báo tên tuổi:

“Thanh Đỗ Lý Thanh Hồng, xin mời Nguyệt Tương xuống núi…”

Tên tu sĩ Thanh Trì trông coi nghe nàng họ Lý, rất khách khí đáp lại, không bao lâu sau liền thấy Lý Nguyệt Tương giẫm gió đi xuống, thấy Lý Thanh Hồng một mình đứng ở dưới núi, sắc mặt lập tức trắng bệch, hỏi:

“Cô cô, ca ca hắn!… Mấy ngày trước có người tới tìm hắn… Còn nói hắn tự ý rời khỏi vị trí…”

Lý Thanh Hồng lắc đầu, dịu dàng nói:

“Ca ca ngươi không có việc gì lớn, ngươi thu dọn đồ đạc, chúng ta trở về nhà, trên đường sẽ từ từ nói cho ngươi.”

Lý Nguyệt Tương lập tức gật đầu, ngay cả đồ đạc trên núi của Lý Húc Trị cũng thu dọn, cùng nhau đi về phía tây.

Chương 1050: Đêm Trước (Hạ) (1)

Lý Hi Trị hơi nghỉ ngơi, chiếc thuyền mây dưới chân đã chuyển động. Ngoài cửa có một người tiến lại, tu vi Luyện Khí hậu kỳ, mặt trắng không râu, tóc bạc, thần thái ung dung, chỉ là một ống tay áo trống rỗng, dừng lại bên cạnh Lý Hi Trị.

Hắn chắp tay, khẽ nói:

“Tại hạ Phí Dật Hòa, ra mắt công tử.”

Lý Hi Trị nghe tên hắn có chút quen tai, chắc là người Phí gia năm xưa đi cùng, mấy năm nay được Lý Huyền Phong chiếu cố, mặc dù đầy vết thương nhưng vẫn còn sống sót.

Lý Hi Trị nghe vậy đáp lễ, nhẹ giọng nói:

“Hi Trị bái kiến tiền bối.”

Hắn chợt nhớ đến tiểu thúc Lý Uyên Khâm ở Nam Cương, tuổi chắc còn nhỏ hơn mình, giờ không biết trông như thế nào, bèn hỏi:

“Không biết tiểu thúc của ta đã đến chưa… vẫn muốn gặp mặt một lần…”

Phí Dật Hòa lắc đầu, đáp:

“Công tử đã bị đưa về trong tông, cùng các đệ tử Trì gia tu hành.”

Nghe vậy, lòng Lý Hi Trị đã sáng tỏ như gương, thầm thở dài. Phí Dật Hòa lại có vẻ lo lắng, ngồi xuống bên cạnh hắn, hỏi:

“Ta sống ở Nam Cương nhiều năm, mấy ngày trước lại bế quan liên tục, tướng quân đã ra trận đến Đông Hải, chỉ nghe được vài lời đồn của Phí gia, dám hỏi phong chủ… gia tộc của ta thế nào rồi? Đồng Ngọc, Đồng Khiếu… tu vi ra sao?”

Lý Hi Trị nhẹ gật đầu, đáp:

“Hiện nay là Đồng Ngọc công tử chấp gia, đã không còn liên lạc với gia ta, ta cũng không biết nhiều, chỉ nghe nói Đồng Khiếu công tử thất bại khi đột phá, thân tử đạo tiêu, thậm chí tuyệt cả hậu duệ.”

Tin tức này dường như không khác gì dự liệu của lão nhân, hắn không lộ vẻ kinh ngạc gì, chỉ nghe đến thân tử đạo tiêu, ngón tay đặt trên đầu gối khẽ run lên, có chút thất thố nói:

“Ôi chao, ta biết tiểu tử đó.”

Lý Hi Trị lại kể những tin tức mình biết, Phí Dật Hòa liên tục gật đầu cảm ơn, không nói được gì nữa, chỉ ngồi thẳng trên ghế, im lặng suốt nửa chặng đường.

Thuyền mây xé gió cực nhanh, chỉ một lúc đã có vẻ muốn dừng lại. Phí Dật Hòa lúc này mới vung tay áo, lộ ra bàn tay trắng bệch vì nắm chặt, lấy ra một phong thư nhỏ đã viết sẵn, đưa cho Lý Hi Trị:

“Nếu có cơ hội, xin phong chủ thay ta… gửi một bức thư đến Phí gia…”

Mấy năm nay, mỗi lần Lý Huyền Phong về nhà, Phí Dật Hòa đều nhờ mang thư đi, đến nay không ba cũng năm bức rồi. Phí gia có gì thay đổi? Lão già này vẫn lắm lời, cứ viết như thường, mặc dù chưa từng mở ra xem, nhưng tấm lòng chân thành này người ngoài đều thấy rõ.

Lý Hi Trị nhìn thấy rõ ràng, thầm thở dài, cất thư đi, đáp:

“Nếu có cơ hội, nhất định sẽ thay tiền bối gửi đi.”

Phí Dật Hòa gật đầu, nhìn thuyền mây dần dừng lại, cuối cùng không kìm được, khẽ nói:

“Nếu một ngày nào đó… Phí gia sụp đổ… nếu có thể xoay sở, xin hãy lưu lại một dòng huyết mạch…”

Lý Hi Trị không dám đáp ứng, chỉ có thể khéo léo nói:

“Có Thanh Y đạo hữu ở Nguyên Ô tu hành, quý tộc nhất định có thể hóa nguy thành an, trưởng bối cũng sẽ nhiều phần chiếu cố, tiền bối yên tâm…”

Phí Dật Hòa gật đầu, không nhắc lại nữa. Lâu sau mới thấy Lý Huyền Phong bước vào, đã cởi bỏ kim giáp trên người, khẽ nói:

“Hi Trị đến rồi.”

Lý Huyền Phong hơi gật đầu:

“Trước tiên đến Từ Quốc, gặp người Kim Vũ Tông.”

Lý Hi Trị cùng hắn ra ngoài, đến mũi thuyền, gió lạnh thổi nhẹ, đã vượt qua con sông lớn chia cắt Nam Bắc, sóng nước cuồn cuộn, dòng chảy mênh mông.

Vừa qua khỏi con sông lớn, linh khí đã khác hẳn, xung quanh một màu xám vàng, mặt đất khô nứt, xương trắng rải rác khắp nơi, huyết khí và oán khí vang vọng khắp nơi.

Trên bầu trời có vài luồng độn quang xẹt qua, thấy thuyền mây xuất hiện, đều quay trở lại. Những người này dường như rất có kinh nghiệm, bay một lúc liền lao xuống mặt đất, biến mất trong khói xám.

Lý Hi Trị nhìn một lúc, lên tiếng hỏi:

“Thúc công có biết… lần điều động các thế gia này, sẽ sắp xếp như thế nào?”

Bộ giáp trên người Lý Huyền Phong thực ra đã mất linh quang khi Lộc Thủy, Thái Nguyên hai vị chân quân ra tay, chỉ còn lại vài mảnh kim loại, sửa chữa lại cũng tốn công.

Thời gian hắn trở về rất ngắn, nên vẫn chưa sửa chữa, đã cất đi từ lâu. Nghe Lý Hi Trị hỏi, hắn đáp:

“Đương nhiên không do chúng ta quản lý, đến lúc đó sẽ có thuyền mây đến các nơi, triệu tập tu sĩ, theo như trong tông nói…”

Lý Huyền Phong dừng lại một chút, rồi tiếp:

“Sẽ điều động khoảng bốn đến năm thành tu sĩ của các thế gia, đến biên giới Yến Sơn, chỉ là để phòng bị, nếu chiến sự ác liệt, còn phải điều động thêm…”

Lý Hi Trị nghe vậy im lặng, khẽ nói:

“Nếu tộc tu bị điều động đến bốn, năm thành, thực sự là gãy xương rồi… Ta còn nghĩ tộc tu sẽ phái bao nhiêu người đến, giờ xem ra, e rằng không thoát khỏi.”

“Đúng vậy.”

Lý Huyền Phong đứng yên lặng, lâu sau mới nói:

“Trong núi đao kiếm vô tình, nhưng đối với tiểu tộc lại là cơ hội vô hạn, bình thường không có được tài nguyên pháp khí, hôm nay tìm hai cái xác là có được, đại loạn cũng là cơ hội tốt.”

Hai người trò chuyện một lúc, có mấy người tiến lên, Lý Hi Trị nhìn kỹ, người dẫn đầu mặc pháp y lấp lánh, chính là anh vợ Dương Duệ Tảo.

Dương Duệ Tảo vừa rồi ở trên thuyền tìm mấy đạo hữu thân thiết, mấy người Trúc Cơ đều đi theo sau hắn, cung kính nói với Lý Huyền Phong:

“Chúng ta bái kiến tiền bối!”

Lý Huyền Phong gật đầu ra hiệu, lần lượt hỏi tên, Dương Duệ Tảo tiến lên, ba người cùng đứng ở mũi thuyền, coi như lời nói trên thuyền đã thống nhất, lấy Lý Huyền Phong làm đầu.

Dương Duệ Tảo nháy mắt với Lý Hi Trị, khẽ nói, giọng có chút bất lực:

“Mấy tiểu bối nhà ta, Hi Trị đã gặp rồi chứ, thế nào?”

Lý Hi Trị mỉm cười gật đầu, đáp:

“Rất lễ phép, bình tĩnh tự nhiên.”

Dương Duệ Tảo hiểu ý, thở dài nói:

“Chỉ mong có thể thay đổi chút nào hay chút đó.”

Hai người trò chuyện, biên Yến Sơn đã từ từ hiện ra trước mắt. Ngọn núi này nằm ở giữa hai mươi ba thành phía nam Từ Quốc, cứu viện từ các nơi đều rất thuận tiện, sương trắng mịt mờ, có mùi hương u uẩn.

Chương 1051: Đêm Trước (Hạ) (2)

Mấy tiểu bối trò chuyện, Lý Huyền Phong lại có chút xuất thần. Hắn vẫn nhớ rõ dãy núi này và [Trấn Huy Quán] trên núi, năm xưa còn cùng trọng phụ đến đây bắt yêu lang, giờ chắc đã hóa thành phế tích…

“Huyền Lĩnh…”

Trong lòng hắn vang lên tên của đệ đệ, mặt không biểu cảm, chỉ có Lý Hi Trị phía sau như cảm thấy gì đó, khẽ liếc nhìn một cái.

…

Thanh Đỗ Sơn.

Lý Huyền Phong và những người khác đến phương Bắc, lại có một chiếc thuyền mây khác hạ cánh ở Vọng Nguyệt Hồ, vẫn là màu sắc ánh sáng như cũ, giờ đáp xuống Mật Lâm Sơn, các nhà trên hồ đều vội phái người qua.

Mật Lâm Sơn có một nhóm tu sĩ đang lên lên xuống xuống, Lý Hi Tuấn đứng trên đài ngọc trên đỉnh núi, nhìn chiếc thuyền mây lặng lẽ đáp xuống trước mặt, hơi phức tạp.

“Nói ra thì… đây vẫn là lần đầu tiên nhà ta tiếp đón thuyền mây, mặc dù đột ngột… nhưng cũng là đại diện cho một phương rồi.”

Hắn chờ trên đài một lúc, Trần Đông Hà và An Chích Ngôn bên cạnh đều là Luyện Khí hậu kỳ, An Tư Minh, An Tư Nguy cũng đã là Luyện Khí hậu kỳ. Hai huynh đệ vừa trở về từ đại mạc, trông có vẻ phong trần mệt mỏi.

Năm đó Lý Hi Tuấn tính không sai, giờ đây Lý gia vọng tộc và bản gia cộng lại mới có bảy vị Luyện Khí hậu kỳ, họ An đã chiếm ba người, hậu duệ của hai huynh đệ này năm nay vẫn còn người đột phá Luyện Khí… huyết thống nhà An quả thật hiếm có, là chuyện ai cũng biết.

Nhưng dù sao cũng không có Trúc Cơ, hai huynh đệ này tuyệt đối coi như trung thành, từ trước đến nay nói một là một, không oán trách nửa lời, Lý Hi Tuấn vẫn khá yên tâm.

Mà Trần, An hai họ thực lực hùng mạnh nhất, xếp sau là mấy nhà Điền, Đậu, Hứa… xa hơn nữa là Giải và Sát Ma Lý đứng ở góc, còn đám hàng tộc và quý tộc được an trí ở Sơn Việt, càng không có tư cách lên đài.

Sát Ma Lý cũng là lão nhân trong tộc, là vị Đông Sơn Việt vương đầu tiên được thăng lên sau khi quy phục Lý gia năm đó, tu hành Lôi Pháp, thậm chí còn gặp qua Lý Thông Nhai.

Lôi Pháp tổn thọ, lão Sơn Việt này tu luyện lại không phải chính khí, già rất nhanh, nửa mắt nửa mở đứng ở phía sau không nói gì.

Giờ đây trên hồ ngoài Lý Phí hai nhà, chỉ còn lại một loạt tiểu tộc ở bờ đông và bắc, đều cung kính hành lễ với Lý gia trước, người Phí gia cũng ở bên, có vẻ không yên.

Mọi người chờ một lúc, trên thuyền mây có một nam tử áo trắng bay xuống, mũ hoa phục đẹp, xuống thuyền mây, mỉm cười, đưa ra một chiếc ngọc ấn.

Hắn nhẹ nhàng mở miệng, nói:

“Phụng tiên lệnh trong tông, thời kỳ Nguyên Ô phong trị đã qua, Vọng Nguyệt Hồ cùng bờ đông Vọng Nguyệt – Lê Hạ chư gia, quy về dưới sự quản lý của Nguyệt Hồ Phong ta!”

Mọi người ầm ầm quỳ xuống, đồng thanh nói:

“Bái kiến sứ giả tiên tông!”

‘Tốt! Quả nhiên là Nguyệt Hồ Phong!’

Lý Hi Tuấn dẫn đầu đáp ứng, trong lòng lại nghe ra được không ít ý tứ. Từ khi Tiêu gia độc lập, chiếm hơn nửa quận Lê Hạ, thì Lê Hạ một phương này đã không còn nguyên vẹn, giờ nghe ý trong lời người này, những địa giới này đều được gộp lại, thuộc về Vọng Nguyệt Hồ.

Chuyện này không lớn không nhỏ, mặc dù Vọng Nguyệt Hồ là lớn hơn, nhưng cũng không coi là tin tốt gì, dù sao Tiêu gia ở bên, những thứ này tự nhiên là của nhà họ, đụng cũng không thể đụng.

Lý Hi Tuấn đang nghĩ, không ngờ vị tu sĩ áo trắng này từ trên mây xuống, mỉm cười đỡ hắn, giọng điệu rất ôn hòa, chỉ nói:

“Sư tôn bế quan đột phá, không thể tự mình đến, tại hạ là đại đệ tử Nguyệt Hồ Phong Triệu Đình Quy, thay mặt sư tôn đến… Hi Tuấn không cần khách khí!”

Vị phong chủ Nguyệt Hồ Phong đang bế quan kia đương nhiên là chỉ Ninh Uyển, quan hệ hai nhà thực sự gần gũi, Triệu Đình Quy cũng hạ thấp thái độ, mỉm cười để hắn đứng lên.

Lý Hi Tuấn không dám lơ là, đáp lễ, Triệu Đình Quy mới trở lại trên mây, khẽ nói:

“Lần này ta đến, là theo lệnh trong tông, muốn điều động tu sĩ đi.”

Hắn dần thu lại nụ cười, thái độ vẫn rất khách khí, nhìn về mấy tiểu tộc xung quanh, khẽ nói:

“Lần này điều động binh mã đi, là để trấn thủ một vài nơi mà Nguyệt Hồ Phong ta chỉ định, liên quan đến công lao và tính mạng của ta cùng các huynh đệ trong phong, các ngươi đừng gửi cho ta mấy tên phế vật để đối phó.”

Hắn dừng lại một chút, khẽ nói:

“Đợi ta ghi nhớ xem đệ tử nhà nào quá kém cỏi, mấy tháng sau quay lại điều động, là muốn giết người.”

Triệu Đình Quy mang dáng vẻ công tử nho nhã, nhưng giọng điệu này không hề bình tĩnh, dọa cho mấy tộc trưởng của các gia tộc xung quanh nhìn nhau, đều run rẩy không dám lên tiếng. Triệu Đình Quy nói tiếp:

“Nếu đệ tử trong tộc ưu tú lập công, Đình Quy cũng sẽ không tiếc thưởng, huống hồ trên chiến trường có nhiều cơ hội, các ngươi phải đưa đệ tử đắc lực ra mới được.”

Lý Hi Tuấn nhìn thấy cảnh tượng trước mắt, trông có vẻ là Triệu Đình Quy đang cảnh cáo các gia tộc, nhưng sao lại không phải nói cho Lý Hi Tuấn nghe? Mặc dù quan hệ hai nhà thân thiết, nhưng chuyện liên quan đến tính mạng thế này, không thể dễ dàng đối phó được.

Hắn vừa nghĩ xong, trên thuyền mây có một đám đệ tử áo xanh đi xuống, Triệu Đình Quy vung tay, khẽ nói:

“Đưa người lên đi.”

Hắn nhìn Lý Hi Tuấn, rất khách khí đến gần, đưa tay trắng như ngọc ra, mỉm cười nói:

“Hi Tuấn… ngươi và ta bàn bạc kỹ càng.”

Hai người cùng rơi vào trong núi, đến đại sảnh bằng ngọc trắng ngồi xuống, nói vài câu khách sáo, Triệu Đình Quy như vô ý nói:

“Không biết quý tộc có mấy vị Trúc Cơ có thể rảnh tay?”

Lý Hi Tuấn thở dài, khẽ nói:

“Đình Quy chắc cũng biết… trưởng bối và huynh đệ của nhà ta, chắc đã chạy đến phương Bắc rồi…”

Triệu Đình Quy không thể để hắn tùy ý nói, thầm nghĩ:

“Lý Huyền Phong và Lý Hi Trị đã ra sức, nhưng lại không phải trấn thủ cho Nguyệt Hồ Phong ta! Nếu có được hai người này, ta cũng không cần nghĩ nhiều, yên tâm nằm trong tông là được rồi… đâu còn phải chạy một chuyến này…”

Hắn vội vàng xua tay, thần sắc rất trang trọng, trầm giọng nói:

“Hi Tuấn là người thông minh, quan hệ hai nhà cũng bày ra ở đây, ta sẽ không vòng vo với ngươi nữa.”

Triệu Đình Quy nhẹ nhàng đặt chén trà xuống:

“Thanh Hồng tiền bối nhất định phải ra tay… người khác ta không biết, chỉ sợ bà ấy có thể sánh với đệ tử trực hệ của phong ta, lại là đạo thống Lôi Đình, rất thích hợp để trấn thủ.”

Lý Hi Tuấn trầm ngâm một lát, hơi gật đầu. Triệu Đình Quy im lặng một lúc, khẽ nói:

“Còn cần một vị Trúc Cơ trung kỳ, một vị Trúc Cơ sơ kỳ, tiên hành trạm ổn căn cơ.”

Triệu Đình Quy đã tính toán từ lâu, Lý gia Lý Hi Minh đa phần là Trúc Cơ trung kỳ, còn là một luyện đan sư hiếm có, nếu có thể mang hắn đến phương Bắc, lại có thể giảm bớt rất nhiều thương vong…

Lý Hi Tuấn trầm ngâm một lát, đáp:

“Bẩm sứ giả, nhà ta có một vị khách khanh Cổ Thích, là một pháp sư, đủ để thay thế một vị Trúc Cơ trung kỳ, còn có một vị yêu tu Trúc Cơ trung kỳ… mặc dù không có căn cơ và pháp thuật, nhưng thế nào cũng đủ để thay thế một vị Trúc Cơ sơ kỳ.”

Triệu Đình Quy ngạc nhiên một lúc, nhíu mày hỏi:

“Không biết Hi Minh đạo hữu…”

“Hắn đã bế quan đột phá, trong thời gian ngắn không thể ra ngoài…”

Lý Hi Tuấn từ chối một câu, Triệu Đình Quy nghe vậy thở dài, chỉ có thể nói:

“Cũng không vội, tạm thời làm theo lời hiền đệ nói, nếu tiền tuyến căng thẳng, chỉ sợ vẫn cần Hi Minh đạo hữu ra tay, nếu thực sự đến lúc nguy cấp, thậm chí phải làm phiền cả Hi Tuấn…”

‘Đã đồng ý rồi.’

Lý Hi Tuấn gật đầu, khách khí nói:

“Đó là đương nhiên.”

Triệu Đình Quy đáp một câu, do dự nói:

“Còn về tu sĩ Luyện Khí Thai Tức, bên Ninh gia đã bị an trí ở nơi khác, chủ lực vẫn phải dựa vào quý tộc…”

Mặc dù Lý Hi Tuấn đã có dự cảm, trong lòng vẫn dâng lên bất an, thầm nghĩ:

“Trì gia quả thật là tận dụng mọi thứ…”

Tu sĩ cấp thấp của Lý gia tuyệt đối coi như nhiều trong các thế gia, nhất là đối với ngoại tộc khá khoan dung, mở rộng công pháp, Lý Hi Tuấn tự cho rằng Trì Chí Vân cũng nhất định sẽ động tâm, chỉ hỏi:

“Không biết cần bao nhiêu tu sĩ?”

Triệu Đình Quy xấu hổ nói:

“Năm vị Luyện Khí hậu kỳ, bảy vị Luyện Khí trung kỳ, hai mươi bảy vị Luyện Khí sơ kỳ, một trăm vị tu sĩ Thai Tức… đều phải là chính khí…”

“Cái gì?!”

Chương 1052: Ly Biệt (1)

Lý Hi Tuấn nghe mà lòng lạnh buốt. Chỉ một lệnh điều động này thôi, gần như muốn dọn sạch cả Lý gia rồi. Tính toán cẩn thận, số lượng này khớp đến đáng sợ, chính xác là bảy phần nhân lực của gia tộc hắn.

Hắn gần như lập tức bày tỏ sự bất mãn của mình, thất thanh nói:

“Cái gì?!”

Triệu Đình Quy chỉ có thể cười gượng. Lý Hi Tuấn lập tức kiềm chế lại, nhẹ giọng nói:

“Hi Tuấn thất lễ.”

Triệu Đình Quy vội vã xua tay, có chút áy náy. Hắn vốn không muốn đắc tội với Lý gia, nhưng những người này đều phải mang theo, chuyện liên quan đến tính mạng, dù là tình cảm hay thể diện, Triệu Đình Quy cũng không thể nhượng bộ, chỉ có thể im lặng uống trà.

Thái độ của hắn đã rõ ràng, Lý Hi Tuấn chỉ có thể lên tiếng, nhẹ giọng nói:

“Bẩm thượng sứ… chuyện này không có đạo lý… ngay cả thế gia bình thường cũng không bị điều động như vậy. Gia tộc ta trấn giữ Vọng Nguyệt Hồ, còn là tuyến đầu chịu đòn, làm lá chắn cho Thanh Trì… mong thượng sứ hiểu cho…”

Triệu Đình Quy tuy là đại sư huynh của Nguyệt Hồ phong, nhưng xuất thân từ gia tộc phàm nhân hàn vi, cơ duyên được Ninh Uyển thu làm đệ tử.

Hiện tại dù là người ủng hộ Ninh gia, không sợ thế gia bình thường, nhưng đối mặt với Lý gia cũng có chút e ngại, chỉ nói:

“Đình Quy cũng chỉ phụng mệnh hành sự…”

Hai người giằng co một lúc, Lý Hi Tuấn tuy không biết là ngọn núi nào đến, nhưng cũng đã tìm hiểu trước về vài ngọn có khả năng, nhận ra Triệu Đình Quy này, nhận thấy đối phương có chút do dự, chắc hẳn còn có đường lui:

“Người này xuất thân hàn vi, hoàn toàn dựa vào thiên phú và tính cách được Ninh Uyển coi trọng, khéo léo, tính tình cũng có phần lương thiện, tạo thêm áp lực… có lẽ sẽ có đường xoay sở.”

Hắn dần im lặng, Triệu Đình Quy suy nghĩ một lúc, cuối cùng cắn răng nói:

“Hai nhà dù sao cũng có giao tình sâu đậm… Đình Quy cũng nói thẳng… có hai yêu cầu…”

Hắn trầm giọng nói:

“Trực hệ của quý tộc, đặc biệt là trực hệ cùng thế hệ với Hi Tuấn đạo hữu… tốt nhất có thể đi cùng…”

Lời này vừa nói ra, Lý Hi Tuấn đã hiểu ngay:

“Hóa ra là có ý đồ này…”

Triệu Đình Quy suy nghĩ ở điểm này, chỉ cần trực hệ quan trọng của Lý gia đi theo, một khi có chuyện gì trên chiến trường, người Lý gia nhất định sẽ cứu, Lý Huyền Phong, Lý Hi Trị ở xung quanh không thuộc quản lý của Nguyệt Hồ phong cũng không thể khoanh tay đứng nhìn.

Một khi hai người này bị cuốn vào, tình hình càng nguy cấp, thậm chí có thể kéo Dương gia, Tiêu gia đến cứu…

Lý Hi Tuấn nhìn rõ, trong lòng thầm thở dài, nếu Triệu Đình Quy này đã có chuẩn bị mà đến, ý tứ cũng rõ ràng hơn rồi:

“Xem ra phải để Nguyệt Tương cùng đi…”

Lý Nguyệt Tương là em ruột của Lý Hi Trị, lúc trước chuyện của Viên gia càng thấy rõ Lý Huyền Phong cũng coi trọng nàng, Triệu Đình Quy âm thầm tính toán để nàng đi cùng, phần lớn đã tính toán kỹ càng.

Hắn suy nghĩ một lúc, lặng lẽ gật đầu, ra lệnh:

“Đi mời Nguyệt Tương lên đây.”

Thấy hành động của Lý Hi Tuấn, thần sắc Triệu Đình Quy sáng lên một chút, tiếp tục nói:

“Còn một việc nữa, nghe nói quý tộc có một loại [Uyển Lăng Hoa], có thể quên sầu kéo dài mạng sống… nếu quý tộc có thể cấp cho sáu sư đệ của ta loại dược này, Đình Quy cảm kích không hết!”

Yêu cầu này cũng không quá đáng, Lý Hi Tuấn vốn đã để lại cho trực hệ của mình, mặc dù hiện tại chia ra có chút khó khăn, nhưng kho hàng vẫn đủ chống đỡ một hai năm, hắn khẽ gật đầu.

Triệu Đình Quy lại tỏ ra rất vui mừng, đáp:

“Thay mặt các sư đệ trong phong cảm tạ quý tộc!”

Tâm tư của Lý Hi Tuấn vẫn còn ở việc sắp xếp của mình, Triệu Đình Quy dừng lại một chút, nói:

“Nói về việc sắp xếp nhân lực này, nếu quý tộc khó khăn, cũng không cần vội vàng phái nhiều người như vậy đến.”

“Bốn người Luyện Khí hậu kỳ, bốn người Luyện Khí trung kỳ, mười chín người Luyện Khí sơ kỳ, tám mươi người Thai Tức… như vậy thì sao?”

Lý Hi Tuấn hiểu đây là kết quả của hai bên thỏa hiệp, chỉ thở dài nói:

“Trong tông đã có lệnh ban ra, Lý gia đương nhiên phải tuân theo.”

Hai người đang nói chuyện, trước sân có một nữ tử bước vào, lông mày lá liễu, mắt hạnh, váy trắng phấp phới, bên hông đeo một thanh trường kiếm, dường như vừa mới tu luyện xong, trên người còn vài luồng lửa màu vàng đỏ lóe qua.

Lý Hi Tuấn nhẹ giọng nói:

“Đây là tiểu muội ta, Lý Nguyệt Tương.”

“Đây là thượng sứ Nguyệt Hồ phong, Triệu Đình Quy tiền bối.”

Triệu Đình Quy liếc nhìn, đáp lễ, Lý Hi Tuấn tuy trong lòng đã rõ, nhưng vẫn nhìn em gái hỏi:

“Gia tộc ta trấn giữ dưới Nguyệt Hồ phong, nhưng vẫn thiếu một người trực hệ đủ sức trấn giữ cục diện… Nguyệt Tương có ý muốn đi không?”

Lý Nguyệt Tương chỉ cười nói:

“Ở nhà vô ích, cuối cùng cũng có thể góp một phần sức lực, huynh cứ việc sắp xếp.”

Lý Hi Tuấn để hai người giới thiệu lẫn nhau, cười nói với Triệu Đình Quy:

“Thượng sứ đừng xem thường nữ tử nhà ta, Nguyệt Tương không phải những người yếu đuối trong khuê phòng, lần này đi phương Bắc, hẳn là có thể giúp được nhiều việc.”

Triệu Đình Quy vội vàng đáp lại, Lý Nguyệt Tương nghe hai người sắp xếp, nhẹ giọng nói:

“Ta sẽ xuống điểm đủ nhân lực.”

Nàng nhanh chóng rời đi, Triệu Đình Quy liếc nhìn bóng lưng nàng, nhấp một ngụm trà, Lý Hi Tuấn như có điều suy nghĩ, nhẹ giọng nói:

“Nguyệt Tương là em gái, mấy huynh đệ chúng ta đều rất cưng chiều, phiền thượng sứ chăm sóc một hai.”

Dù sao Lý Nguyệt Tương đi thì ý tứ đã rõ, người Lý gia đương nhiên sẽ ra tay trợ giúp, Lý Hi Tuấn tuyệt không muốn người này coi Lý Nguyệt Tương là con cờ gì, có ý cảnh cáo:

“Tiểu muội giao cho đạo hữu đấy!”

Triệu Đình Quy chỉ nói:

“Hi Tuấn yên tâm… Đình Quy tuyệt không phải loại tiểu nhân đó, nếu Nguyệt Tương đạo hữu có chuyện gì, cứ việc hỏi tội ta.”

Chương 1053: Ly Biệt (2)

“Được, vậy thỉnh thượng sứ cùng xuống, theo tiểu muội vào tộc chọn nhân lực.”

Triệu Đình Quy gật đầu lui xuống, để Lý Hi Tuấn ngồi trong điện. Hắn trầm ngâm một lúc, rót đầy chén trà trước mặt, nhẹ giọng nói:

“Triệu Đình Quy đến nay vẫn độc thân, cũng chỉ ba mươi chín tuổi… Ninh gia dường như đã hỏi vài lần, nhưng đều bị hắn lấy lý do tu hành quan trọng từ chối.”

Hắn tuyệt không tin Triệu Đình Quy nhìn một cái là bị mỹ sắc mê hoặc, cũng không tin vị Trúc Cơ tu sĩ này xuất thân hàn môn phàm nhân, bước lên thuyền của Ninh gia, lại dựa vào thiên phú và nghị lực từng bước trở thành đệ tử hàng đầu của Nguyệt Hồ phong, trẻ tuổi lại thủ đoạn cao siêu, sẽ lưu luyến mỹ sắc trước mặt hắn, chỉ là ngầm ám chỉ mà thôi.

“Muốn bối cảnh tâm trí, muốn dung mạo thiên phú… em gái mình quả thật là lương phối của hắn…”

Đôi mày mắt tuấn tú của hắn lóe lên một tia lạnh lẽo, nhớ lại ám chỉ của Triệu Đình Quy, thầm nghĩ:

“Gõ núi dọa hổ, tiến thoái có chừng, thậm chí một mũi tên trúng ba đích, công tư đều trọn, cũng coi như một nhân vật, nhưng chuyện này cứ để xem Nguyệt Tương nghĩ thế nào, đợi nàng tiếp xúc nhiều, nhìn rõ bộ mặt… tự mình có chừng mực.”

…

Tin tức của tiên tông đã truyền ra từ sớm, nội bộ Lý gia cũng nhận được tin, giờ phút này phi thuyền bay tới, mấy lãnh tụ của vọng tộc xuống núi, tin tức cũng rõ ràng rồi.

Lý Nguyệt Tương xuống núi gặp Lý Thừa Liêu, hắn đang bận tối mắt tối mũi, vị cô cô này đáp gió hạ xuống, hắn mới vội vàng ra đón.

“Luyện Khí sơ kỳ cần mười chín người, lại còn cần tu vi chính khí, không thể quá kém…”

Lý Thừa Liêu xem một lượt, cho dù điền hết họ ngoại vào, mấy huynh đệ của mình cũng phải đi, chưa nói đến việc phải để lại cho vọng tộc một vài người, nếu phái đi mà không có mấy người họ Lý, e rằng Triệu Đình Quy cũng sẽ không hài lòng.

“An Chước Ngôn, Lý Cử, Trần Mục Phong, Lý Vận… mấy người Luyện Khí hậu kỳ này coi như đủ rồi…”

“Lý Minh Cung, Lý…”

Hắn viết xong danh sách, Lý Nguyệt Tương xem qua, sắp xếp rất thỏa đáng, An gia để lại An Tư Nguy, trực hệ của mình cũng đều tham gia, nàng chỉ hỏi:

“Phái những người này đi rồi, trong tộc còn những chiến lực nào?”

“Trần trưởng lão và những người khác đều ở đây… còn về thế hệ Thừa Minh, e rằng chỉ có Thừa Hoài, Thừa ở Đông Hải, những người khác có tu vi, phần lớn đều phải đi một chuyến.”

Lý Nguyệt Tương nhẹ nhàng đáp lại, gật đầu nói:

“Sắp xếp này của ngươi không có vấn đề, cứ gọi người đến đi.”

Lý Thừa Liêu gật đầu, liền thấy Lý Nguyệt Tương nhẹ giọng nói:

“Theo ta thấy… chiến sự ở phương Bắc tuyệt không đơn giản, đợi lâu rồi chắc chắn sẽ điều động thêm, không vét sạch các gia tộc sẽ không bỏ qua, ngươi hãy trông coi gia tộc, đến lúc đó còn phải phái người đi.”

Lý Thừa Liêu hiểu ý, lấy ra mấy túi trữ vật, đáp:

“Lương thực và đan dược đều chuẩn bị sẵn ở đây, cô cô cẩn thận.”

Hai người đang bàn bạc, người bên ngoài điện đều đã đến đủ, Lý Nguyệt Tương vừa ra khỏi trung điện, đã thấy Triệu Đình Quy đáp gió hạ xuống.

Triệu Đình Quy vừa ra khỏi Thanh Đỗ sơn, trong lòng đã có ý nghĩ:

“Lý Hi Trị ta cũng đã gặp, chỉ cảm thấy quý phái khó tả, xứng đáng là trực hệ thế gia, chưa từng nói chuyện, nhưng Lý Hi Tuấn này thật khó đối phó.”

Triệu Đình Quy trong tông cũng đã gặp nhiều người, ngay cả Úc Mộ Tiên cũng từng gặp, trong lòng không khỏi cảm thán, thầm nghĩ:

“Vọng Nguyệt Hồ quả thật là nơi anh tài hội tụ, bao nhiêu nhân vật đã xuất hiện? Gần trăm năm sóng gió, phần lớn đều rơi vào nơi này.”

Hắn tỉnh táo lại nhìn hai người, người này nói chuyện khách khí, chỉ nói:

“Gặp qua đạo hữu.”

Lý Nguyệt Tương cung kính đáp lại, Triệu Đình Quy lập tức nhìn về phía dưới, chỉ vài người thay ra, bổ sung người mới vào, kiểm tra hai lần, hỏi:

“Quý tộc tu hành Mộc Thổ nhất đạo rất ít, ngược lại có vài Lôi tu.”

Hắn cười cười, không đợi hai người trả lời, chỉ nói:

“Cũng không sao, ta có hai sư đệ đều thuộc Mộc Thổ, có thể bù đắp, Lôi tu lại hiếm có.”

Lý Nguyệt Tương mỉm cười, Triệu Đình Quy không nói thêm gì, chỉ nhẹ giọng nói:

“Vậy thì quyết định như vậy, giao danh sách cho ta, hai canh giờ nữa sẽ lên thuyền.”

“Cũng xin để tộc nhân từ biệt với gia đình…”

Lý Nguyệt Tương quay người nhìn về phía mọi người bên dưới, phần lớn đều có vẻ mặt phức tạp, cũng có người hăm hở, Lý Nguyệt Tương lên tiếng nói:

“Lần này đi là cửa ải sinh tử, cũng là cơ duyên, mọi người hãy từ biệt thân nhân, một canh giờ nữa đến phi thuyền ở Mật Lâm quận.”

Mọi người đồng thanh đáp lại, tản ra, Lý Nguyệt Tương cũng lên núi tế bái cha mẹ, từ biệt huynh trưởng, Lý Hi Tuấn chỉ lấy ra mấy lá phù đưa cho nàng, nhẹ giọng nói:

“Việc gì cũng phải chú ý an nguy của mình trước, ta đã nói chuyện với Triệu Đình Quy, hắn sẽ bảo vệ ngươi chu toàn.”

Triệu Đình Quy làm động tác mời, Lý Nguyệt Tương từ biệt huynh trưởng, cùng hắn lên phi thuyền, nơi này đã là một mảnh tiếng khóc, rất tiêu điều, phi thuyền lớn như vậy, cũng không có mấy khuôn mặt vui vẻ.

Nguyệt Hồ phong khách khí với Lý gia, nhưng với những tiểu tộc này lại trực tiếp bắt người, dù sao những gia tộc này lần lượt hỏi ý cũng không xong đến ngày mai, trên thuyền cũng không có nhiều nhân lực như vậy.

Hiện tại là một mảnh tiếng khóc, những người này công pháp đơn giản, một đống người già cộng lại cũng không đủ ba đạo pháp thuật, đi đến phương Bắc gần như là lao lực đến chết.

Còn về chuyện giết địch lấy bảo, chưa nói đến việc có thể giết địch hay không, giết địch có thể lấy bảo hay không, lấy được bảo vật cũng không biết có thể giữ lại được mấy phần, chỉ có thể gửi gắm hy vọng vào việc Nguyệt Hồ phong hành sự chính phái.

Triệu Đình Quy hiển nhiên cũng nhìn rõ, cố ý lên tiếng nói:

“Chư vị đạo hữu, lần này đi Từ quốc, có thể sẽ không giống với Giang Nam, đừng cảm thấy chán nản… hiện tại Từ quốc không giống những nơi khác, quả thật là cơ duyên khắp nơi…”

Dù sao hắn cũng là người có địa vị cao nhất ở đây, vừa lên tiếng, mọi người lập tức nhìn lại, chỉ thấy hắn cười nói:

“Từ quốc vốn là nơi hỗn loạn, Linh Thoát động phủ vô số, lại thêm linh phận hỗn loạn, ma, phật, tiên tam đạo tranh đấu, đại thế của các phái va chạm, Thái Hư cũng loạn thành một đoàn, trong một ngày, có mấy loại linh phận thay nhau biến đổi, dẫn động vô số cơ duyên…”

“Nơi này hiện tại là không thấy Tử Phủ, Ma Ha tính không ra, dị tượng khắp nơi, cửa vào động thiên, hoặc mở hoặc đóng, di tích cổ đại, hiện rõ không nghi ngờ… mưa rơi từ trên trời xuống đều là ngọc thạch, dưới đất là kim thạch lăn lộn… nước trong vỗ về.”

Triệu Đình Quy nói một lúc, biểu cảm của mọi người rõ ràng đã thay đổi, đều lộ ra chút tham lam, hắn cười nói:

“Chư vị đã đến đây rồi, tại sao còn phải ủ rũ? Chi bằng nỗ lực tiến lên, tranh thủ một đường sống, có lẽ sau một năm cưỡi gió trở về sẽ là Trúc Cơ Tử Phủ!”

Lý Nguyệt Tương âm thầm lắc đầu, nói Trúc Cơ còn có một tia khả năng, nhưng đi một chuyến Từ quốc là có thể thành tựu Tử Phủ thuần túy là nói nhảm, bên dưới lại có không ít người nghe động lòng, những tiểu tu sĩ này không biết gì về linh phận, thấp giọng nghi hoặc hỏi.

Triệu Đình Quy nghe thấy vài câu, giải thích nói:

“Cái gọi là linh phận, chính là hướng đi của linh cơ một nơi, địa giới hoặc lớn hoặc nhỏ, thường thường phù hợp với một loại kim tính nào đó, sẽ liên thông với động thiên hoặc cơ duyên hiện thế có liên quan… phạm vi càng nhỏ càng hỗn loạn…”

“Như Thủy giáng Lôi thăng, sẽ dễ dàng liên thông với động thiên lôi pháp nào đó, Từ quốc hiện tại là một ngày ba biến, một nơi chín loại, tự nhiên có không ít cơ duyên rơi xuống.”

Mọi người nghe thấy một trận xôn xao, trao đổi lẫn nhau, thậm chí có người hỏi kim tính là gì, Triệu Đình Quy chỉ cảm thấy giải thích không xong, bầu không khí của mọi người cũng tốt lên, liền im lặng không nói.

Lý Nguyệt Tương nhìn một lúc, quả thật có mấy thiếu niên thiên phú tu vi không tệ, ánh mắt sáng ngời, có chút mong chờ.

“Thiên thời biến hóa, đều mong rồng rắn nổi lên…”

Đừng nói những thiếu niên này, mặc dù mọi người ở đây đều buồn bã, nhưng trong lòng không ai có một chút hy vọng? Đều mong mình có thể là nhân vật chính của thời đại này.

Cơ duyên và nguy cơ cùng tồn tại ở Biên Yến sơn, ai biết được sẽ nhặt được pháp thuật pháp khí, lương thực đan dược gì?

Nàng đợi một lúc, người nhà mình dần đến đủ, phi thuyền cũng từ từ chuyển động, Thanh Đỗ sơn biến mất trong tầm mắt.

Rất nhanh cảnh sắc dưới chân chảy xiết, thôn xóm hoang vu, cự thạch dữ tợn, xương trắng đầy đồng, pháp quang rực rỡ, Lý Nguyệt Tương vẫn đợi đến khi con sông lớn hiện ra dưới chân, lúc này mới có chút cảm giác xa nhà.

Quả nhiên như Triệu Đình Quy nói, trời đất trở nên mờ mịt, trong sương mù phía đông ánh vàng rực rỡ, dường như là mặt trời chói chang, sương mù phía nam lại nặng hơn, dường như âm u không thấy biên giới.

“Các huynh trưởng trong nhà đều muốn cưng chiều ta, ta không có cơ hội xen vào… hiện tại coi như có cơ hội góp sức rồi.”

Nàng không cảm thấy sợ hãi, ngược lại yên tâm hơn nhiều, lặng lẽ nhìn về phương Bắc, cho đến khi Biên Yến sơn hiện ra, thần sắc Lý Nguyệt Tương mới có chút phức tạp:

“Trên núi hẳn là có Trấn Huy quán…”

Trấn Huy quán danh tiếng không lớn, hiện tại thậm chí đã hóa thành phế tích, nhưng trong lòng người Lý gia lại tương đương với Nam Cương, nàng mơ hồ nhìn thấy sương trắng trong khe núi, nhìn chằm chằm rất lâu.

(Chương này hoàn)

Chương 1055: Thác Bạt (2)

Hắn chỉ khẽ vung ống tay áo, phóng ra mấy đạo hà quang, đủ màu sắc, nhẹ nhàng bay bổng xoay vài vòng trong rừng, mỗi đạo quang mang bắn về phía những người này.

Mấy người phía sau không kịp phản ứng, nhất thời bị trói chặt, không thể cử động, đều ngã lăn xuống đất, mấy ma tu phía trước lanh lợi quay đầu lại, nhưng chỉ có tu vi Thai Tức kỳ, không thể chống cự, lần lượt ngã nhào xuống đất.

Chỉ có người cầm đầu là tu vi Luyện Khí trung kỳ, phản ứng nhanh hơn một chút, rút ra pháp kiếm, trên kiếm nở rộ quang mang đỏ hồng, vung kiếm chặn lại hà quang.

“Choang!”

Chỉ nghe một tiếng thanh thúy vang lên, ma tu cầm đầu bị đụng lảo đảo, hà quang chỉ thu lại một tấc, rồi lại vươn tới đâm vào hắn.

“Đây là cái gì! Chẳng lẽ là pháp thuật?”

Ma tu này xuất thân Triệu quốc, nửa đời trước cũng là đấu pháp với thích tu, chưa từng gặp tiên tu, ngây người một giây, trước mắt hiện lên một đạo nhân đạp hà quang.

“Hỏng rồi!”

Bóng dáng này chỉ lóe lên trong mắt hắn một chút, bảo kiếm trong tay đã không cánh mà bay, rơi vào tay đạo nhân này, nỗi sợ hãi trong lòng hắn vừa hạ xuống, cơ thể đã bị trói chặt, không thể cưỡi độn quang được nữa.

Lý Hi Trị lấy pháp khí này xem xét, quả nhiên là thô thiển không chịu nổi, dùng huyết khí hồn phách luyện ra, cầm trong tay tỏa ra huyết quang mờ mờ, nhưng không có gì đáng để khen ngợi.

Hắn chỉ cưỡi hà quang đến trước trận, mấy đạo hà quang sau lưng trói người, dùng lệnh bài mở đại trận, liền thấy một tòa phường thị nhỏ đến mức phát sợ đứng sừng sững trong thung lũng, mấy người cưỡi gió đến nghênh đón.

Phường thị này nhiều lắm chỉ có mấy gian viện, đơn sơ không chịu nổi, trận pháp trông rất mới, chắc là Thanh Trì tông thiết lập.

Mấy người này đến trước mặt hắn, đều quỳ xuống, Lý Hi Trị nhìn kỹ, một người Luyện Khí trung kỳ, ba người Luyện Khí sơ kỳ, còn lại chỉ là Thai Tức kỳ.

“Thật là đủ thê thảm.”

Hắn có chút khó xử, đám tu sĩ Bạch Hương cốc này vui mừng đến mấy đêm không ngủ, từng người ân cần gọi hắn là phong chủ.

Lão giả Luyện Khí trung kỳ dường như còn là người chấp sự của Bạch Hương cốc, rất kích động cảm khái, chỉ nói:

“Phong chủ đại nhân… Sớm nghe nói Giang Nam là tiên đạo đại thịnh, không ngờ ngàn dặm xa xôi đến tiếp viện… Bạch mỗ cảm kích không thôi… Bái tạ ngài…”

Lý Hi Trị sửng sốt, hỏi hai câu, mới phát hiện mấy người này đều họ Bạch, đều là tu sĩ bản địa Từ quốc, Thanh Trì tông ngoài việc thiết lập trận pháp ở Bạch Hương cốc, còn lại tu sĩ vẫn chưa đến.

Hắn lập tức cười lắc đầu, thở phào nhẹ nhõm, thầm nghĩ:

“Cũng phải… Bạch Hương cốc cũng là một nơi phòng thủ trọng yếu… Không đến nỗi chỉ để lại mấy tu sĩ Luyện Khí cho ta, chỉ là bị Thì gia tính kế nên sợ…”

Những người khác chưa đến, Lý Hi Trị cũng không vội thẩm vấn mấy ma tu này, bảo mấy người kia dọn phòng ra, lặng lẽ chờ đợi.

Vừa qua một đêm, hai đạo độn quang một trước một sau bay đến.

Đạo quang trước là một lão giả tóc trắng, quần áo rất chỉnh tề, trông còn già hơn cả Lý Huyền Tuyên, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, dường như khoảng một trăm tuổi, theo tuổi của tu sĩ Trúc Cơ, e rằng đã hơn hai trăm tuổi.

Lão giả mới chắp tay hành lễ với hắn, sau lưng là một người trung niên, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, râu ria gọn gàng, tiến lên liền cất giọng nói:

“Tại hạ Lăng Hà phong Toàn Y, bái kiến hai vị đạo hữu.”

Lão giả cũng giọng khàn khàn nói:

“Bàn Khí phong, Vu Vũ Uy, lão đạo còn có ba đệ tử, mấy ngày nữa sẽ lần lượt đến.”

Người trung niên Toàn Y này Lý Hi Trị không quen lắm, nhưng Vu gia Bàn Khí phong thì hắn biết, hướng về hai người gật đầu, mỉm cười nói:

“Trường Thiên phong, Lý Hi Trị.”

Ba người cùng xưng tên, Lý Hi Trị chỉ vào mấy ma tu dưới đất, mở miệng nói:

“Hai vị tiền bối, ta đến sớm một chút, vừa khéo gặp một đám ma tu này ở bên ngoài lén lút, tiện tay bắt về.”

Người trung niên Toàn Y mỉm cười, chỉ nói:

“Tại hạ biết một chút pháp thuật, vừa khéo có thể hỏi một chút.”

Trong tay hắn hiện ra ngọn lửa màu xanh lam, vừa ấn vào mi tâm của người trước mặt, vừa khẽ hỏi, chỉ trong thời gian uống một chén trà, đã thất vọng nói:

“Chỉ là mấy tiểu tu muốn cướp bóc mà thôi! Không phải người của Thác Bạt gia.”

Hắn vừa thu tay đứng lên, người trước mặt nhanh chóng ngã xuống, vẻ mặt mơ mơ màng màng, mấy người xung quanh càng thêm sợ hãi, nhưng bị hà quang phong bế, không thể cử động.

Lý Hi Trị cẩn thận, tiện tay nhặt túi trữ vật của ma tu kia, lật xem một hồi, quả thật chỉ có một ít huyết khí và quần áo linh tinh, còn có mấy quyển công pháp rách nát.

Trong quần áo giấu một phong thư, hắn mở ra trước mặt hai người, cũng chỉ là một phong gia thư, nét chữ rất mờ, đã có từ nhiều năm trước.

Toàn Y thất vọng quay đầu lại, hiển nhiên ba người đều biết rõ nguy hiểm chủ yếu ở nơi này đến từ đâu, Vu Vũ Uy nhẹ nhàng lắc đầu, vuốt râu nói:

“Đạo hữu… Nếu thật sự là thám tử của Thác Bạt gia, tuyệt đối sẽ không để lại bằng chứng gì, Thác Bạt gia có thủ đoạn rất cao thâm trên phương diện hồn phách, rất khó nhìn ra… Công pháp của Thanh Trì tông chúng ta mặc dù cao minh, nhưng so ra, e rằng vẫn không bằng bọn họ.”

Lời này không nể mặt Toàn Y lắm, nhưng hắn không để ý, gật đầu đồng ý, như bừng tỉnh đại ngộ, tiện tay vỗ chết mấy người kia.

Mấy người này chỉ kịp thở một hơi trong kinh hãi, lập tức mất mạng, lúc này hắn mới cười nói:

“Là ta lỗ mãng rồi, lão tiền bối kiến thức rộng rãi, làm phong chủ nhiều năm như vậy, lại còn xuất thân thế gia, Thác Bạt gia này… Có thể giảng giải một hai cho chúng ta không?”

Vu Vũ Uy khẽ gật đầu, chỉ nói:

“Thác Bạt gia này có lai lịch rất lớn, mặc dù hiện tại đã suy tàn, nhưng cũng là đại tộc nhất đẳng nhất… Các ngươi có biết chuyện Bắc Tề thay Ngụy, sau đó Đại Lương diệt Tề không?”

Hai người đương nhiên gật đầu, chỉ nói đến chuyện Bắc Tề thay Ngụy, Toàn Y khẽ liếc nhìn Lý Hi Trị, Vu Vũ Uy nhẹ giọng nói:

“Lương Thái Vũ đế họ Thác Bạt, tên Huyền Đàm.”

“Hóa ra là đế tộc của triều đại phương bắc.”

Sắc mặt Toàn Y dần có chút khó coi, hiển nhiên bị uy danh này làm cho sợ hãi, Lý Hi Trị cũng không ngờ Thác Bạt gia có lai lịch lớn như vậy, lặng lẽ suy nghĩ, Vu Vũ Uy nhẹ giọng nói:

“Sau đó Lương đế ngã xuống, thiếu dương ma quân cũng tử vong, Đại Lương cực thịnh mà suy, ngã rất thảm.”

“Đại Lương sơn hà tan vỡ, Thác Bạt gia tổn thất nặng nề, chỉ dựa vào một đạo Thịnh Lạc Thiên kia, dưỡng thương nhiều năm, hiện tại có một chỗ đứng ở Yến quốc.”

“Còn có động thiên!”

Sắc mặt Toàn Y phức tạp, nhìn hai người, bấm đốt ngón tay tính toán, khẽ nói:

“Ngươi ta ba người, cộng thêm ba đệ tử của lão tiền bối, nếu Thác Bạt gia chỉ đến một người, còn có thể chống đỡ… Nếu đến ba năm người… Ngươi ta cũng không cần phải chống cự, chịu trừng phạt còn hơn là mất mạng…”

Vu Vũ Uy nghe vậy cười ha ha, vỗ vai hắn, chỉ đáp:

“Đạo hữu thật sự lo xa rồi! Đã qua nhiều năm như vậy rồi… Thác Bạt gia đã không còn vẻ vang như xưa, cho dù trong tộc có một hai thiên tài, cũng sẽ không phái đến nơi này…”

“Nếu chỉ nghe thấy một họ mà đã đủ để dao động, thiên hạ họ Lý, họ Phụ Thích, họ Thác Bạt… Thậm chí là họ Tạ, họ Vương cũng nhiều như vậy…”

Toàn Y chỉ xua tay gật đầu, đáp:

“Lão tiền bối nói đúng… Nhưng trong lòng ta vẫn không yên.”

Hắn vẫn không có hứng thú, trò chuyện vài câu qua loa, liền tự mình tìm một gian phòng vào điều tức, gọi hai tiếng, lão giả có dáng vẻ tộc trưởng Bạch Hương cốc vội vàng nhường động phủ của mình cho hắn.

Lão giả lại nhân cơ hội chậm rãi đi đến bên cạnh Lý Hi Trị, Vu Vũ Uy hỏi:

“Hi Trị đạo hữu có phải là Lý gia Vọng Nguyệt hồ không?”

Thấy Lý Hi Trị gật đầu, Vu Vũ Uy cười đáp:

“Cũng coi như có duyên.”

Lý Hi Trị có chút nghi hoặc, liền thấy lão giả này ung dung nói:

“Năm đó… Vu gia ta đi lại rất thân thiết với Ninh gia, trên Bàn Khí phong cũng có người Ninh gia tu hành, tính theo bối phận, hẳn là sư thúc của ta.”

“Sau đó vị trí phong chủ Nguyệt Hồ phong bỏ trống, sư thúc của ta liền trở thành phong chủ Nguyệt Hồ phong, khi đó tu hành trên hồ, cưỡi gió bay qua, đột nhiên nhìn thấy một nữ tử, tu vi Thai Tức kỳ, dung mạo xinh đẹp.”

Hắn cười cười, chỉ nói:

“Hắn là người phóng khoáng, liền cùng nữ tử này nói chuyện tình cảm, một đêm quấn quýt, không nỡ rời xa, liền mang về trong tông, một đêm phong lưu vui vẻ, dẫn đến không ít lời đàm tiếu.”

“Kết quả nữ tử này tư chất quá kém, vẫn là chết rồi, trước khi chết nhờ cậy tông tộc, sư thúc của ta cũng đồng ý, sau này sư thúc ngã xuống, Nguyệt Hồ phong lại không muốn quản chuyện này, mơ hồ coi như ô danh, chỉ miễn cưỡng chăm sóc ca ca của nữ tử này.”

Vu Vũ Uy ngẩng đầu lên, ra vẻ hồi tưởng, lẩm bẩm nói:

“Hình như là… Lư Tư Tự gì đó! Đạo hữu đã từng nghe qua chưa?”

Lý Hi Trị trầm mặc, nhẹ giọng nói:

“Đã từng nghe qua…”

Chương 1057: Phu Phụ (2)

Ma tu nữ tử thấy dáng vẻ của nàng, ánh mắt sáng lên, cũng thu hồi pháp khí trong tay, chỉ gọi:

“Đạo hữu! Đạo hữu chậm đã!”

Lý Thanh Hồng chỉ dùng pháp lực cưỡi gió, không để hai người nhìn ra hư thực và tiên cơ, thuận miệng nói:

“Ai là đạo hữu với ngươi!”

Nam tử lạnh lùng nhìn nàng, nữ tử Ma tu ôn nhu kia lại cười nói:

“Dù sao cũng đều là đạo hữu của Ma Môn… Mặc dù đạo thống khác nhau, nhưng đạo Kim Đan Tử Phủ ngày trước cũng là một loại Ma tu… Sao lại không thể gọi là đạo hữu được?”

Lý Thanh Hồng nghiêng thương chỉ, lôi đình âm thầm tụ lại trong thương, không trả lời, nữ tử kia vội nói:

“Đạo hữu… Ngươi ta đều là thân bất do kỷ, hà tất phải động tay động chân? Ngươi chỉ cần đuổi một nửa số tu sĩ trong trận ra ngoài, ta cũng mặc cho đạo hữu giết một nửa số tiểu ma, mỗi người tự trở về báo cáo, coi như xong chuyện…”

Lý Thanh Hồng sao có thể tin nàng ta, chỉ cười nói:

“Đuổi ra ngoài? Đạo hữu nghĩ cũng hay quá rồi…”

Nữ tử ôn nhu kia cũng không ngạc nhiên, liếc mắt nhìn phu quân, bất đắc dĩ nói:

“Đạo hữu thật không chừa chút thể diện nào! Hà tất phải động tay động chân chứ…”

Lý Thanh Hồng mỉm cười, đáp:

“Trong trận đều là thân hữu của ta, không thể đổi cho đạo hữu như vậy được, không bằng ta lấy ra một linh vật, dùng để trao đổi với ma đầu trong tay đạo hữu.”

“Ồ?”

Nữ tử ôn nhu kia liếc mắt nhìn phu quân, thầm nghĩ:

“Dù không lừa được nàng ta đến làm suy yếu trận pháp, nhưng xem bảo vật một chút cũng không sao…”

Vì thế cười nói:

“Tốt quá! Đạo hữu cứ lấy ra thử xem… Ta là Lưu Tiếu, đây là phu quân Hách Liên Trường Quang… Không biết đạo hữu tên là gì…”

Lý Thanh Hồng sao chịu nói cho nàng biết, cho dù Ma tu này tự báo danh cũng không chịu tin, chỉ lấy ra một tia sáng màu trắng, nhẹ giọng nói:

“Đạo hữu nhìn xem!”

Điểm sáng này xoay một vòng trên không trung, chớp mắt đã lao thẳng đến mặt hai người, Lưu Tiếu hơi biến sắc, Hách Liên Trường Quang bên cạnh dường như đã có phòng bị từ trước, ống tay áo vung lên một đám mây đen, bao bọc hai người thật kín.

Nhưng ánh sáng trắng kia lại lơ lửng giữa không trung, bất động, chập chờn không định, Lý Thanh Hồng nhíu mày nói:

“Hai vị có ý gì?”

Lưu Tiếu hơi sửng sốt, cổ tay động đậy, đang muốn mở miệng giải thích, Hách Liên Trường Quang lại nắm chặt cổ tay nàng, vẻ mặt lạnh lùng, cùng thê tử vội vàng lui về phía sau, chỉ nói:

“Ngươi lừa được nàng, nhưng không lừa được ta.”

Hắn vừa dứt lời, ánh sáng trắng trên không trung lập tức lóe lên, trong nháy mắt nhanh chóng phồng to, tia chớp ngưng tụ bắn ra, nhanh chóng chuyển từ màu trắng sang màu tím trắng, lại tản ra thành mưa sấm chớp đầy trời, lóe lên một tia sáng trên bầu trời.

“Ầm!”

Ngay cả đám Ma tu dưới chân cũng bị ngạt thở, mưa sấm chớp đầy trời rơi xuống, không thể không tế pháp khí lên ngăn cản, đám tu sĩ trong trận vội vàng nắm lấy cơ hội, thi triển pháp thuật tới tấp.

Trong nháy mắt, sĩ khí dưới chân tăng vọt, Lý Thanh Hồng cũng nhân cơ hội rút thương ra, hóa thành bóng sét, thành hình chim sẻ, ào ào bay về phía tia chớp.

Tiếng nổ vang lại vang lên, Hách Liên Trường Quang ngẩng đầu lên, mặt lạnh như tiền từ tia chớp nhảy ra, đầu tóc bù xù, bộ dáng chật vật, thanh đao trong tay ngăn cản tia chớp, lạnh giọng nói:

“Lôi tu!”

Lưu Tiếu càng thảm hại hơn, không chỉ bộ váy trên người cháy đen, khóe miệng còn dính đầy máu, chiếc quạt gấm trong tay quạt ra một trận gió đen, trầm giọng nói:

“Đáng chết… Tiện nhân! Chờ một lát nữa ta phá trận giết ngươi, phải luyện tất cả thân hữu của ngươi thành huyết thực!”

Lý Thanh Hồng nghe vậy, mắt phượng hơi mở, không nói lời nào, chỉ lặng lẽ ghi nhớ trong lòng, mặc dù hai Ma tu kia đã bị thương không nhẹ ngay khi mới gặp mặt, nhưng cũng không lui lại, mà đồng thời tấn công nàng, khói đen cuồn cuộn, Lưu Tiếu thầm nghĩ:

“Uy lực như vậy, chắc hẳn là một loại phù lục… Nhưng nữ nhân này lại không biết dùng đến lúc lực bất tòng tâm rồi mới dùng… Xuất kỳ chế thắng… Lại lãng phí trước rồi, thật là may mắn.”

Hách Liên Trường Quang lại cẩn thận hơn nhiều, âm thầm dùng pháp lực truyền âm nói:

“Tiếu nhi, người này chẳng lẽ là người trong dòng chính của Tử Phủ? Hơn nữa còn là lôi tu… Vẫn nên cẩn thận một chút!”

Lưu Tiếu không cho là đúng, đáp:

“Dòng chính của Tử Phủ nào mà không có tiên y? Huống hồ trong hải nội nào có đại tộc lôi tu nào? Mặc dù chiến lực mạnh hơn một chút, nhưng trên người chắc chắn có đồ tốt.”

Hai người nói chuyện, đồng tâm hiệp lực tấn công Lý Thanh Hồng, Lý Thanh Hồng cầm trường thương, bóng tím lay động, đánh tan khói đen, mỗi người tiếp vài chiêu, trong lòng đã rõ:

“Thực lực của Hách Liên Trường Quang này rất mạnh, nhưng Lưu Tiếu lại hư phù vô lực, không cùng một đẳng cấp… Hách Liên Trường Quang đã có thể sánh ngang với dòng chính của thế gia, nhưng Lưu Tiếu lại giống như tán tu Trúc Cơ.”

Nàng múa lôi thương, nhẹ nhàng thoải mái, phòng thủ chặt chẽ mọi đòn tấn công của hai người, thỉnh thoảng lại bất ngờ đâm một thương, khiến Lưu Tiếu toát mồ hôi lạnh.

Hách Liên Trường Quang nhìn thấy vậy nhíu mày, lấy ra một chiếc đầu lâu trắng từ trong tay, nhẹ nhàng ném đi, lập tức bốc lên khói đặc màu xám đỏ, ánh sáng bắn ra từ hốc mắt đen ngòm, bao phủ lấy hai vợ chồng bọn họ.

Ném ra một món pháp khí như vậy, hắn vẫn còn thấy chưa đủ, lại lấy ra một viên mã não màu đỏ từ trong túi trữ vật, lơ lửng bên người, phóng ra từng tia sáng đỏ, đâm thẳng vào mắt Lý Thanh Hồng.

“Thật là nội tình thâm hậu.”

Lý Thanh Hồng hơi nheo mắt, gia tộc nàng cũng có đồng thuật, mặc dù quy củ bình thường, không quá cao minh, nhưng cũng có thể ngăn cản được tia sáng đỏ này, sẽ không ảnh hưởng quá nhiều, nhưng lại không thể rút thương ra quấy rối nữa, trong lòng âm thầm tính toán.

Chiếc quạt gấm trong tay nữ tu kia, pháp y trên người, đều là cấp bậc Trúc Cơ, mặc dù không tính là quá ưu việt, nhưng vẫn có thể lọt vào mắt, nhưng không phải là thứ mà thực lực của nàng ta có thể có được, chắc hẳn đều là do đạo lữ tặng.

Mà Hách Liên Trường Quang này liên tiếp lấy ra hai món pháp khí Trúc Cơ, mặc dù đều coi như quy củ bình thường, nhưng thân phận đã rõ ràng, phần lớn chính là dòng chính của Ma tu nào đó.

Pháp khí của Ma tu luyện chế càng thêm thuận tiện, so với Tiên tu sẽ nhiều hơn một chút, nhưng thường thường chất lượng không bằng, nhưng hai món pháp khí Trúc Cơ này vẫn có tác dụng rất lớn đối với cục diện, một món hạn chế Lý Thanh Hồng, một món bảo vệ bản thân, dần dần có xu thế áp chế Lý Thanh Hồng.

Hách Liên Trường Quang phu phụ đấu với nàng mấy chục lần, nam tử không thấy nàng lấy pháp khí và phù lục ra, trong lòng lập tức thở phào nhẹ nhõm, chỉ cho rằng mình đã suy nghĩ nhiều, thần sắc dần trở nên hung ác.

Hắn lại lấy ra một tia sáng màu đỏ máu từ trong túi trữ vật, lạnh giọng nói:

“Đạo hữu mời ta một tia sét, ta cũng hoàn trả lễ cho đạo hữu!”

Hắn búng ngón tay một cái, tia sáng màu đỏ máu này vỗ nhẹ hai cái trên không trung, từ từ phóng đại hình thể, mông lung bao phủ xuống, rơi xuống một mảnh huyết trần.

Lập tức trên lôi quang hộ thân của Lý Thanh Hồng phủ đầy tia sáng màu đỏ máu này, thân hình đột nhiên trở nên nặng nề, trường thương múa lên cũng hơi chậm chạp, nàng không thể không lui về phía sau một bước, chuyển từ công sang thủ.

“Ầm!”

Trong đám mây vang lên một tiếng sấm, đôi mắt Lý Thanh Hồng sáng lên ánh tím, tiên cơ [Huyền Lôi Bạc] trong cơ thể được thúc giục đến cực hạn, một tia chớp bắn ra, nổ tung khiến cặp vợ chồng kia phải lui về phía sau một bước.

Ngay sau đó mặt nàng hơi đỏ lên, từng tia chớp tím bị trường thương bắn ra, cứng rắn đè ép tia sáng màu đỏ máu này, uy thế còn dữ dội hơn vừa rồi.

Hách Liên Trường Quang ngăn cản vài đao, lạnh lùng hừ một tiếng, viên mã não vốn không ngừng phóng ra ánh sáng đỏ trên không trung cũng rơi xuống, chui vào trong ngực hắn, trong nháy mắt phun ra hắc quang, đen tối chói mắt.

Hắn cầm đao đấu với Lý Thanh Hồng, hai người đánh nhau trên không trung, tiếng nổ vang ầm ầm, Lưu Tiếu nhất thời không thể xen vào, chỉ có thể kéo giãn khoảng cách, quạt quạt gấm, thổi ra mấy luồng khói đen quấy rầy Lý Thanh Hồng.

“Giỏi…”

Đao đạo của Hách Liên Trường Quang thực sự bình thường, nhưng pháp lực hùng hậu, phẩm chất công pháp rất cao, đao pháp bản thân cũng không tệ, nhất thời đấu với Lý Thanh Hồng ngang tài ngang sức, lại qua mấy chục hiệp, thừa dịp khói đen tập kích, hung hăng chém qua.

Ai ngờ Lý Thanh Hồng đã đánh một lúc lâu, lôi trì cuồn cuộn không ngừng, dần dần vào trạng thái, một thương lại một thương càng ngày càng dữ dội, càng ngày càng mạnh, không chỉ đánh tan khói đen, mà còn dùng lôi quang bắn ngược lại, đánh nát đòn tấn công của Hách Liên Trường Quang.

Hách Liên Trường Quang phải tốn thêm hai tầng pháp lực mới ngăn cản được đòn tấn công của nàng, rất nhanh đã phát hiện không ổn, thương pháp của nữ tử trước mắt càng đánh càng dữ, càng đánh càng mạnh, không chỉ có lôi quang phá ma chi uy, mà còn đánh cho huyết khí pháp thuật của hắn tan tác, không có chút trợ giúp nào.

“Chẳng lẽ đã phục dược…”

Hắn âm thầm nghiến răng, mặc dù không thấy nữ tử này phục dược khi nào, nhưng Ma tu thường thường có thủ đoạn giấu đan dược trong da thịt, lúc khẩn cấp không cần phục dụng cũng có thể luyện hóa, nên cũng không cảm thấy kỳ quái, âm thầm phòng bị.

Lý Thanh Hồng dần dần chiếm ưu thế, phóng ra hai tia chớp bạo liệt, Lưu Tiếu bên cạnh vội vàng điều khiển khói đen đến ngăn cản, ai ngờ Lý Thanh Hồng trường thương lập tức xoay ngược lại, mang theo tia chớp tím nổ tung, đâm thẳng vào mặt nàng ta.

“A!”

Trong lòng nàng ta kinh hãi, liên tục lui lại, nhưng lôi quang đã tích tụ từ lâu, thổi tan khói đen hộ thân của nàng ta, tia chớp đập vào mặt khiến mắt nàng ta đau đớn, chỉ kịp lấy ra một tấm phù lục.

(Chương này kết thúc)

Chương 1059: Tiên Cung Biên Yến (1)

Lý Thanh Hồng cưỡi sấm sét đáp xuống động phủ, niệm quyết thi pháp, che giấu vết máu sau lưng. Pháp lực trong cơ thể nàng còn sáu thành, lại nuốt thêm vài viên đan dược, áp chế vết thương.

Bí pháp [Trường Không Nguy Tước] vẫn âm thầm vận chuyển trong cơ thể nàng, áp chế vết thương, không còn nguy hiểm nữa. Ma khí xâm nhập từ vết thương, với tu sĩ bình thường sẽ phải lập tức bế quan áp chế, nhưng pháp lực lôi quang của nàng chỉ cần thời gian một chén trà là có thể hóa giải.

Hai viên đan dược vào bụng, sắc mặt Lý Thanh Hồng cũng khôi phục lại đôi chút huyết sắc.

Hách Liên Trường Quang hẳn là đệ tử dòng chính nội môn của ma tu tông môn, ma công thuật pháp đều cao minh hơn nhiều, pháp khí cũng là hết món này đến món khác. Tu vi của nàng cao hơn hai người một bậc, lại là lôi tu, mới có thể áp chế được hai người.

Nàng chỉ cần liếc mắt là đã đoán được thực lực đại khái của hai người, cũng chú ý tới mấy món pháp khí kia. Chỉ là thuật pháp đào tẩu của ma tu quả thực khó đối phó, mặc dù Lý Thanh Hồng có thể dễ dàng áp chế hai người, nhưng có Hách Liên Trường Quang ở bên, thấy tình thế không ổn sẽ lập tức rút lui, e rằng rất khó giết sạch.

Lý Thanh Hồng cũng là người khôn khéo, giao đấu với vợ chồng hai người này không hề dùng đến thực lực chân chính, âm thầm giấu đi hai phần lực, khiến cho hai người buông lỏng cảnh giác, đợi đến khi đột nhiên bộc phát, chỉ trong nháy mắt đã đánh cho Lưu Kiều thành tro bụi, sau đó quay lại đối phó với Hách Liên Trường Quang, suýt chút nữa đã giết được tên đệ tử dòng chính ma môn này.

“Chỉ là Hách Liên Trường Quang kia rốt cuộc cũng có chút bản lĩnh, còn khiến ta bị thương…”

Lông mày nàng hơi nhíu lại, đưa tay lên trán, pháp lực trong cơ thể vẫn cuồn cuộn không ngừng, vô cùng bực bội. Ánh sáng tím trên má và bả vai nàng ẩn hiện nhảy múa, phát ra âm thanh loạt xoạt.

Trước đây trong nhà luôn có Lý Uyên Giao trông coi, Lý Thanh Hồng rất ít khi bị thương, gần như mấy chục năm nay mới bị thương đến mức này. Bí pháp [Trường Không Nguy Tước] vận chuyển, khi giao đấu lực chiến đấu lại tăng thêm hai thành.

Cho nên vừa rồi khi giao đấu với Hách Liên Trường Quang, nàng đã dốc toàn lực, lại thêm [Trường Không Nguy Tước] gia trì, uy lực phát ra từ mũi thương, chỉ vài chiêu đã đánh cho Hách Liên Trường Quang sững sờ, hắn dứt khoát bỏ chạy, nếu không thì chính bản thân hắn cũng phải bỏ mạng ở nơi này…

Nàng đang suy nghĩ, Lý Minh Cung đã nhanh chóng đi lên, cúi đầu cung kính nói:

“Chúc mừng…”

Lý Thanh Hồng chỉ phất tay ngắt lời, thấp giọng nói:

“Ngươi nghe đây.”

Nàng lấy từ trong ngực ra một miếng ngọc bội màu tím, giao vào tay Lý Minh Cung:

“Nơi này mặc dù đã đánh lui ma tu, nhưng mấy nơi khác lại không biết thế nào, ta còn phải đi xem một chút. Ngọc bội này có hiệu lực ba ngày, nếu có ma tu nào đến tập kích, bóp nát nó, ta sẽ đến ngay.”

Lý Thanh Hồng vẫn không yên tâm, dặn dò:

“Chỉ nói với đám người bên dưới là ta đang ở trong động phủ dưỡng thương, đừng nói chuyện này cho ai biết, sợ lòng người dao động, tin tức bị lộ ra ngoài.”

“Minh Cung đã rõ.”

Lý Minh Cung gật đầu đồng ý, lúc này mới khó xử nói:

“Nhưng mà vết thương của cô cô còn chưa điều dưỡng, đã đi cứu viện nơi khác…”

“Không có gì đáng ngại.”

Lý Thanh Hồng dùng đan dược áp chế vết thương, chỉ cảm thấy lồng ngực hơi tức, cười nói:

“Ta là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, hai người bọn hắn một Trúc Cơ trung kỳ, một Trúc Cơ sơ kỳ, có thể làm gì được ta?”

“Thực lực của Lý Ô Sao có phần kém cỏi, không biết có thể trấn giữ được hay không, ta phải đi xem một chút, không thể để nơi đó thất bại, chôn vùi tính mạng của hắn, Lý Văn và An Tư Minh.”

Lý Minh Cung lập tức không nói nên lời, chỉ cung kính khuyên nhủ:

“Tu vi Minh Cung thấp kém, không nhìn rõ được, chỉ mong cô cô bảo trọng bản thân là chính.”

“Yên tâm đi.”

Nàng để cho Lý Minh Cung trông coi, bản thân cưỡi sấm sét ra khỏi trận. Phương bắc xa xa, trên bầu trời có vô số ánh sáng bắn lên, kim quang rực rỡ và ngọn lửa đỏ phun trào, cuốn tới.

Mây đen trên bầu trời bị thổi bay, sáu hơi thở sau mới từ từ khép lại. Lý Thanh Hồng nhìn kỹ, phương hướng Biên Yến Sơn thủy hỏa cùng giáng xuống, kim mộc bay vút lên, e rằng cùng một lúc có mấy vị Trúc Cơ ngã xuống.

Khoảng cách từ chỗ nàng đến Biên Yến Sơn gần hơn, mơ hồ thấy trong rừng núi phía tây một màn sương máu mờ mờ ảo ảo, dường như có những giọt mưa màu đỏ máu rơi xuống, bay bay hạ xuống.

“Biên Yến Sơn cũng bị tập kích…Tộc thúc và Hi Trị có khả năng đều ở đó…”

Nàng thấp thỏm nhìn một hồi, xác định dị tượng này không có mưa vàng rực rỡ, tự an ủi mình vài câu, lại bay về hướng đông một khắc, cửa ải tiếng nổ ầm ầm, cự xà xuyên qua lại trên không trung, vậy mà có năm bóng người đang giao đấu cùng nhau.

Trong đó có hai người là tu sĩ Thanh Trì, mỗi người đang giao đấu với một ma tu. Lý Ô Sao đã hóa thành bản thể, là một con cự xà màu đen sẫm, hai cái móc câu ở đuôi xà gào thét trong không trung, liên tục chống lại kim quang mà thích tu trước mặt phát ra.

“Còn có thích tu!”

Lý Thanh Hồng đến muộn, cục diện chiến đấu đã đến hồi căng thẳng, phe mình bị đánh cho dần dần lùi lại, gần như phải rút vào trong trận, trên người Lý Ô Sao đầy kim ấn, đau đớn gào thét không ngừng.

Nàng vén mái tóc đen ra sau tai, cầm thương tiến lên, không hề do dự lựa chọn trợ giúp tu sĩ phe mình. Vừa bay lên phía trước được mấy dặm, đột nhiên nàng nhíu mày.

“Không Hằng cũng đến…”

Trong lòng Lý Thanh Hồng lập tức có ý định khác, ẩn giấu thân hình biến mất.

Lý Ô Sao bên này quả thực khổ không thể tả, bị thích tu này áp chế, trên người đầy những dấu ấn chưởng màu vàng, khói đen không ngừng bốc lên, đối phương chỉ cần dùng một phần pháp lực, bản thân hắn phải dùng hai phần mới có thể hóa giải.

Chương 1060: Tiên Cung Biên Yến (2)

Lão già mặt mày từ bi này là pháp sư của [Đại Dục Tướng], khi đến là nói ngon nói ngọt, tự xưng là Ngu Tâm pháp sư, lần đầu tiên nhìn thấy Lý Ô Sao, còn khen hình thể của hắn đẹp mắt.

Lý Ô Sao một chút cũng không dám tin lời hắn nói, chỉ cảm thấy ngoại trừ Không Hằng, pháp sư đều là những kẻ có đầu óc điên cuồng, ngày thường là vạn lần không muốn đối mặt, nhưng hiện tại cũng không còn cách nào khác, chỉ có thể liều mạng đối đầu.

Ngu Tâm tay không tấc sắt, trên mặt tràn đầy ý cười, nhưng trong tay lại không hề yếu, dọc đường đánh tới, dựa vào một chưởng kim quang suýt chút nữa đã lấy mạng của Lý Ô Sao! Đôi mắt rắn độc ác của hắn đã tràn đầy hận ý.

“Nếu không phải đã chịu hai lần [Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp]…Linh vật mà Hi Tuấn sử dụng càng thêm lợi hại, khiến ta tẩy luyện thân thể…e rằng đã sớm phải chết trong tay lão già này rồi…”

Lý Ô Sao còn chưa kịp mừng rỡ, lão già mặt mày từ bi kia đã mỉm cười nhìn hắn, hai môi khẽ động, bắt đầu lẩm bẩm.

“Ngươi!”

Lý Ô Sao lập tức cảm thấy trong lòng như có tảng đá vỡ vụn, ý nghĩ xao động, trước mắt hiện lên đủ loại ảo giác, vội vàng thè lưỡi rắn ra, thầm nghĩ:

“Năm đó tiểu tử Không Hằng có nói, đám gia hỏa này biết [Tôn Tu Phục Chiết Ngôn], quả nhiên thích động đến yêu tâm của ta, trở về phải cảm ơn hắn!”

Hắn cũng thè lưỡi rắn ra, niệm một chuỗi chú ngữ, từ từ ổn định lại tâm trí. Biểu cảm từ bi của Ngu Tâm từ đầu đến cuối cuối cùng cũng có chút thay đổi, kinh hãi nói:

“Bắc Thế Tôn Đạo?! Tiểu xà, đây là ai dạy ngươi!”

Lý Ô Sao thấy hắn thất sắc, trong lòng vô cùng vui sướng, thè lưỡi rắn ra, chửi bới:

“Cha ngươi dạy ông nội ngươi đấy!”

Hắn chửi xong, sắc mặt Ngu Tâm hơi thay đổi, nhẹ giọng nói:

“Gia súc cứng đầu…miệng lưỡi không tôn trọng! Để ta bắt ngươi đã…”

Ngu Tâm dường như đã nổi giận thật, trên người bốc lên kim quang, một chưởng đẩy ra phía trước, hóa thành một chiếc ấn lớn màu vàng, đè về phía Lý Ô Sao, dọa cho toàn thân hắn dựng đứng vảy lên, lúc này mới biết vừa rồi tên hòa thượng này còn chưa sử dụng đến thực lực thật sự.

“Chết tiệt…”

Lý Ô Sao càng muốn mắng hắn, mắng xong mới vội vàng lùi lại, thân hình nhanh chóng thu nhỏ, linh hoạt chui xuống dưới, không ngờ chiếc ấn kia cũng thu nhỏ theo, như hình với bóng đè xuống.

“Choang…”

Âm thanh trong trẻo vang lên giữa không trung, Lý Ô Sao chửi ầm lên, nhưng không thấy có đau đớn gì rơi vào người, vội vàng quay đầu lại nhìn, chỉ thấy một hòa thượng mắt nhỏ cầm thiền trượng bằng đồng xanh, sắc mặt bình tĩnh ngăn cản chiếc ấn kia lại.

“Không Hằng!”

Lý Ô Sao sửng sốt, hiểu được là Không Hằng đã giải quyết xong ma tu ở nơi đó, chạy đến trợ giúp, lập tức hô lên:

“Ngu Tâm! Cha ngươi đến rồi!”

Không Hằng liếc nhìn hắn, trên mặt có chút ý cười, xin lỗi một tiếng, Ngu Tâm đối diện sắc mặt dần trở nên nghiêm túc, trang trọng nói:

“Hóa ra là đồng đạo của cổ tu…Ngu Tâm bái kiến trưởng lão.”

“Không dám nhận là trưởng lão, tại hạ Không Hằng, bái kiến Đại Dục tu.”

Ngu Tâm là pháp sư của [Đại Dục Tướng], lúc này hai mắt sáng ngời, nói:

“Gặp mặt là có duyên, Ngu Tâm chỉ mong có thể cùng trưởng lão cẩn thận tranh luận đạo pháp, hoàn thiện thích pháp của ta…”

Không Hằng ôn tồn nói:

“Tiểu hòa thượng không giỏi tranh luận đạo pháp, vẫn là thôi đi.”

Không Hằng cũng đã từng gặp pháp sư của [Đại Dục Tướng], loại đạo pháp này tu luyện chính là ý niệm trong đầu, dục vọng chính là bản thân ta, hắn thực sự không có nắm chắc có thể tranh luận thắng được lão hòa thượng này, không dám nói nhiều với hắn, cầm thiền trượng lên đập xuống đầu đối phương.

Hai người lập tức giao đấu trên không trung, đánh cho kim quang lấp lánh, Lý Ô Sao nhìn thấy tình hình, chỉ đi giúp đỡ hai người Thanh Trì kia.

Ma tu đều là những kẻ cẩn thận ích kỷ, hai người nhìn thấy tình hình như vậy, làm bộ làm dạng đe dọa một hồi, lập tức hóa thành khói đen, khả năng bảo vệ tính mạng của ma tu mạnh hơn tiên tu rất nhiều, cho dù bị ba người vây công, vẫn hóa thành khói đen bay đi, nguyên chỗ trống rỗng, ngay cả một món pháp khí cũng không để lại.

Lý Ô Sao quay đầu lại nhìn, Không Hằng hai người mỗi người thi triển thuật pháp, miệng phun kinh văn, đánh cho đầy trời là hoa vàng, lả tả rơi xuống, các loại hương thơm phả vào mũi.

Đôi mắt rắn của hắn hơi nheo lại, còn có thể nhìn thấy dưới chân là một bãi cát vàng cuồn cuộn khói, mấy con chó sói ngoan ngoãn ngồi xổm dưới mặt đất, thịt thối cũng không ăn nữa, chỉ vểnh tai nghe.

Hai người một yêu nhìn nhau một cái, đồng thời cưỡi gió bao vây lại, Ngu Tâm cũng không ngốc, đã sớm chú ý tới, cáo từ nói:

“Hôm nay may mắn được gặp, nếu có thời gian sẽ lại đến tìm trưởng lão…”

Âm thanh của hắn trống rỗng, vang vọng trên bãi cát vàng này. Vừa rồi đã âm thầm chuẩn bị tốt pháp thuật từ lâu, thân hình hóa thành cánh hoa màu vàng rơi xuống, trong nháy mắt đã xuất hiện ở ngoài mấy dặm, làm ra tư thế muốn rời đi.

Giao đấu suốt một canh giờ, Lý Ô Sao mấy người gần như ai cũng bị thương, ngay cả một chiếc túi trữ vật của Trúc Cơ cũng không vớt được, làm sao có thể bỏ qua? Lần lượt cưỡi gió đuổi theo.

Nhưng thân hình của Ngu Tâm biến hóa, càng bay càng nhanh, trong lòng âm thầm gật đầu:

“Không Hằng này, nếu có hắn nói chuyện, tu vi hẳn là có thể tiến triển, về phần đám ngu xuẩn này…nếu tiếp tục đuổi theo sẽ khiến bọn chúng mất mạng!”

Hắn nhướn đôi lông mày trắng dài lên, trong lòng đang đắc ý, nhưng vẻ mặt lại từ từ nhạt đi. Ngu Tâm khẽ động linh thức, nghiến răng nói:

“Vị đạo hữu nào!”

Trước mặt hiện ra một bóng dáng bạch y tử điện, cứng rắn ngăn cản hắn lại, mũi thương chỉ thẳng, nữ tu này lạnh giọng nói:

Chương 1062: Trận Chiến Đầu Tiên (1)

Lý Huyền Tuyên nghe vậy ngẩn người, tay nắm chòm râu trắng khẽ run, vẫn chưa dám tin, hỏi:

“Ai? Huyền Phong?!”

“Đúng vậy, đại nhân!”

An Tư Nguy quỳ xuống, đáp:

“Bẩm trưởng lão, ngàn lần chính xác!”

“Ôi… ha ha!”

Lý Huyền Tuyên cười, ngồi lại ghế chủ vị, xoa xoa chén ngọc, khó tin, vui buồn lẫn lộn nói:

“Hóa ra… Huyền Phong đã đạt đến trình độ này rồi! Lão hủ không nhìn rõ cục diện, lại xem nhẹ hắn…”

Hắn nhấp một ngụm trà, gật đầu cười nói:

“Tốt! Đánh cho Mộ Dung Võ thần hình câu diệt… tốt! Đánh cho Thích Tu luân hồi chuyển thế, đệ đệ nhà ta đương nhiên là nhân vật hàng đầu, dọa cho chúng kinh hồn bạt vía mới đúng.”

Lão nhân đặt chén xuống, thầm nghĩ:

“Phun ra kim huyết… cũng không biết thương thế nặng nhẹ ra sao…”

Lúc này hắn mới nhìn Lý Chu Nghi oai phong cầm kích đứng bên, hài tử này gật đầu, hai mắt sáng ngời, tay nắm chặt thiết kích, như thể muốn đại khai sát giới.

Thấy Lý Huyền Tuyên nhìn sang, Lý Chu Nghi khẽ cúi đầu, đáp:

“Đại nhân uy thế lẫm liệt, lại có người trong nội ứng cứu, nhất định vô sự.”

Lý Huyền Tuyên gật đầu, rốt cuộc thấy một người đáp xuống trước điện, áo trắng phấp phới, đeo kiếm bên hông, như vui như buồn.

“Tuấn nhi.”

Lý Hi Tuấn cung kính bái kiến, lúc này mới nói:

“Có bài học lần trước, ta không dám dẫn người về, chỉ ở trên hồ thẩm vấn, để Tư Nguy về báo trước, ta đi xử lý sạch sẽ.”

Lý Huyền Tuyên lặng lẽ gật đầu, có chút hy vọng hỏi:

“Có hỏi được tin tức gì không? Thanh Hồng, Hi Trị có ở đó không?”

Lý Hi Tuấn lắc đầu, trên mặt hiện lên vẻ lo lắng, nhẹ giọng nói:

“Chính là chỗ đó chủ lực đại thắng, nghe mấy tu sĩ nam tiến kia nói, những nơi khác thì Thích, Ma nhị đạo chiếm ưu thế lớn, nhiều cửa ải bị công phá, ma tu nam tiến…”

“Những cửa ải này bị cướp phá, chủ yếu là ở gần Hàm Hồ bị gia tộc Thác Bạt công phá, phần lớn Thích tu không dám đi sâu, đều rút lui, nhưng có không ít ma tu thuận thế đi xuống, men theo đại hà hoặc đi về phía đông, hoặc đi về phía tây…”

Lý Huyền Tuyên chỉ ngừng lại một chút, lẩm bẩm nói:

“Phía đông là một vùng hoang dã, thuận dòng là Huyền Nhạc Môn, phía tây là Tiêu gia, ngược dòng mới là nhà ta… cũng chưa tính là quá nguy hiểm.”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, giọng có chút trầm thấp, đáp:

“Đây chỉ là tình hình phía bắc, trên đường ta còn gặp người của mấy nhà… phía nam cũng không yên ổn.”

Hắn tìm một chỗ ngồi xuống bên cạnh, khẽ gật đầu với Lý Chu Nghi, lúc này mới nói:

“Cuộc chiến giữa 【Du Quỳ Đạo】 và 【Xích Tiều Đảo】 càng ngày càng ác liệt, 【Trường Tiêu Môn】 bị 【Hành Chúc Đạo】 xâm nhập, vào lãnh thổ mấy trăm dặm… nghe nói Kim Vũ Tông đã phái người điều đình, nhưng không có kết quả…”

“Đó là một chuyện, nghe nói Ngô quốc cũng có loạn lạc, Kim Vũ Tông bị tập kích, khu vực của Ngô quốc càng hỗn loạn, ba ngày có bốn Trúc Cơ ngã xuống.”

“Còn phía đông hải mây đen dày đặc, đã mất liên lạc với đảo…”

Lý Huyền Tuyên lặng lẽ gật đầu, đáp:

“Ta cũng lo lắng chuyện này… hiện tại còn chưa biết tin tức Hi Trừng đã chết…”

…

Yến Sơn Quan.

Không Hành cầm thiền trượng đồng xanh, chế ngự Ngu Tâm giữa không trung, đánh cho kim chưởng của hắn co lại, sắc mặt hơi biến đổi, ngưng giọng nói:

“Ngươi!”

Nhưng hắn còn chưa kịp nói thêm, sấm sét phía sau lại đánh tới, lôi điện do nữ tu lôi tu kia phát ra có uy lực rất lớn, đánh cho pháp thể của hắn cháy đen, pháp lực tiêu hao rất nhiều, đau đầu không thôi.

Lúc này hắn mới kịp dùng pháp lực hóa giải lôi điện đánh tới, con Giao Xà kia cũng ỷ thế hiếp người, cười lớn giữa không trung, phun ra một viên châu kèm theo hàn tuyết, gió lạnh rít gào.

Gió lạnh buốt qua, tuy không gây ra tổn thương gì cho pháp thể của hắn, nhưng lại khiến linh thức của hắn mờ mịt, hành động bất tiện, giống như một con ruồi phiền phức.

May mắn là yêu xà này không lại gần tấn công, chỉ co rút ở phía sau thổi gió, hai tu sĩ Thanh Trì kia cũng sợ bị thương, chỉ thỉnh thoảng bắn lén từ phía sau, khiến áp lực của hắn giảm đi đôi chút.

“Nếu không phải mấy người này không đồng lòng… ta đã phải bỏ lại thân thể này rồi…”

Hắn càng thêm lo lắng, chỉ đành nói:

“Không Hành trưởng lão! Ngươi và ta đều là đại Thích pháp môn, Kim Liên chính tu… tại sao lại giúp đỡ đám Tử Phủ Kim Đan tà đạo này?”

Không Hành chỉ lặng lẽ lắc đầu, lực đạo trên tay không hề lơi lỏng, ôn hòa nói:

“Ngươi sai rồi, thế gian chư đạo, mỗi đạo đều có điểm mạnh riêng, chỉ cần chăm chỉ tu luyện… cuối cùng cũng có thể đạt được Kim Đan, nào có chính tu tà đạo gì…”

Không Hành vừa đánh cho pháp thể của hắn nứt toác, vừa ôn hòa nói:

“Chỉ là các ngươi Thất Đạo… đã ra khỏi ý chỉ của Thế Tôn… ai cũng cho rằng mình mới là chính đạo… nhà người khác là tà đạo, đó mới là chướng ngại tự phụ!”

Hắn nói sang chuyện khác, khiến Ngu Tâm càng thêm lo lắng, chỉ nói:

“Các vị đạo hữu cũng không giết được ta… tại sao lại làm khó pháp thể mà ta khổ tu mới có được? Ta chỉ giao đồ vật trên người cho các vị đạo hữu, đạo hữu giơ cao đánh khẽ để ta mang pháp thể này trở về được không?”

Lúc này sắc mặt hắn rốt cuộc trở nên khó coi, lạnh giọng nói:

“Nếu các ngươi không muốn, ta sẽ hủy diệt pháp thể này… dù sao cũng là mất! Cũng khiến mấy người các ngươi bị thương!”

Hắn vừa dứt lời, mấy người Lý gia vẫn không thay đổi sắc mặt, ngược lại hai Trúc Cơ Thanh Trì kia lại do dự, hai người nhìn nhau, cũng ngừng pháp thuật trong tay, một người nói:

“Thanh Hồng đạo hữu…”

Lý Thanh Hồng nhíu mày, có chút bất đắc dĩ, giả vờ không nghe thấy, nhất thời không để ý tới, không ngờ người này lại cưỡi gió lên hỏi vài câu, khiến nàng vướng tay vướng chân, Lý Thanh Hồng liếc nhìn hắn, thấy tu sĩ Thanh Trì này nhăn nhó nói:

Chương 1064: Nô Tư Lân Mẫn (1)

Ninh Hòa Viễn đứng sang một bên, ánh kim quang từ xa dần tối lại, mưa đen lạnh lẽo rơi rải rác trên không. Một đám Ma tu vẫn lặng lẽ, từ từ rút lui vào trong mây.

Ánh kim quang mờ mờ nơi chân trời đã rút đi. Ninh Hòa Viễn ước lượng một hồi, bên Kim Vũ Tông hẳn là đã kết thúc, trong lòng yên tâm hơn, lại nhìn về phía trước, hắc vụ liên tục rút lui, mấy trận chiến trên không trung đều kết thúc bằng thất bại của Ma tu.

Các luồng ma diễm và kim quang đều rút lui, mọi người cũng thu pháp quang lại, như trút được gánh nặng. Lý Huyền Phong thu cất kim cung, đứng giữa không trung, đám mây ma kia cuối cùng cũng cưỡi gió rời đi.

“Quay về Yến Sơn.”

Lý Huyền Phong ra lệnh, mọi người vội vàng đáp ứng, cùng nhau cưỡi gió quay về, ánh mắt giao nhau, đều đầy vẻ kinh hãi.

Những người này không giống với đám Trúc Cơ được điều động phía dưới, cửa ải mà Lý Thanh Hồng trấn giữ đều là những tu sĩ Trúc Cơ được điều động từ các gia tộc, Đông Hải, Nam Cương tới, còn những người này đều là đạo nhân của Thanh Trì Tông, thậm chí còn có vài nhân vật cấp bậc Phong chủ, lúc này đều đầy vẻ nghiêm trọng:

“Nghe nói từ lâu trong tay Nguyên Tố Chân Nhân có một chiếc kim cung Lý Huyền Phong, chỉ nhận lệnh của chân nhân, ngay cả Ninh Hòa Viễn cũng không điều động được, chuyên thực hiện những chuyện giết chóc…”

“Lúc đầu chỉ nghĩ là chân nhân coi trọng, thực lực chắc không tầm thường… nhưng thấy bộ dạng này… quả thật là một sát tinh…”

Các vị đạo nhân vốn nể mặt Ninh gia, khách khí nghe hắn ra lệnh, xuất quan chống địch, thực ra cũng có người không tán thành, lúc này đều không nói gì, một đường bay về bên ngoài cửa ải, Lý Huyền Phong lúc này mới quay đầu lại, trong tay vẫn cầm bộ giáp lạnh lẽo kia, trầm giọng nói:

“Phiền toái chư vị theo ta xuất sơn, mời mỗi người quay về cửa ải trấn giữ!”

Mọi người đồng thanh đáp ứng, hoặc kết bạn mà đi, hoặc một mình rời đi, hạ xuống các nơi trong dãy núi, Lý Huyền Phong mang theo người Ninh gia hạ xuống, dừng lại trong đại trận dưới núi.

Hắn lúc này mới hạ xuống, Phí Dật Hòa đã vội vàng tiến lên, Lý Huyền Phong cởi áo giáp, lòng bàn tay vẫn đầy những vết nứt máu thịt, hắn đánh quá dữ dội, cho dù là thể chất sau khi thụ lục cũng có chút không chịu nổi.

Lý Huyền Phong dùng đôi mắt xám nhìn lòng bàn tay, một bên dùng pháp lực bảo vệ vết thương, ép máu trở lại tay, một bên nhẹ giọng nói:

“Cửa ải thế nào rồi?”

Phí Dật Hòa tất nhiên biết hắn đang nói gì, nhẹ giọng đáp:

“Ma tu tấn công phía Nam, chủ lực bị chặn, phía Đông tổn thất không nghiêm trọng, Bạch Hương Cốc bình an vô sự, Yến Quan thì chịu một chút công kích, ngược lại Thanh Hồng giết được một tên… nàng giờ đã ra ngoài cửa ải rồi.”

“Tốt lắm.”

Lý Huyền Phong cuối cùng cũng nở nụ cười, lấy trường cung ra, Ninh Hòa Viễn nhẹ nhàng đón lấy, cùng với mũ giáp của Lý Huyền Phong cũng mang xuống, hắn nói khẽ:

“Ta nhờ người sửa lại cho tỷ phu.”

Hắn mang theo người Ninh gia lui xuống, Lý Huyền Phong lúc này mới nhẹ giọng nói:

“Để Thanh Hồng chờ trong núi, ta sẽ đi gặp nàng ngay sau đó.”

Hắn cũng để Phí Dật Hòa lui xuống, ngũ tạng lục phủ vẫn như lửa đốt, lấy ra vài viên đan dược nuốt vào, điều tức một chút, cảm giác mát mẻ dần dần xuất hiện, ho ra mấy ngụm máu đen, thoải mái hơn nhiều.

Lý Huyền Phong lặng lẽ điều tức, thầm nghĩ:

“Lần này giết được dòng chính của gia tộc Mộ Dung, cục diện đã có biến động lớn, sự việc tuyệt đối không dễ dàng lắng xuống như vậy… chắc chắn còn có sóng gió tiếp theo, vẫn phải chờ đợi.”

Phí Dật Hòa bên này đi xuống, trong lòng kích động, có lệnh của Lý Huyền Phong, hắn to gan đi tìm người Ninh gia, bình tĩnh nói:

“Mời Thanh Hồng đạo hữu đến Tướng Quân Phong chờ lệnh.”

Phí Dật Hòa tuy bối phận lớn hơn Lý Thanh Hồng, nhưng hắn không có bối cảnh, tu vi lại thấp, ở đây không có tư cách luận bối phận, nếu không phải truyền lệnh, bình thường gặp Trúc Cơ còn phải gọi là tiền bối, chứ đừng nói tới Lý Thanh Hồng là người mới vào Trúc Cơ hậu kỳ.

Người Ninh gia phía trước tuy xem thường hắn, nhưng vẫn phải nể mặt Lý Huyền Phong, gật đầu đồng ý, lão nhân vội vàng đi vào trong núi, thầm nghĩ:

“Lý Thanh Hồng thông minh ôn nhu, là người hiền lành nhất trong số Lý gia, lần này vào trong núi, đã biết ta ở bên cạnh tướng quân, mười phần chắc tám chín là sẽ mang Phí Đồng Ngọc theo…”

Hắn chờ một lát, Lý Thanh Hồng với sắc mặt hơi trắng bước vào, bộ bạch bào bình thường, trông có vẻ hơi mệt mỏi.

Không ngoài dự đoán của Phí Dật Hòa, phía sau nàng chính là Phí Đồng Ngọc cùng đến từ Vọng Nguyệt Hồ, đứa con trưởng giờ đây không còn dáng vẻ an nhàn sang trọng, phong hoa tuyết nguyệt như khi hắn rời nhà, mà hoàn toàn là một bộ dạng chật vật già nua!

Phí Đồng Ngọc hình như còn bị thương, trên cổ xanh xao, hai mắt sâu hoắm, hai má gầy gò, chiếc quạt thường cầm trên tay cũng không thấy đâu, thay vào đó là một cây trường thương, hai tay nắm chặt đến tái nhợt.

Nếu không phải lão nhân dùng linh thức quen thuộc ước lượng, thì còn lâu mới nhận ra được, hắn ngây ngốc đứng trong điện, chỉ hỏi:

“Đồng Ngọc?”

Phí Đồng Ngọc giật mình ngẩng đầu lên, nhìn hắn hai lần rồi hỏi:

“Các hạ là…?”

Lý Thanh Hồng đã có chút dự liệu với tình cảnh lúc này, nói: “Hai người cứ nói chuyện trước đi”, rồi bước ra khỏi điện.

Gió đêm mang theo sương mỏng thổi tới, lạnh thấu xương, trong điện vẫn truyền ra tiếng cha con ôm đầu khóc thảm, cố gắng kìm nén, Lý Thanh Hồng khoanh tay đứng trong gió, bạch bào bay phấp phới.

Tóc đen nhẹ nhàng bay tán loạn, nàng đứng hàng chục giây, bên cạnh có một nam tử bước lên, bên hông đeo ấn, nhìn nàng có chút kinh ngạc, cười nói:

Chương 1065: Nô Tư Lân Mẫn (2)

“Từ trước đến nay đều thấy Thanh Hồng mặc giáp, lần đầu tiên thấy ngươi mặc váy.”

Người này chính là Ninh Hòa Viễn, hắn cũng có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, Lý Thanh Hồng chỉ cười lắc đầu, đáp:

“Thanh Hồng không coi trọng những thứ này.”

Lý Thanh Hồng vốn có tính cách như vậy, chưa từng phục dụng đan dược nào để giữ gìn nhan sắc, cũng chưa từng uống bảo dược nào, Ninh Hòa Viễn đang gật đầu, trên trời bỗng hiện ra từng luồng kim quang, kéo theo đuôi sáng dừng lại giữa không trung, chớp chớp không ngừng.

“Người của Kim Vũ Tông đến rồi!”

Ninh Hòa Viễn nhíu mày, chỉ thấy một luồng kim quang đợi ở trước trận một lát, bay vào trong trận, bay hai vòng, hạ xuống trước mặt hai người, hóa thành một nữ tử mặc áo vàng.

Nàng cúi đầu, dùng khăn voan che nửa khuôn mặt, thần sắc rất đoan trang, ôn tồn nói:

“Hòa Viễn đạo hữu, mong có thể gặp Lý Huyền Phong.”

“Đoan Nghiễn tiên tử…”

Ninh Hòa Viễn lại nhận ra người trước mặt là bậc hậu bối hầu hạ bên cạnh tu sĩ Tử Phủ của Kim Vũ Tông, lúc này vội vàng gật đầu, không dám chậm trễ đi vào trong động phủ, không lâu sau dẫn Lý Huyền Phong ra trước.

Lý Huyền Phong điều tức đã lâu, đã hơi hồi phục lại, nghe người của Kim Vũ Tông đến hỏi, trong lòng lập tức ứng tiếng:

“Quả nhiên là đến rồi!”

Hắn bình tĩnh mặc giáp ra ngoài, ánh mắt bình tĩnh, không giận mà uy, đối diện với nữ tử áo vàng này, hơi gật đầu, chắp tay nói:

“Đã gặp tiên tử.”

Trương Đoan Nghiễn tu luyện công pháp tiên cơ là [Kim Khiếu Tâm], cảm giác nhạy bén, vừa thấy hắn trong lòng như thắt lại, chỉ cảm thấy khí tức hung ác ập vào mặt, trong lòng nói:

“Vị tiền bối này giết Trúc Cơ, e là đếm không xuể…”

Nàng chỉ chia một mảnh kim quang dưới chân ra, rất khách khí nói:

“Tiền bối lập được đại công, chân nhân nhà ta muốn gặp mặt, mời tiền bối cùng đi với ta.”

Lý Huyền Phong nghe lời này, đã biết không có chỗ từ chối, chỉ gật đầu đồng ý, bước lên quang đi, cùng bay lên, Trương Đoan Nghiễn khách khí nói:

“Tiền bối! Gia gia ta tên là Trương Dụ, còn là cố giao với tiền bối trong tộc của ngươi…”

Nàng rất có chừng mực nói vài câu, không để im lặng suốt đường đi, bay thẳng đến tầng mây, Lý Huyền Phong trầm giọng hỏi:

“Không biết là vị chân nhân nào triệu kiến?”

Lý Huyền Phong đã gặp rất nhiều chân nhân, nếu tính ra có lẽ còn nhiều hơn cả người nhà họ Trì đã gặp, lúc này vừa hỏi, Trương Đoan Nghiễn chỉ cười nói:

“Ngẩng đầu lên là chân nhân đối diện.”

Quả nhiên kim quang rực rỡ hiện ra từ trong tầng mây, một đám mây đỏ lơ lửng trên không trung, trong mây là một nữ tử mặc áo vàng đang ngồi, đội mũ trùm, khăn trắng rủ xuống, chỉ thấy bàn tay trắng nõn cầm hai chiếc vòng vàng xoắn vào nhau.

“Đã gặp Thu Thủy chân nhân!”

Lý Huyền Phong lập tức nhận ra chân nhân trước mặt này, chính là Thu Thủy chân nhân của Kim Vũ Tông, khi Nguyên Tố ngã xuống đã ra mặt hòa giải.

Nghe nói bà ta hiện giờ có tu vi Tử Phủ hậu kỳ, nhẹ nhàng ngồi trên mây, từ từ tháo mũ trùm, dung mạo của Trương Thu Thủy chỉ khoảng mười sáu mười bảy tuổi, cằm tròn trịa, mắt rất to, sáng và ôn hòa.

Bà nhẹ nhàng nói:

“Ta nghe tin, liền nghĩ quả nhiên là ngươi, Thanh Trì cai quản cũng chỉ có hai ba người hung hãn như vậy.”

Cũng là cố giao của Nguyên Tố, Thu Thủy chân nhân rõ ràng dễ nói chuyện hơn nhiều so với Tử Phất chân nhân, cũng có vẻ ôn hòa hơn, Lý Huyền Phong trầm giọng đáp lại, bà cười nói:

“Dù sao cũng là dòng chính của Lý Ngụy, Lý Xích Kính, Lý Thông Nhai, còn có tiên cung và tính tình của ngươi, đều rõ ràng cho thấy… là dòng chính không nghi ngờ.”

Lý Huyền Phong không thể đáp lại bà, Trương Thu Thủy cũng không cho hắn cơ hội trả lời, bỗng nhìn sang một bên, một tu sĩ áo xanh với dung mạo già dặn hiện ra thân hình với vẻ mặt nghiêm nghị, bà nói:

“Nguyên Tu đạo hữu đến rồi.”

Nguyên Tu chân nhân chỉ gật đầu, lặng lẽ chờ đợi, Trương Thu Thủy lại nhìn về phía hắn, nói:

“Ngươi cũng không cần phải sợ, chẳng qua là có ân oán với Thích Tu… trước mặt có Chu, sau lưng có Tề, Lương, Thác Bạt gia tộc đến nay vẫn là danh tiếng lẫy lừng, cũng không thấy Triệu quốc như thế nào…”

Nói đến đây, chính bà cũng bật cười, Nguyên Tu nghiêm mặt chen vào một câu:

“Hoàng đế của Triệu quốc ngay cả hồn phách của mình cũng không giữ được, thì có thể hại được ai?”

Trương Thu Thủy thu lại nét cười, cuối cùng nói:

“Túi trữ vật của Mộ Dung Vũ đã động qua chưa, đưa thứ này cho ta.”

Lý Huyền Phong đã mang theo bên người từ lâu, hai tay dâng lên, Trương Thu Thủy nhìn túi trữ vật chưa từng động qua, gật đầu khen ngợi nói:

“Hứa quốc không tính là gì, ngươi để mấy vị Lân Mẫn chịu một chút thiệt thòi, ta cũng có được một chút lợi thế, tất nhiên là phải ban thưởng.”

Bà nhìn về phía Nguyên Tu chân nhân, chân nhân này dừng lại một chút, cuối cùng lấy ra một chiếc bình ngọc từ trong tay áo, trầm giọng nói:

“Cũng nên ban thưởng, viên [Canh Kim Tam Khí Đan] này là Thu Thủy chân nhân tặng cho ta, ngươi lấy đi phục dụng.”

“…Đan dược…”

Lý Huyền Phong quỳ xuống cảm tạ, nhẹ nhàng tiếp nhận, hai vị chân nhân dần dần không nói gì, nữ tử áo vàng Trương Đoan Nghiễn hiểu ý, nhẹ giọng nói:

“Ta sẽ tiễn tiền bối xuống.”

Lý Huyền Phong hành lễ cáo từ, cùng nữ tử đoan trang này đạp mây đi xuống, một đường xuyên qua mây, trong lòng Lý Huyền Phong suy nghĩ không ra, đối với hai vị chân nhân khác thường là dễ nói chuyện mà lại lạnh lùng suy nghĩ, thầm nghĩ:

“Là tốt hay xấu? Đan dược này có công hiệu gì? Là để trợ giúp ta lên một tầng cao hơn, để hai vị chân nhân này càng thắng thế trong cuộc chiến ở Thái Hư? Hay là có ý đồ khác, dùng đan dược để kẹp chặt tính mạng của ta?”

Hắn đang suy nghĩ, Trương Đoan Nghiễn bên cạnh đột nhiên mỉm cười, nhẹ giọng nói:

“Tiền bối… gia gia ta rất ngưỡng mộ Thông Nhai tiền bối… thường nhắc đến với ta, hiện giờ ông ấy bế quan đột phá Tử Phủ, ngày nào đó xuất quan, chắc là sẽ đến quý tộc bái phỏng.”

Lý Huyền Phong nghe thấy ngẩn ra, như có điều suy nghĩ, Trương Đoan Nghiễn lặng lẽ tiễn hắn đến trong núi, cưỡi kim quang, nhanh chóng biến mất trong gió ở chân trời.

…

Trong tầng mây.

Lý Huyền Phong đã đi được một lúc lâu, Trương Thu Thủy lặng lẽ đứng đó, rõ ràng bà lạnh nhạt hơn nhiều đối với Nguyên Tu chân nhân, mặc dù vẫn quen cười nói, nhưng đã bớt ôn hòa, nhiều thêm cảnh giác.

Hai người còn chưa có động tác gì, Thái Hư trước mắt bỗng nhiên bị phá vỡ, một bóng dáng màu vàng khổng lồ chui ra.

Thân hình vàng này có bốn tay bốn chân, trên cổ có hai mặt, một mặt nhe răng trợn mắt, một mặt khóc lóc bi thương, đều vẽ những đường nét tinh xảo đẹp mắt, bốn cánh tay hoặc cầm gậy cầm côn, hoặc cầm đao cầm kiếm, đều phát ra ánh sáng lấp lánh.

Thích Tu này còn có một La Hán thân vàng đi theo bên cạnh, lưng hùm vai gấu, trên người mặc giáp vàng lấp lánh, khuôn mặt đoan chính, dưới lông mày có bốn con mắt, nhìn chằm chằm, trong tay cầm trường côn.

Sắc mặt của Trương Thu Thủy lạnh xuống, nhẹ giọng nói:

“Hóa ra là Nô Tư Lân Mẫn… đặc biệt từ Thái Hư ra ngoài tìm chúng ta… không biết có việc gì muốn nói?”

Bốn mắt của Nô Tư Lân Mẫn mỗi mắt chuyển động khác nhau, hai cái miệng đồng thời mở ra, giọng bi thương và đau đớn chồng lên nhau:

“Nghĩ rằng chân nhân nhất định phải gặp được người có duyên với ta, nên đặc biệt đến đây, không ngờ thời cơ chưa tới, xem ra là vừa khéo bỏ lỡ.”

Lần này không chỉ Trương Thu Thủy lạnh mặt, mà vẻ mặt của Nguyên Tu với khuôn mặt nghiêm nghị kia cũng không che giấu được sự chán ghét, lạnh giọng nói:

“Gì cơ? Lân Mẫn có một Kim Cương có thần lực bẩm sinh không đủ, còn muốn một La Hán có sức mạnh vô song? Thật là tu luyện được một cái tâm tham tốt!”

Nô Tư Lân Mẫn hoàn toàn không để ý, giọng nói chồng lên nhau, cười nói:

“Đây là do duyên pháp, hai người đã quá chú ý vào hình thức rồi… người này chính là có duyên đạo với ta…”

Nguyên Tu dường như chán ghét Nô Tư Lân Mẫn trước mặt đến cực điểm, hai hàng lông mày rậm dựng lên, mắng:

“Tả đạo tà tu! Một khuôn mặt không biết xấu hổ! Năm đó khi Nguyên Tố còn sống sao ngươi không có gan đến đây rình xem! Giờ hắn ngã xuống, ngươi lại có gan đến đây sinh lòng tham

Chương 1066: Trùng Chú Pháp Khí (1)

Lý Huyền Phong đáp xuống giữa đỉnh núi, thấy mọi người đều ngẩng đầu nhìn mình, xen lẫn không ít gương mặt mới. Ninh Hòa Viễn đứng ở phía trước, hai tay chắp sau lưng, nét mặt thư thái nhưng ẩn giấu vài phần đắc ý.

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, Ninh Hòa Viễn lập tức dẫn đường, nhẹ giọng nói:

“Chúc mừng tỷ phu…”

Hắn tránh sang một bên, để lộ người đứng sau, chính là Trì Chí Nham, đệ ruột của tông chủ Trì Chí Vân. Người này có vẻ mặt hơi âm hiểm, hai mắt nheo lại, thấy Lý Huyền Phong mới mở ra, cười nói:

“Đạo nhân, tiễn pháp thật tuyệt! Chỉ trong một khắc đã bắn chết Mộ Dung Vũ, lần này chúng ta được mở rộng tầm mắt rồi!”

Trì Chí Nham gần như là người có địa vị cao nhất ở đây, đưa tay mời Lý Huyền Phong vào trong nói chuyện, giọng điệu khá khách khí, hỏi:

“Đạo nhân đã gặp vị chân nhân nào?”

“Là Thu Thủy và Nguyên Tu hai vị chân nhân…”

Lý Huyền Phong bước tới, cao hơn Trì Chí Nham một cái đầu. Trì Chí Nham ngẩng lên, nhìn thẳng vào mắt Lý Huyền Phong, chỉ nghe hắn trầm giọng nói:

“Chân nhân ban cho đan dược, khích lệ rất nhiều, không nói gì thêm.”

Trì Chí Nham như đang suy nghĩ cẩn thận, cúi đầu không nói, chỉ hỏi:

“Không biết là tiên đan gì?”

“Canh Kim Tam Khí Đan…”

Lý Huyền Phong vừa nói, ánh mắt lướt qua mặt Trì Chí Nham, chỉ thấy hai mắt hắn mờ mịt, suy nghĩ mãi, dường như chưa từng nghe qua cái tên này.

“Không biết là vị chân nhân nào ban cho?”

“Nguyên Tu chân nhân.”

Lý Huyền Phong đáp, thấy Trì Chí Nham vẫn vẻ mặt ngơ ngác, thầm nghĩ:

“Có lẽ Trì Chí Nham cũng không biết…”

Hắn đáp vài câu qua loa với Trì Chí Nham, đến khi đã làm đủ lễ rồi mới nói:

“Huyền Phong vừa đại chiến một trận, có thương tích… xin thứ không thể ở lâu… Đợi ta chữa lành vết thương, điều chỉnh khí tức, sẽ uống đan dược.”

Trì Chí Nham chỉ có thể gật đầu lui xuống, Ninh Hòa Viễn bận rộn đi vào. Lý Huyền Phong điều trị vết thương được nửa canh giờ mới đè xuống được, một đường bôn ba tới đây, lại cảm thấy ngũ tạng lục phủ đau đớn, sắc mặt có chút tái nhợt.

Hắn lấy bộ giáp trụ của Mộ Dung Vũ ra, ném xuống đất, tức thì chấn động khiến quang mang pháp trận trên gạch ngọc dập dờn, nhẹ giọng nói:

“Cũng trùng chú bộ giáp này, tìm vài luyện khí sư, đưa ra vài phương án trùng chú, ta sẽ chọn lựa.”

Ninh Hòa Viễn khẽ gật đầu, Lý Huyền Phong bước nhanh xuống, thấy Lý Thanh Hồng đang đợi trong điện.

Thấy Lý Huyền Phong đi tới, nàng dùng ánh mắt lo lắng nhìn hắn, hỏi:

“Nhị bá, thương thế của người sao rồi?”

Lý Huyền Phong chỉ thở dài xua tay. Lý Thanh Hồng thấy vẻ mặt hắn, nhanh chóng kể lại chuyện mình đã đánh trọng thương Hách Liên Trường Quang, rồi lấy hai vật từ trong túi trữ vật ra.

Một là chiếc quạt gấp màu đen xanh với hoa văn phức tạp, trên đó có khắc nhiều chú văn, đại khái chia thành năm loại đồ đằng, phong cách tinh xảo nhưng có chút xa hoa.

Vật kia chính là bộ cẩm bào, có màu trắng tuyết, hai bên vai có lông vũ màu xanh khá dài. Trước đó mặc trên người ma tu, ma khí ngút trời không nhìn rõ, giờ trưng bày như vậy lại có chút phiêu diêu, chỉ tiếc bị sét đánh qua, hơi ảm đạm.

Lý Huyền Phong nghe xong, thuận tay khởi động trận pháp trong điện, lúc này mới trầm giọng nói:

“Thanh Hồng, họ Hách Liên này là vương tộc của Thiết Phất quốc, phía bắc Triệu quốc. Nghe ngươi miêu tả, Hách Liên Trường Quang là người có địa vị, ngươi một chọi hai, còn có thể giết chết một người, xem như không tệ.”

Đôi mắt già dưới hàng lông mày của hắn vẫn sắc bén, hai tay khoanh trước ngực, dù bị thương, lời nói vẫn rõ ràng mạnh mẽ:

“Nhưng ngươi chọc phải người này, không phải chuyện tốt, ta ghi nhớ trước rồi, những ngày này ngươi ở trong quan tu luyện nhiều hơn, đợi ta chú ý đi tuần một vòng phía đông, tìm hắn bắn chết, cũng không kịp hận ngươi.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy sửng sốt, mặc dù nàng không sợ người này, nhưng ở trong quan chung quy vẫn là kéo theo cả gia đình, không thể lúc nào cũng đề phòng, có chút rủi ro. Nàng lại không muốn làm phiền Lý Huyền Phong nhiều, chỉ có thể đáp:

“Đa tạ nhị bá… chỉ là phải chăm sóc người trước đã.”

Lý Huyền Phong chỉ lắc đầu, giọng hơi khàn:

“Không nói ngươi là người có tu vi cao nhất trong nhà… lần này là nhất định phải đi rồi, có điều giết một ma tu, cũng không sao.”

Hắn không nói nhiều, nhìn kỹ, chỉ vào hai món pháp khí kia, mở miệng nói:

“Họ Hách Liên có nền tảng, hai món pháp khí này đều xem như không tệ, ta biết ngươi cầm trong tay không yên, lần này ngươi ra ngoài hỏi Ninh Hòa Viễn, để hắn phái một người theo ngươi vào quan nội trùng chú pháp khí.”

Lý Huyền Phong dừng lại, đặc biệt dặn dò:

“Chớ trùng chú ở Yến Sơn, nơi này nhiều người phức tạp, nhiều chuyện thị phi, ta sẽ chế tạo xong giáp trụ của Mộ Dung Vũ, đưa về nhà cho tiểu bối.”

Lý Thanh Hồng hiểu tiểu bối hắn nói chính là Lý Chu Nguê, gật đầu ghi nhớ. Lý Huyền Phong đã lộ vẻ mệt mỏi, xua tay lui xuống hai bước, Lý Thanh Hồng tiễn ra khỏi điện, trong lòng thầm nghĩ:

“Nhị bá càng ngày càng có uy thế rồi.”

Nàng tìm Ninh Hòa Viễn, người này giờ rất nhiệt tình, mang theo mấy luyện khí sư dưới trướng, đặc biệt dẫn theo một người, là lão nhân mặc áo đỏ, thân hình cường tráng.

Ninh Hòa Viễn cười nói:

“Đây là Sở đạo hữu, từng tu luyện ở phường thị Vọng Nguyệt Hồ, là người quen cũ của tỷ phu!”

Lý Thanh Hồng gật đầu, nàng nghe ra ý của Lý Huyền Phong là Yến Sơn nhiều người phức tạp, sớm đã không ngồi yên ở đây, còn chưa nói chuyện nhiều với luyện khí sư họ Sở kia, đã vội vàng cáo từ.

Mang theo Phí Đồng Ngọc vẫn còn vẻ tiều tụy, ba người một đường cưỡi gió đi. Lý Thanh Hồng vội vàng xin lỗi, hỏi:

“Chuyện gấp không dám ở lâu, không biết đạo hữu tên gì?”

Chương 1067: Trùng Chú Pháp Khí (2)

“Sở Minh Luyện.”

Lão nhân cười ha ha, hai tay chắp sau lưng, ưỡn ngực, khí thế rất lớn, đáp:

“Năm đó lão phu còn trẻ, luyện khí ở phường thị Vọng Nguyệt Hồ, [Kim Canh] trong tay Huyền Phong chính là do ta chế tạo!”

“Ngay cả kiếm tiên về nhà, cũng phải đến cửa hàng của ta mua đồ!”

Rõ ràng đây là chuyện Sở Minh Luyện thường nói, cười ha ha một trận, ánh mắt Lý Thanh Hồng đột nhiên sáng lên, rất mong đợi hỏi:

“Vậy tiền bối đã từng gặp phụ thân ta Lý Huyền Lĩnh chưa?”

“Lý Huyền Lĩnh…? Chỉ nghe qua Lý Huyền Tuyên… chưa từng nghe Lý Huyền Lĩnh.”

Sở Minh Luyện có chút xấu hổ, Lý Thanh Hồng vội bổ sung:

“Là nhi tử của Nguyệt Khuyết Kiếm.”

“Ồ!”

Sở Minh Luyện lập tức lộ vẻ trang trọng, gật đầu nói:

“Hóa ra các hạ là tôn nữ của Lý Thông Nhai…”

Hắn hồi tưởng nói:

“Năm đó trong ba người tới, chỉ có hắn là giống như hộ vệ, lờ mờ nhớ rằng bờ vai rất rộng, không ngờ lại là nhân vật lợi hại như vậy.”

Hai người cười nói trò chuyện, nhanh chóng quay về quan nội, cách rất xa đã thấy Không Hành đang tìm kiếm xung quanh, nhưng không thấy Lý Ô Sao.

Lý Thanh Hồng thuận miệng hỏi mới biết, quan nội còn có một nữ tu Trúc Cơ ở thung lũng bên cạnh, tọa kỵ là một con câu xà màu trắng, Lý Ô Sao mấy chục năm chưa gặp đồng loại, trong lòng không chịu nổi nên đã đi bái phỏng.

Chuyện này nằm ngoài dự liệu của Lý Thanh Hồng, nàng khẽ cười, mang theo Sở Minh Luyện và Không Hành tiến lên, lúc này mới lấy hai món pháp khí ra.

Sở Minh Luyện cẩn thận xem xét, Không Hành ở bên lại lên tiếng trước, như có điều suy nghĩ nói:

“Cây quạt này giống như của họ Hách Liên, còn cẩm y… lại không nói rõ được… có chút ý cổ.”

Sở Minh Luyện bị ánh mắt sắc bén của hòa thượng làm kinh ngạc, hơi dừng lại, cũng thể hiện ra kiến thức sâu rộng, nhẹ giọng nói:

“Ta chưa từng đến phương bắc, cây quạt này ta không nói rõ được, nhưng cẩm y này, lại có chút môn đạo.”

Hắn cầm bộ cẩm y màu trắng tuyết lên, nhìn hai bên lông vũ màu xanh, cẩn thận xem hoa văn trên quần áo, nhẹ giọng nói:

“Mười tám phần chắc là của [Uyển Lăng Tông] nước Ninh.”

‘Uyển Lăng Tông…’

Lý Thanh Hồng cũng đã nghe qua tên tiên tông này, [Uyển Lăng Hoa] của nhà nàng cũng là vương thị lấy được từ Uyển Lăng Tông, nhưng trong lòng nàng đột nhiên dấy lên nghi ngờ:

“Người này tự xưng là tán tu… sao lại có kiến thức như vậy, xem ra truyền thừa có từ lâu rồi…”

Sở Minh Luyện cẩn thận xem xét, tặc lưỡi khen ngợi, đáp:

“[Uyển Lăng Tông] đa số là nữ, bộ pháp y này quả thật có tâm tư tinh tế của nữ tử, lại thực hiện chế độ đạo quán phân trị cổ xưa, ba mươi sáu chiếc lông vũ này, hẳn là tượng trưng cho các đạo quán trực thuộc.”

Lý Thanh Hồng chăm chú lắng nghe, gật đầu nói:

“Tiền bối kiến thức rộng rãi… không biết thực lực của tông môn này ra sao?”

“Họ tự xưng là thượng tông, tất nhiên là có Kim Đan rồi.”

Sở Minh Luyện thở dài, không biết có phải phản ứng lại rồi không, giải thích:

“Sở gia của ta vốn là từ Giang Bắc di cư tới, tất nhiên biết rõ…”

“Sở… Sở gia ở Hà Quận?”

Lý Thanh Hồng lúc này mới phát hiện Sở Minh Luyện cũng xuất thân từ gia tộc, vốn tưởng rằng hắn là tiểu gia tộc, nên không biết tiếng tăm, nhưng giờ Sở Minh Luyện cũng là Trúc Cơ, theo lý cũng là một thế gia…

Đôi mắt già của Sở Minh Luyện hơi nheo lại, giũ giũ bộ đồ đỏ trên người, có chút tiêu điều, đáp:

“Vốn là một tiểu gia tộc, giờ đã không còn Sở gia nào nữa.”

Hắn lộ vẻ buồn bã, đáp:

“Cháu trai của ta… tên là Sở Dật… năm đó là [Ly Hỏa Thương].”

‘Sở Dật!’

Tên này đã qua mấy chục năm, nhưng vẫn âm thầm lưu truyền, năm đó rất nhiều tu sĩ chứng kiến việc này càng nghĩ đến là sợ, lấy thân phận tán tu làm loạn cả một vùng, mở ra Đông Hỏa Động Thiên đã bị Đông Ly Tông phong bế nhiều năm, tự tay tạo nên yến tiệc chấn động cả Việt quốc.

Năm đó Lý gia cũng được không ít lợi ích, ngọc bình đeo ở thắt lưng Lý Thanh Hồng mười phần thì có tám chín phần cũng là vật từ Đông Hỏa Động Thiên, có từ lâu đời.

“Năm đó hắn giả làm tán tu, nhưng lại bị họ Hàn đắc tội âm thầm điều tra ra, hắn còn đang bế quan bên ngoài, gia tộc đã xảy ra chuyện.”

Sở Minh Luyện dường như không muốn nhắc tới nhiều, trong lòng Lý Thanh Hồng lập tức sáng tỏ, phản ứng lại:

“Hóa ra là Sở này! Năm đó Đông Hỏa Động Thiên náo loạn ầm ĩ… sau đó phần lớn là khôi phục ký ức, đi Lạc Hà Sơn, từ trước đến nay chưa từng quay về… chẳng trách hắn đau lòng.”

Lý Thanh Hồng hiểu thì hiểu, nhưng nàng không muốn nhắc nhiều đến chuyện này, thở dài không tiếp lời. Sở Minh Luyện rất nhanh cười nói:

“Cái quạt này không có gì đặc biệt, vừa nhìn đã có thể nhận ra là tay nghề thô sơ của ma tu và thích tu phương bắc, ta chỉ cần lấy một ít tài liệu sửa lại, tốn vài tháng là có thể chế tạo thành.”

“Còn cẩm y này…”

Sở Minh Luyện cẩn thận xem xét, nghiêm túc nói:

“Ta thấy trên đó có mấy chỗ rất vụng về, hẳn là sau khi mất khỏi tiên tông, bị một đời một đời ma tu đoạt được, sửa chữa thêm nhiều chỗ, hoặc là bị hư hỏng rồi bù đắp, thành ra bộ dạng như bây giờ.”

“Ta chỉ cần tháo những chỗ khuyết điểm này xuống, phỏng theo vết tích ban đầu để bù đắp, chỉ cần nửa năm là có thể dùng được, còn tốt hơn bây giờ rất nhiều, chỉ là cần một số linh vật Trúc Cơ… còn phải xem có thể lấy được cái gì để bù vào.”

Sở Minh Luyện rất tự tin nhận lời, Lý Thanh Hồng lại nghĩ đến những linh vật Lý Hi Thụy đưa cho nàng, lấy ra từng cái một, đặt trên bàn. Sở Minh Luyện cẩn thận nhìn một vòng, trong lòng biết rõ:

“Nếu Thanh Hồng yên tâm, giao cho ta là được, ta sẽ lấy một ít để trao đổi, sau đó lên núi đổi thêm một ít, nếu không đủ, sẽ đến xin Thanh Hồng.”

Lý Thanh Hồng tất nhiên gật đầu, khách khí tiễn hắn ra ngoài. Không Hành đi theo bên cạnh, lộ vẻ lo lắng, nhẹ giọng nói:

“Thanh Hồng đạo hữu, ngươi đã giết người của họ Hách Liên sao?”

“Mặc dù không giết chết, nhưng cũng gần như vậy… trên chiến trường gặp nhau, vốn không có đường lui.”

Lý Thanh Hồng thuận miệng đáp, Không Hành đi theo sau, trong lòng có chút cảm khái, âm thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ là mệnh số liên quan? Nhưng tổ tiên của họ Hách Liên cũng là bộ tộc ở biên giới Nguỵ quốc, đã từng được ban ân…”

Hắn tự nghĩ, không nhịn được cười:

“Đã bao nhiêu năm trôi qua rồi… là ta nghĩ nhiều quá… thường xuyên xem mệnh số rối rắm, đến cuối cùng lại bị mê hoặc.”

…

Thanh Đỗ Sơn.

Lý Hi Thụy thấy người từ phương bắc tới, thu lại hài cốt của Lý Cự, sau đó lần lượt kiểm tra hài cốt của những người khác, còn có hai người thứ xuất, một họ Trần, hai họ Từ, một họ Đậu.

Lý Cự quả thật là người Lý Hi Thụy nhìn thấy lớn lên, trầm mặc ít nói, tu luyện rất nhanh, giờ nhìn hài cốt lạnh như băng, hắn cũng chỉ có thể thở dài.

Ninh gia cho một ít tiền trợ cấp, Lý Hi Thụy lại đại diện gia tộc cho thêm, sắp xếp người mang hài cốt lần lượt đưa đi. Ánh trăng trong trẻo, hắn âm thầm nghĩ:

“Đây mới chỉ là bắt đầu thôi.”

Hắn nhận được thư hồi âm của Lý Thanh Hồng, nàng và Lý Huyền Phong đều không bị thương nặng, Bạch Hương Cốc của Lý Hi Trị càng là một trong những nơi không bị tấn công, trong lòng Lý Hi Thụy lập tức nhẹ nhõm.

“Vẫn là chỗ của Trị tiểu tử nguy hiểm hơn… lúc này mặc dù chưa bị tập kích, nhưng đối mặt với nhà Thác Bạt, một khi có người đến tấn công, thì không phải chuyện đơn giản.”

Hắn suy nghĩ một lát, thấy Trần Đông Hà gấp gáp đi tới, vội vàng hành lễ, trầm giọng nói:

“Trong trấn Lê Kính có một hòa thượng!”

Trong lòng Lý Hi Thụy lập tức trầm xuống, vội vàng đứng dậy từ trên cao, mặc dù trong lòng đã sớm chuẩn bị, nhưng vẫn cảnh giác căng thẳng, vừa ra khỏi điện vừa hỏi:

“Tình hình thế nào? Có nhìn ra lai lịch gì không?”

Đại trận của Lý gia chỉ bảo vệ được mấy tòa tiên sơn, muốn bảo vệ mấy chục trấn xung quanh Vọng Nguyệt Hồ rõ ràng là si tâm vọng tưởng, bên cạnh những trấn này chỉ có một ít trận pháp cảnh giới, tu sĩ trong nhà ngày đêm tuần tra.

Những thủ đoạn này đối phó với một số ma tu nhỏ bé còn có thể cảm ứng được, bất kể là thích tu hay ma tu, nếu là tu sĩ cấp Trúc Cơ lẻn vào trấn, dùng thủ đoạn này phát hiện gần như không thể, chỉ có đợi đến khi có dị thường mới có thể chạy tới.

Lý Hi Thụy sớm đã nghĩ đến sẽ có pháp sư lẻn vào trấn thăm dò tin tức, chỉ bố trí đầy người, một khi có dị động, gia tộc sẽ lập tức phát hiện. Lúc này hỏi hai câu:

“Có giết người không? Hay là mê hoặc lòng người?”

Trần Đông Hà lắc đầu, trầm giọng nói:

“Hòa thượng này ngồi trong tửu lâu của trấn, trực tiếp tìm người tới, nói muốn gặp người quản lý của Lý gia.”

“Một đám người xung quanh thấy hắn đột ngột xuất hiện, trong lòng vừa kinh vừa sợ, đã phái người lên núi thông báo rồi, ta vừa khéo tuần tra ở đó, nhận được tin tức, vội vàng lên thông báo.”

Chương 1068: Cố nhân (1)

Trấn Lê Kinh.

Trấn Lê Kinh hiện nay là trấn lớn nhất bên hồ, còn vượt cả Mật Lâm trấn – trung tâm của quận Mật Lâm. Nơi ấy bị đánh cho tan nát, Lý gia cũng không nhắc đến quận chế Mật Lâm, chia nơi này thành các trấn nhỏ để quản lý, dân cư càng phân tán, không bằng được trấn Lê Kinh.

Bên tửu lâu, tiếng người ồn ào náo nhiệt, trên bậc thang gỗ màu đỏ nhạt người đến người đi, tầng cao nhất có một hòa thượng đang ngồi, tóc cạo trọc lóc, hai mắt yên lặng nhìn chén rượu.

Những người có thể ngồi uống ở đây đều không phải hạng tầm thường, phần lớn là con cháu vọng tộc, vài vị khách lúc này cũng thường xuyên liếc nhìn, trong lòng kinh sợ, một khắc sau, lác đác tản đi, kết thúc yến tiệc vội vàng, mỗi người một ngả.

Tửu lâu lập tức không còn bóng người, người đi đường xung quanh cũng thưa thớt dần, những tu sĩ giáp trắng dần xuất hiện trong đám đông, Lý Thừa Hoài dẫn người đến, đứng dưới tửu lâu, không chần chừ, nhanh chóng bước lên.

Lý gia hiện nay điều động rất nhiều, có nhiều vị trí trống, tu vi và tuổi tác của hắn cũng dần đủ, liền làm việc dưới trướng đường huynh Lý Thừa Liêu, hắn là thân tử của Lý Hi Trị, Lý Thừa Liêu cũng thường dựa vào hắn.

Nhưng hắn vừa vào trong lầu, rất nhanh đã bị một trung niên áo trắng ngăn lại, người này có vài phần anh tuấn, lại càng toát lên vẻ trầm ổn của người trung niên, khí thế rất lớn, vẻ mặt nghiêm trọng, nhẹ giọng nói:

“Công tử là huyết mạch Thanh Đỗ, không thích hợp tự mình lên, để ta đi gặp hắn.”

Người này chính là An Tư Nguy, Trần Ương phía sau mặc áo đen, khoảng cách giữa hai hàng lông mày hơi ngắn, trong mắt mơ hồ có vẻ bất an và nghi ngờ, Lý Thừa Hoài chắp tay gật đầu, hai người liền tiến lên.

Bước qua bậc thang màu đỏ son, hòa thượng đang ngồi trước bàn, trên bàn đầy ắp rượu ngon thịt ngon, dường như đều lấy từ bàn bên cạnh vừa rời đi, có chút nhếch nhác.

Hắn cũng không ăn, chỉ dùng đũa gắp qua gắp lại, thẳng thừng nhìn chằm chằm vào khoảng không.

Thấy hai người bước lên, An Tư Nguy chắp tay, nhẹ giọng nói:

“Bái kiến đại sư! Tại hạ Lý thị An Tư Nguy… không biết đại sư…”

Hai hàng lông mày của hòa thượng này hơi ngắn, tuy trên mặt sáng sủa, lông tóc cạo sạch sẽ, nhưng vẫn mơ hồ có thể nhìn ra khí chất cương nghị, hắn khẽ gõ đôi đũa ngọc, mở miệng nói:

“Lý thị An Tư Nguy… lợi hại…”

Giọng hắn khàn khàn, nhưng lại có một cảm giác lạnh lẽo ẩn chứa, An Tư Nguy nghe câu trả lời không đầu không đuôi của hắn, trong lòng nghi ngờ, trầm giọng nói:

“Có lẽ Tư Nguy ngu dốt, không hiểu được thiền ý, đại sư có ý gì…”

Hòa thượng rót rượu, giọng trầm thấp, đáp:

“Trước đây nói là Lý Thông Nhai, Lý Huyền Tuyên dã tâm lang sói, ta chưa bao giờ tin, nhưng nhìn kết quả, cũng chưa hẳn là không thể tin.”

Rượu trong chén ngọc phát ra tiếng lanh lảnh, An Tư Nguy nghe ra được ý không cung kính, trong lòng rất khó chịu, chỉ đáp:

“Xem ra đại sư đã nghe qua chuyện gì… nhưng dù sao thời cuộc thay đổi, thiên mệnh có ý, không phải một câu đánh giá là có thể kết luận.”

Hòa thượng nghe thấy hai chữ thiên mệnh, cười nhạt, hỏi:

“An Cảnh Minh là gì của ngươi?”

An Tư Nguy nghe vậy sắc mặt dần trầm xuống, dừng lại một chút, cuối cùng đáp:

“Đó chính là tiên huynh của tại hạ.”

Hắn vừa dứt lời, ba người đều cảm thấy gió lạnh thổi tới, xào xạc vang vọng, một thanh niên áo trắng hiện ra trong lầu, lông mày kiếm hơi nhướng lên, nhẹ giọng nói:

“Tại hạ Lý Hi Tuấn, bái kiến pháp sư.”

Lý gia mặc dù không phải Thích Đạo, nhưng vẫn có thể ước lượng được thực lực của đối thủ, Lý Hi Tuấn chỉ cảm thấy khí thế của người này nặng nề, khá là uy hiếp, trong lòng cảnh giác đôi phần.

Hòa thượng ngồi yên không động đậy, giọng khàn khàn đáp:

“Hư Mộ chùa Ngũ Mục, bái kiến đạo hữu.”

“Là hắn…”

Lý Hi Tuấn chỉ cảm thấy quen thuộc, mấy ngày trước bắt được hai người trở về, lão đạo Phổ Viên ở Tiểu Thất Sơn chính là bị Ngũ Mục Lân Mẫn ảnh hưởng, lại bị pháp sư cố ý thả ra để dò xét tin tức.

Hắn đã nhắc tới tên của pháp sư này, chính là Hư Mộ, Lý Hi Tuấn chỉ lạnh giọng nói:

“Thủ đoạn của pháp sư thật tốt, lại có thể mượn thân thể tu sĩ để quan sát…”

Hư Mộ không để ý, phất tay, nhẹ giọng đáp:

“Chỉ là trò vặt thôi.”

Hắn nhìn chằm chằm vào mắt mày của Lý Hi Tuấn một lát, dường như đang nhớ lại gì đó, nói:

“Ta có một vật gửi ở quý tộc, muốn gặp Lý Huyền Tuyên… không biết hắn còn sống không?”

Lý Hi Tuấn trầm mặc một lát, vẫy tay với An Tư Nguy, hắn nhanh chóng đi về Thanh Đỗ, pháp sư Hư Mộ chỉ vào chỗ đối diện, cười nói:

“Hi Tuấn hãy ngồi xuống trước.”

Hư Mộ nói tiếp:

“Ta ở phương Bắc cũng đã nghe qua danh tiếng của Lý Thông Nhai, làm nên chuyện lớn… đáng tiếc sau đó cũng chết rồi, ân oán tình thù, đến cuối cùng chẳng phải đều là hư không sao?”

Lý Hi Tuấn cảnh giác không đáp, sợ trong lời nói của hắn có thủ đoạn gì, Hư Mộ tự mình lấy ra một thanh kiếm đồng từ trong tay áo, ánh sáng lạnh lẽo chiếu sáng mặt hắn, hắn nhẹ giọng nói:

“Khi còn trẻ ta cũng từng giao đấu với hắn, lúc đó lão nạp còn có một tục danh.”

Hắn lật thanh kiếm lại, nhẹ giọng nói:

“Kiếm Úc Mộ.”

Trong nháy mắt, trong tửu lâu yên tĩnh đến mức có thể nghe thấy tiếng kim rơi, bầu không khí trở nên tĩnh lặng và kỳ dị, Trần Ương đứng ở một bên, chỉ cảm thấy toàn thân dựng tóc gáy, như đứng trên lưỡi dao, tiến thoái lưỡng nan.

Sắc mặt Lý Hi Tuấn bình tĩnh, một tay đặt trên kiếm, nhẹ giọng nói:

“Hóa ra là tiền bối.”

Hư Mộ không đáp, bầu không khí lại trở nên nặng nề.

“Két.”

Chỉ thấy một lão nhân vội vàng bước lên, Lý Huyền Tuyên xách theo một chiếc rìu pháp khí đã mấy chục năm không dùng, y phục có chút lộn xộn, chỉ nhìn chằm chằm vào hai người.

Chương 1070: Kiếm Minh (1)

Úc Mộ Kiếm trừng mắt, hai tay đẩy ra phía trước, phóng ra hai luồng kim quang. Lý Hi Tuấn quả thật kiếm pháp xuất sắc, đã sớm không còn là nguyệt khuyết kiếm hồ theo khuôn phép cũ nữa. Trường kiếm vung đến nửa chừng có thể nhẹ nhàng lệch đi, kiếm quang hội tụ, từ khe hở giữa hai tay hắn chui qua.

Kiếm hồ hắn đánh ra thấy chiêu phá chiêu, trong nháy mắt như sống lại, mặc dù uy lực không có gì thay đổi, nhưng mức độ uy hiếp lại lớn hơn nhiều. Úc Mộ Kiếm nhất thời lơ là, bắt hụt, kiếm quang trắng xuyên từ cằm hắn vào, lại từ hàm trên phá ra sau gáy, suýt nữa làm cho cả cái đầu hắn bay lên.

Úc Mộ Kiếm phản ứng cực nhanh, kiếm đồng trong tay bùng nổ, ép Lý Hi Tuấn phải thu kiếm lui xuống, Lý Hi Minh bên cạnh hơi kinh ngạc, điều chỉnh Minh Quan, lại trấn áp hắn.

Lý Hi Minh tuy rằng không tu kiếm đạo, nhưng lại bị một kiếm của đệ đệ làm cho kinh ngạc, trong lòng ngưỡng mộ:

“Kiếm pháp của Hi Tuấn đã vượt qua nhị bá năm đó, giờ trị ca nhi không thể chuyên tâm kiếm đạo, trong nhà trước sau, trừ hai mạch thủy tổ, không còn ai có thể sánh vai với đệ ấy.”

Úc Mộ Kiếm lần này đã có phòng bị, bấm quyết nguy hiểm tránh khỏi Minh Quan, nhanh chóng kéo dài khoảng cách, hai mắt sáng ngời, khẽ nói:

“Quả thật là ta đã xem nhẹ ngươi rồi…”

Kiếm quang chảy ở cằm hắn, một lúc lâu mới có dấu hiệu khép lại. Pháp quang trong tay hội tụ, Minh Quan khiến người ta đau đầu lại gấp gáp trấn áp xuống, Úc Mộ Kiếm không thể không ra tay chống lại, trong lòng hơi bực bội.

Úc Mộ Kiếm bị Minh Quan trấn áp, đánh mất tiên cơ, liên tiếp ăn hai người bọn họ công kích, tự cảm thấy không ổn, lúc này mới tránh khỏi Minh Quan, lập tức bấm quyết thi pháp, bắn ra ba giọt kim lệ.

Ba giọt kim lệ này rơi xuống, biến hóa thành ba thân hình, đều cầm kiếm đồng, mỗi người đi về một hướng.

Hắn ở phương bắc một đường lớn nhỏ đấu pháp vô số, hiểu rõ pháp thuật hoặc pháp khí trấn áp cũng vậy, thứ chúng sợ chính là ẩn nấp và ảo ảnh, không biết phải tốn bao nhiêu thời gian mới phá được, lúc này chân thân ẩn nấp trong đó, điều tức chuẩn bị xuất kiếm.

Vừa mới dùng pháp thuật, Lý Hi Tuấn thu kiếm vào vỏ, trong mắt lóe lên một màu sáng như tuyết, Minh Sương Tùng Lĩnh gia trì Thanh Mục Linh Đồng, liếc mắt một cái đã nhìn thấu, linh thức khẽ động, truyền niệm nói:

“Trên bên trái.”

Lý Hi Minh hiểu ý, thúc giục Minh Quan, thẳng tắp trấn áp xuống, buộc Úc Mộ Kiếm lại phải vận kim tráo lên đỡ, đối diện đôi mắt sáng ngời của Lý Hi Tuấn, trong ngực nghẹn lại.

“Tâm thuật của Lý Hi Tuấn này không thấp.”

Úc Mộ Kiếm đến đây cũng chỉ mới xuất một kiếm, đã bị Minh Quan này trấn áp, đè ép đến mức bó tay bó chân, minh quang sáng lạn, lực tiêu hao rất đáng sợ. Nếu có biện pháp lấy điểm phá diện thì còn đỡ, nhưng kiếm đồng trong tay hắn lại là loại đường lối lực lớn, trong lòng thầm nghĩ:

“Minh Dương nhất hệ… chắc hẳn đã thành tựu tiên cơ nào đó, phẩm cấp tuyệt đối không thấp… gọi là Trúc Cơ tầm thường, sợ rằng sẽ bị tiêu hao đến mức thành tro bụi…”

Lý Hi Minh lại dần phát giác khoảng thời gian hắn chạy trốn và thi pháp, càng lúc càng quen thuộc, Lý Hi Tuấn lại thi triển Quỳ Quang, rút kiếm múa ra lưu quang, không ngừng quấn lấy hắn.

Hai huynh đệ bọn họ tuy rằng rất ít khi cùng nhau đối địch, nhưng Lý Hi Tuấn lại nắm bắt thời cơ rất chuẩn, luôn có thể bù đắp khoảng trống của Lý Hi Minh, đánh cho Úc Mộ Kiếm khí trắng bốc lên, mặt đỏ bừng.

Úc Mộ Kiếm dừng lại hai nhịp thở trên không trung, Minh Quan lại trấn áp xuống, minh quang lấp lánh trên cửa ải sáng trắng sạch sẽ, cuối cùng trấn hắn ngay bên dưới.

Ánh sáng chói mắt chiếu xuống, sắc mặt Úc Mộ Kiếm dần âm trầm. Lý Hi Minh ngồi xếp bằng trên Minh Quan, hai mắt nhắm nghiền, hai tay kết ấn, chuyên chú trấn áp.

Lý Hi Tuấn bên cạnh áo trắng bay bay, xoay kiếm giấu sau lưng, hai ngón tay khép lại, bấm quyết thi pháp. Thanh Đỗ Sơn bên cạnh linh cơ đại biến, mười luồng hàn mang nhanh chóng nâng lên, chảy ra một màn sáng màu xanh thẳm, từ đỉnh trời hạ xuống.

“Trần Mông.”

Lý Hi Tuấn nhẹ nhàng bấm quyết, trên hồ lập tức bốc lên một làn sương nước xám xịt, nhanh chóng lan ra, ngăn cách linh thức dò xét, quấn về phía Úc Mộ Kiếm.

Lý Hi Tuấn cố ý mời hắn đến trên hồ giao đấu, trong lòng đã có sắp xếp. Ngũ Thủy Ngự Càn Trận của Lưu Trường Điệp chế tạo đã lâu, vẫn chưa từng sử dụng, cố ý chờ đến lúc này phát động, chính là để giết chết thân thể này của hắn, tay liên tục biến hóa pháp quyết:

“Huỳ Lưu, Thanh Nguyên, Bất Phù.”

Trong chớp mắt sát cơ nổi lên bốn phía, trên hồ nhảy lên một đám Thủy Huỳ do pháp lực ngưng tụ, ánh sáng màu xanh xám nhấp nháy. Chân Úc Mộ Kiếm chìm xuống, càng bị Minh Quan trấn áp xuống một phần, có cảm giác khó thoát thân.

Sắc mặt hắn dần khó coi, hiểu rõ mình có chút khinh địch:

“Tưởng rằng Lý Hi Minh chỉ là Trúc Cơ tầm thường biết luyện đan, xem nhẹ pháp thuật trấn áp của hắn, lại trúng kế của Lý Hi Tuấn rơi vào trong trận… nếu không lấy ra bản lĩnh thật sự, sợ rằng sẽ gặp rắc rối.”

Hắn ngồi xếp bằng giữa không trung, hai tay kết ấn hoa sen đặt trước ngực, phù văn kim quang miễn cưỡng chống đỡ, trên mặt hiện lên từng đường vân màu vàng, hai mắt sáng lấp lánh, phóng ra hai luồng kim quang rực rỡ, trong miệng trang nghiêm nói:

“Tô Tức Không quán đỉnh đắc bổn tướng, minh vu Kim Cang, Thai Tạng… Hư Mộ đắc chi, cầu chư kim nhật phụ thân… chỉ!”

Hắn phun từ gấp gáp nhanh chóng, trang trọng nghiêm khắc, ở trong kim quang tráo phun ra pháp chú, hai mắt hóa thành màu vàng kim, hai tay hướng về phía trước, lưng cong lên, huyết nhục rút lui, duỗi ra hai bàn tay vàng.

“Chỉ đắc Tô Tức Không bổn tướng!”

Chương 1071: Kiếm Minh (2)

Nửa thân trên của hắn nổ tung, lộ ra thắt lưng cường tráng, hai bên ngực đều phóng ra kim quang, mở ra một đôi mắt, lạnh lùng nhìn qua. Dải lụa dài ban đầu quấn ở eo từ từ hóa thành màu vàng.

Úc Mộ Kiếm bốn mắt cùng nhìn chằm chằm, hai cánh tay phía sau giơ lên, kim văn bùng nổ, chống đỡ Minh Quan, hai cánh tay còn lại hợp lực nắm kiếm, thẳng tắp chỉ về phía Lý Hi Tuấn.

Sắc mặt Lý Hi Tuấn dần ngưng trọng, chậm rãi thu kiếm vào vỏ, nghiêm túc chờ đợi:

“Hư Mộ dù sao cũng là pháp sư dưới trướng Ngũ Mục Lân Mẫn, rốt cuộc cũng có con bài… Thích tu hành giữa hư không với nhau, bộ dạng này… chắc hẳn là mượn lực.”

Úc Mộ Kiếm đã trình ra Tô Tức Không bổn tướng, râu tóc biến mất, giống như kim thân La Hán, đôi mắt vàng sáng, mí mắt và mặt đều là sơn vàng, trong miệng như sấm nổ quát lớn:

“Đát!”

Lập tức như rồng ngâm hổ gầm, núi biển cuồn cuộn, Lý Hi Minh và Lý Hi Tuấn đều nghẹn lại. Hắn dùng sức chống đỡ, trong miệng phun ra khí trắng, đẩy Minh Quan ra, khí trắng và kim quang đan xen, hai mắt sáng ngời, quát:

“Rút kiếm!”

Hắn vậy mà đặt kiếm đồng ở bên hông, bốn cánh tay cùng nắm chuôi kiếm, từng tấc từng tấc rút ra kim quang dài mảnh, sắc bén lan tỏa, đan xen với phù văn trên người hắn, chấn động khiến hồ nước nổi sóng.

Thì ra vừa rồi giao đấu một lúc, thanh kiếm đồng này của hắn còn chưa từng rút ra khỏi vỏ! Chỉ là kiếm và vỏ kiếm hòa làm một thể, không nhìn rõ.

“Chẳng trách kiếm nào cũng có lực lớn… nhưng lại không có gì sắc bén, thì ra là giấu kiếm như vậy!”

Sắc mặt Úc Mộ Kiếm rất lạnh lẽo, kim quang trên người như đang thiêu đốt, tất cả đều hội tụ vào thanh kiếm của mình, cũng mặc kệ Minh Quan lại trấn áp xuống, trong miệng trầm giọng nói:

“Ta đã ẩn vào cửa Phật, chuyện Úc gia đã thành quá khứ, thanh kiếm này chỉ vì tuyệt hồng trần, còn tiền bối khi xưa nhắc nhở.”

“Giấu kiếm nhiều năm, hôm nay mới động.”

Đôi mắt hắn càng sáng, từ từ rút kiếm ra. Lý Hi Tuấn yên lặng đứng trong hư không, chặt chẽ nắm chuôi kiếm, Ngũ Thủy Ngự Càn Trận phát động tầng cuối cùng, Trầm Lưu, nước hồ xanh thẳm mênh mông dần bao phủ hắn.

Lý Hi Tuấn bị kiếm khí của hắn kích thích, Hàn Lẫm sớm đã sẵn sàng chờ lệnh, trường kiếm trong tay phát ra tiếng gào thét chói tai, yên lặng nhìn chằm chằm, hắn nuốt viên đan dược trong miệng, không mở lời.

Đại trận của Thanh Đỗ Sơn và các ngọn núi khác bị kích thích sáng lên, hoặc sáng hoặc tối, các loại ánh sáng đan xen, phát ra dao động trên không trung. Lý Hi Minh chỉ cảm thấy mặt như bị dao cắt, nhưng Úc Mộ Kiếm lại chỉ về phía đệ đệ, hắn làm sao có thể lùi bước? Cắn răng điều động pháp lực, Hoàng Nguyên Quan liền tỏa sáng rực rỡ, hung hăng đập xuống.

“Choang!”

Liền thấy kim quang bùng nổ, mây tan sương tản, Minh Quan trên bầu trời phát ra một tiếng giòn tan, ánh sáng trong cửa vang lên một cái, tối sầm lại, trong núi biển bên trong cửa nổ tung một mảnh kiếm khí kim quang.

“Ầm ầm!”

Kiếm khí gào thét từ trong đi ra, tấm biển trên cửa ải lắc lư, trên gạch đá cũng đầy vết nứt, trong nháy mắt tối sầm lại, thu nhỏ thành một luồng sáng, rơi về phía Lý Hi Minh.

“Phụt!”

Minh Quan bị thương, Lý Hi Minh phun ra một ngụm máu, kim hồng đan xen. Máu này còn chưa rơi vào trong hồ đã hóa thành lưu quang màu vàng bắn ra tứ phía, hắn không kịp chú ý đến thương thế của mình, chỉ rút phù lục, đuổi theo kim quang kia.

Lý Hi Tuấn chỉ dồn toàn bộ tu vi vào trong kiếm, hồ nước dưới chân đã hóa thành một mảnh băng giá, trong đồng tử chỉ còn lại kiếm khí màu vàng kim, do cả đời kiếm đạo tu vi của kim thân La Hán Tô Tức Không bổn tướng thành tựu.

Hắn chỉ cảm thấy phù chủng trong khí hải huyệt như bị kích thích, phun ra một mảnh thanh khí, trong đầu trước nay chưa từng có sự nhạy bén, vô số áo nghĩa hiện lên trong lòng, ý thức như rơi vào trong gương, nhìn thấy thanh kiếm xanh trên đá.

Lại có một nam tử mặc áo dài trắng sáng, dung mạo xuất trần, cô độc đứng trên một tòa thành lớn cổ xưa, phượng lửa che trời kín đất từ trên trời rơi xuống như một ngôi sao băng, nam tử nhẹ nhàng rút kiếm ra, ánh sáng xanh trắng phun trào.

Trong mắt Lý Hi Tuấn từ từ phản chiếu bóng kiếm xanh trắng, bàn tay cầm kiếm đến phát trắng lại thu kiếm, triệu hồi giữa không trung.

“Choang!”

Tiếng gào thét sắc bén vang lên, trong núi vậy mà bay ra một luồng kiếm quang xanh trắng, nhanh chóng nhảy lên, rơi vào trong tay hắn, kiếm tua đung đưa, chính là thanh Thanh Xích Kiếm!

Kiếm quang màu trắng xanh lại sáng lên, ánh sáng trên hồ bỗng nhiên tối lại.

Kim quang từ mấy dặm xa xa bùng nổ, truyền đến tiếng ầm ầm của núi đá lăn xuống, Úc Mộ Kiếm đứng ngây ngốc trên không trung, nhìn chằm chằm.

Lý Hi Tuấn đứng yên lặng ở phía đối diện, Úc Mộ Kiếm chậm rãi thu kiếm, đứng hai nhịp thở, biểu cảm dần biến hóa, đột ngột nói:

“Đã không còn tiếc nuối gì nữa.”

Lời hắn vừa dứt, trên mặt hiện lên chi chít vô số vết nứt, thân hình ngưng tụ một lát, lập tức hóa thành vô số mảnh vỡ, bắn đầy trời, nhanh chóng chuyển hóa thành lưu quang, rồi lại biến thành tro bụi, xám xịt rơi xuống.

Thanh Đồng Tàng màu vàng sẫm kia không còn ánh sáng, rơi xuống giữa không trung, đập vào trong hồ, vỡ thành hai đoạn, xoay nửa vòng, nhanh chóng chìm vào trong nước hồ.

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy khí tức trên người Lý Hi Tuấn âm u bất định, không kịp quản hắn, vội vàng bảo vệ đi qua, nhưng lại thấy gió tuyết cuồn cuộn, khóe miệng Lý Hi Tuấn đều là vết máu.

Hắn vội vàng đỡ Lý Hi Tuấn vào trong núi, cho hắn phục dụng Uyển Lăng Hoa, Lý Hi Tuấn lúc này mới có thần sắc biến hóa. Thấy bên hông hắn có một vệt máu mờ mờ, hẳn là bị kiếm khí xuyên qua, sợ đến ngây người, liền thấy Lý Hi Tuấn nuốt máu, giọng khàn khàn nói:

“Địa Vọng Huyết Thạch!”

Lý Hi Minh vội vàng lấy viên ngọc huyết ửng ửng trong túi trữ vật ra, đưa vào tay Lý Hi Tuấn, liền thấy hắn dùng lòng bàn tay làm đao, cắt đứt một nửa viên, phá vỡ bụng mình, trong đó đã một mảnh hỗn loạn, tan tác rời rạc.

Hắn đặt huyết thạch vào trong đó, hai lòng bàn tay hợp lại, phun ra một ngụm máu đen, xuyên ra một mảnh dày đặc lỗ nhỏ trên thanh đá xanh.

Lý Hi Tuấn thở dốc một lát, dần có biểu cảm sống động, hỏi:

“Úc Mộ Kiếm đã chết chưa?”

“Ít nhất thì thân thể này chắc là đã chết…”

Lý Hi Minh dừng lại một nhịp thở mới ý thức được trả lời hắn, trên mặt toàn là mồ hôi, vội vàng nói:

“Ngươi thế nào rồi?”

“Có Địa Vọng Huyết Thạch, chắc là không có vấn đề gì.”

Lý Hi Tuấn mặt như giấy vàng, dựa vào đá xanh trả lời một câu, dùng pháp lực quy tụ những mảnh vỡ nội tạng, nhưng đôi mắt lại sáng ngời đến kinh người, cười nói:

“Minh ca nhi, trong Thanh Xích Kiếm chắc hẳn còn có hậu chiêu của kiếm tiên, hoặc là truyền thừa!”

“Cái gì… truyền thừa với chẳng truyền thừa… ngươi câm miệng trước đi…”

Lý Hi Minh làm sao có tâm tư nghe hắn nói nhiều, chỉ lấy đan dược trong túi trữ vật ra, chất đống trước mặt, trong miệng chỉ nói:

“Mỗi lần xuất quan trong nhà đều đã xảy ra chuyện… trong lòng ta đã rất bất an, ngươi mau chóng chữa thương đi…”

Lý Hi Tuấn gật đầu, lấy mấy viên đan dược nuốt vào, ngồi xếp bằng nhắm mắt dưỡng thương. Mười mấy nhịp thở sau, liền thấy Lý Huyền Tuyên vội vàng đi lên, trong miệng gọi:

“Hi Minh! Hi Tuấn! Các ngươi vẫn ổn chứ?”

“Vẫn ổn…”

Lý Hi Minh vội vàng đáp, hắn cũng từ từ bình tĩnh lại, đi theo Lý Huyền Tuyên ra ngoài, an ủi hai câu, liền thấy trong tay lão nhân cầm hai đoạn kiếm đồng, ướt sũng vẫn còn nhỏ nước hồ, mặt đứt sáng bóng có thể soi gương.

…

Từ Quốc, Thái Hư.

Trong Thái Hư đen kịt kim vân hiện lành, sương trắng lượn lờ, kim thân khổng lồ ngồi xếp bằng ở giữa, ba đầu sáu tay, nhiều mặt, sơn vàng hiện lên, phạn âm trận trận.

Trong tầng mây như kim liên, dưới chân kim thân có rất nhiều Lân Mẫn đứng, chỉ bằng một phần mười của kim thân, thần thái khác nhau, hoặc trừng mắt tròn xoe, hoặc lạnh lùng như băng, mỗi người cầm đao thương phủ kích.

Những Lân Mẫn này đều bất động, lòng bàn tay như hoa sen ngưng tụ trong kim vân, lạnh lẽo phóng ra ánh sáng, khiến người ta không nhịn được nhìn chằm chằm, đắm chìm vào trong đó.

“Hả?”

Đột nhiên có một Lân Mẫn mở mắt, trên mặt có ba con, trước ngực còn có hai con, cùng trợn tròn, hiện lên vẻ giận dữ, cánh tay đặt như hoa sen trên không trung cũng nhanh chóng hạ xuống, chậm rãi bấm đốt ngón tay tính toán.

“Hư Mộ chết rồi!”

Trong lòng hắn hơi tức giận, người này là hắn vất vả độ hóa qua đây, là Tô Tức Không bổn tướng hiếm có trong Không Vô Tướng, có thể nói là La Hán đắc lực.

Đây là thứ nhất, thực tế còn không chỉ như vậy, người này còn có tu vi kiếm đạo, là tu sĩ Giang Nam, rất có khả năng đạt đến cảnh giới Kiếm Nguyên, là con chó tốt nhất… chỉ là thả hắn đi phương nam cắt đứt trần duyên, vậy mà lại cứ thế chết bất đắc kỳ tử!

“Cái gọi là Lý gia kia… vậy mà có thực lực khiến Tô Tức Không bổn tướng ngay cả chuyển thế cũng không làm được!”

Ba mắt trên mặt Ngũ Mục Lân Mẫn hơi giận, hai mắt trước ngực lạnh lùng, pháp khí hình hoa sen hai bên từ trên đỉnh đầu hạ xuống bên người, chần chờ một lát, thầm nghĩ:

“Mấy Kim Đan ở Giang Nam gần như đều đã đi ra ngoài trời, ngăn cách không có vấn đề gì, chính là thời cơ tính toán tốt nhất… Ma Ha cũng ở gần, ta muốn nhìn xem là mệnh trời nhân vật gì! Tốt nhất có thể thu vào tay…”

Tiếc nuối trong lòng hắn hơi được lấp đầy, trên mặt hiện lên kim văn, năm mắt từ từ nhắm lại, bấm ngón tay tính toán cẩn thận.

(Chương này hoàn thành)

Chương 1072: Đại Chí Thiền (1)

Ngũ Mục Liêm Mẫn khẽ bấm đốt ngón tay, tính toán mệnh số của Hư Mộ. Trước mắt mờ mịt, rất nhanh hiện ra một hồ nước lớn, mặt nước trong xanh gợn sóng, có hình dáng như trăng lưỡi liềm.

Các ngọn núi cao vút, tiểu châu giữa hồ hoặc là có lôi đình cấm chế, hoặc là cỏ thơm tươi tốt, phong cảnh trong trẻo, hắn cẩn thận nhìn, thầm nghĩ:

“Đây hẳn là Vọng Nguyệt Trạch trong Thất Hồ Tứ Trạch cổ xưa… Hiện tại là Vọng Nguyệt Hồ rồi… Ngũ Thủy Đức chủ quản Hồ Trạch không hiện, cho nên mới suy sụp đến mức này…”

Hắn tiếp tục tính toán, đột nhiên nhìn thấy một thanh niên áo trắng. Thanh niên này có đôi lông mày như kiếm, đôi mắt sáng như sao, trên người mang theo sương tuyết, trong tay là một thanh kiếm sắc lạnh màu xanh trắng, bên tai nghe thấy tiếng gọi:

“Lý Hi Tuấn!”

Ngũ Mục Liêm Mẫn nhìn tướng mạo, trong lòng kinh hãi, ánh mắt nóng bỏng, lại hiện ra vẻ vui mừng:

“Đây… tốt… hai má như gọt, giỏi dứt bỏ trần duyên, đôi mày sắc lạnh, tâm như băng tuyết, lạnh lùng như tuyết, vô tình nhất, người này còn thích hợp với [Không Vô Tướng] của ta hơn cả Hư Mộ! Gãy mất một thanh kiếm đồng, lại có được hàn phong!”

Hắn vui mừng khôn xiết, vô cùng hài lòng:

“Vừa khéo người này lại giết chết La Hán dưới trướng ta! Sát sinh tạo nghiệp chính là loại đại duyên bậc nhất! Không cần ta phải tốn công sức bày kế, tìm duyên để hóa độ, đã có sẵn lý do để rơi vào tay ta rồi!”

Ngũ Mục Liêm Mẫn dừng tính toán, bấm quyết niệm chú, sau đầu phát ra ánh sáng cầu vồng, cẩn thận quan sát trong Thái Hư, đưa cánh tay đầy sơn vàng vào trong áo, lấy ra một thanh tiểu kiếm đồng.

Thanh kiếm đồng này đã gãy làm hai, hắn đặt trong lòng bàn tay, niệm chú:

“Giữa nơi này, Đệ Nhất Tự Tại Đại Không Đại Vô độ sinh, Ngũ Mục cầu nguyên nhân của đoạn kiếm, hoàn thành quả của đạo thống ta… Độ hóa chúng sinh…”

Trên mặt Ngũ Mục Liêm Mẫn dâng lên kim khí, hai mắt dần dần mờ đi, rất nhanh hiện ra khuôn mặt của Lý Hi Tuấn, hắn không nhịn được khẽ gật đầu:

“Dễ dàng tính toán được như vậy, quả nhiên là kẻ không có bối cảnh, không có liên quan… tốt…”

Ngũ Mục Liêm Mẫn đã là một lão Liêm Mẫn dày dạn kinh nghiệm, đã thử chuyển sinh hai lần, thuật trắc toán của hắn bắt nguồn từ thuật sấm vĩ thời nhà Chu, tuy rằng cực kỳ hữu dụng, nhưng nếu thật sự tính toán sai lầm đến cấp bậc Chân Quân, thì cũng coi như mất mạng.

Hắn kinh nghiệm phong phú, đã sớm biết rõ kiêng kỵ nơi này, đầu tiên là lợi dụng Hư Mộ tính toán ra Úc thị, sau đó rút ra tính toán trong Vọng Nguyệt Hồ, trừ Lý Thông Nhai từng giết qua Ma Ha, không nhìn rõ cha mẹ, những người khác trong Lý gia đều là nhân vật bình thường, chỉ cần rút ra tên là có thể nhìn thấy khuôn mặt.

“Vậy thì yên tâm rồi!”

Thanh niên này mặt mày tái nhợt, đang nhắm chặt hai mắt, chắc hẳn Hư Mộ cũng khiến hắn chịu không ít tội, Ngũ Mục Liêm Mẫn chỉ cảm thấy hợp lý, ngón tay vốn dừng ở ngón giữa nhẹ nhàng nâng lên.

“Ầm ầm.”

Ngũ Mục Liêm Mẫn chỉ cảm thấy bên tai như trời long đất lở, trước mắt một mảnh tia lửa màu trắng kim bắn ra, nổ tung khiến trái tim đau nhói, giữa lúc nín thở, sau gáy một trận lạnh buốt, phảng phất như có một đôi bàn tay lớn chui vào trong linh hồn, hung hăng nhấc lên.

“Hừ!”

Hắn lại cảm thấy linh hồn và thân thể đều nát, thứ mờ mịt từ mặt rơi xuống, khiến tứ chi hắn vô lực, linh hồn phảng phất như bay ra ngoài, lại giống như bị giam cầm trong cơ thể, trước mắt ảo giác liên tiếp, lúc sáng lúc tối, mất đi tri giác.

…

Giám Trung Thiên Địa.

“Cuối cùng cũng tới!”

Lục Giang Tiên hóa thân giữa không trung, thanh kiếm xanh trong tay khẽ ngân, trong lòng nhẹ nhõm đi nhiều.

Trì Bộ Tử cùng tiên quan Thủy Phủ lấy được rất nhiều công pháp Trúc Cơ, trong đó còn xen lẫn một số pháp thuật phụ trợ, giống như [Triêu Hà Thái Lộ Quyết] của Lý Hi Trị có kèm theo sáu pháp quyết, ba bí pháp, thân pháp, độn pháp, thuật pháp… đầy đủ mọi thứ.

Hắn vốn đang trong Giám Trung biên soạn lại từng cái, công pháp và pháp thuật của Thanh Trì rất nhiều, công pháp thì dễ sửa, cắt đầu bỏ đuôi, sửa lại một chút là có thể ban xuống.

Nhưng pháp thuật thì thật sự quá rõ ràng, phần lớn đều do Thanh Trì sáng tạo, mang theo đậm nét cá nhân, thậm chí nổi tiếng vang dội, chỉ cần liếc mắt một cái là có thể nhận ra.

Hắn chỉ có thể lấy ra một vài pháp thuật có phẩm cấp thích hợp, tham khảo, tổng hợp lẫn nhau, cẩn thận sửa đổi, mặc dù hắn đã xem qua rất nhiều công pháp và pháp thuật, nhưng viết ra cũng không phải chuyện một sớm một chiều.

Ai ngờ mới qua chút thời gian như vậy, đã có Thích Tu đánh đến Lý gia.

Hư Mộ hay còn gọi là Úc Mộ Kiếm, tu vi kiếm đạo của người này không tính là cao, nhưng lại có tâm tư độc đáo, ôm lấy câu nói năm đó của Lý Thông Nhai làm chấp niệm, một kiếm này giấu mấy chục năm, quả thực là sát cơ sắc bén đều đầy đủ, khi rút kiếm ra, uy lực trực tiếp đuổi theo Lý Huyền Phong toàn lực xuất thủ, đạt đến đỉnh phong của Trúc Cơ.

Mặc dù mấy vị Kim Đan đã đi ra ngoài trời, nhưng đã quen nhìn thấy thủ đoạn của những Chân Nhân Chân Quân này, không chừng là dẫn rắn ra khỏi hang, Việt Quốc không có người nhìn chằm chằm Lục Giang Tiên thì hắn không tin, có thể không sử dụng Thái Âm Huyền Quang tự nhiên là tốt nhất.

Vì vậy hắn dốc toàn lực thúc giục Huyền Châu Phù Chủng, trấn tĩnh tâm linh Lý Hi Tuấn đến mức trống rỗng, sau đó kết hợp với thanh kiếm xanh mà năm đó Lý Xích Hanh lưu lại, đạt đến trạng thái tương tự như nhập vào, để hắn cảm ngộ vung kiếm.

“Đây đã là biện pháp có thể nghĩ ra với rủi ro thấp nhất rồi…”

Nếu không có được tiên pháp, hắn tuyệt đối không thể nào làm được đến mức tự nhiên như vậy, dù sao cũng chỉ là Trúc Cơ nhỏ bé, phúc đến tâm linh xuất kiếm cũng là chuyện không thể nắm bắt được dấu vết.

Chương 1073: Đại Chí Thiền (2)

Lý Hi Tuấn lại có phù chủng trên người, theo lý mà nói sẽ không tính ra được cái gì dị thường, cũng có thể ứng phó được mọi chuyện, Lục Giang Tiên liền dừng công việc trong tay lại để trợ lực.

Hiện tại tính toán của Liêm Mẫn truy ngược đến, cẩn thận lặp đi lặp lại thử nghiệm, Lục Giang Tiên lạnh lùng nhìn:

“Cận Liên Ma Ha năm đó còn không nhìn ra được dị thường, chỉ là một tiểu tiểu Liêm Mẫn, lại có thể nhìn ra cái gì.”

Quả nhiên, không đến mấy hơi thở, Ngũ Mục Liêm Mẫn này quả nhiên lớn gan tính toán, trong lòng Lục Giang Tiên hơi động, lập tức có ý tưởng, gõ một cái trên bàn, lập tức hóa ra đại điện vô biên bằng ngọc trắng năm đó.

Hiện tại bốn phía đều khắc văn chú phức tạp, đã không còn giống như hàng hóa năm đó, mà thật sự là sử dụng kim tính và tiên pháp suy diễn ra chú văn, đủ để làm cho người ta lưu luyến quên đường về.

Mà tiên tọa của hắn cũng có chút khác biệt, là dựa theo tế đàn mà cải tạo, hùng vĩ khí phách, cao cao tại thượng, phía dưới phóng ra vô số khí trắng, hóa thành vô số hình dạng.

Khí trắng này cũng là những gì hắn thu được sau khi trước sau quan sát Tử Phủ đột phá, Kim Đan xuất thủ những năm gần đây, kết hợp với tiên thuật, thật sự ẩn chứa kim tính thần diệu, sợ rằng ngay cả Chân Quân nhìn thấy cũng phải ngẩn ra một chút.

Sắp xếp mọi thứ cẩn thận, hắn lặng lẽ ngồi xuống, ném Ngũ Mục Liêm Mẫn ra trước điện, trên mặt phát ra ánh sáng rực rỡ.

…

Ý thức của Ngũ Mục Liêm Mẫn dần dần tỉnh táo lại, đập vào mắt là một mảnh mặt đất trắng ngần, bề mặt nhẵn nhụi trong suốt, xuyên qua bề mặt màu trắng nhạt có thể nhìn thấy những đường vân màu trắng sáng, chỉ cần nhìn thoáng qua khiến đầu hắn choáng váng.

Hắn từ từ phản ứng lại, nỗi kinh sợ trong lòng đạt đến đỉnh điểm, cũng không dám ngẩng đầu, cứ như vậy nhìn khí trắng xuyên qua bên chân, trong lòng một mảnh lạnh lẽo, khiến hắn choáng váng đầu óc, hai hàm răng va vào nhau lập cập:

“Xong rồi… chọc phải kẻ lớn rồi…”

Ngũ Mục Liêm Mẫn không nghe thấy động tĩnh, từ từ ngẩng đầu lên, nhưng lại gan mật đều vỡ vụn, chỉ thấy đại điện vô biên vô tận, cột ngọc trắng thông thẳng lên trời, trên cao nhất có một người áo trắng.

Mặt của người áo trắng phát ra ánh sáng rực rỡ, ánh sáng trắng chói lòa, đâm vào mắt đau nhói, quần áo tiên khí phiêu phiêu, tựa vào tiên vị ngọc trắng cao cao, chiếu xuống vô số ánh sáng, rơi xuống hóa thành muôn hình vạn trạng, sống động như thật.

“Đây… đây!”

Hắn chỉ cảm thấy hai mắt phảng phất như muốn hóa thành máu, nhìn thấy tiên vị cao ngất trong mây, trong lòng trống rỗng, trong đầu chỉ còn lại một ý nghĩ:

“Tiên nhân?!”

Lục Giang Tiên nhìn Ngũ Mục Liêm Mẫn dưới đất, nhẹ nhàng ấn vào ngọc tọa, không nhanh không chậm ngồi đó.

Đây là lần thứ hai có người tính toán ra được bản thể của hắn, mà hiện tại hắn đã sớm không còn là Lục Giang Tiên kia, không biết cao hơn bao nhiêu, thứ trước mặt này cũng không phải là Cận Liên Ma Ha chỉ có thể vây khốn được một lát, mà chỉ là một Liêm Mẫn của [Không Vô Tướng], giống như một miếng thịt cá rơi vào tay hắn.

Tay hắn nhẹ nhàng vung lên, trong tay đã xuất hiện một mảnh ánh sáng màu vàng, trong đó sớm tối biến hóa, đủ loại ý nghĩ, ký ức của Ngũ Mục Liêm Mẫn từng chút một hiện ra, tất cả những ý nghĩ trong đầu hắn đều hiện ra.

“Chỉ đợi xem thôi.”

Lục Giang Tiên không nói lời nào, phảng phất như đang bế quan tu luyện, Ngũ Mục Liêm Mẫn dưới đất run rẩy một lát, nỗi kinh sợ trong lòng đã sớm phá vỡ giới hạn, ngẩng đầu lên chỉ thấy ánh sáng tiên vị khổng lồ vô biên khiến người ta choáng váng, chỉ có thể nhìn chằm chằm xuống mặt đất.

Ngũ Mục Liêm Mẫn cọ cọ dưới đất một lát, hai chân khép lại từ từ lùi về phía sau, trong đại điện này ngoài ánh sáng thì không có cảnh sắc gì khác, yên tĩnh đến mức không có một tiếng động nào, hắn tự giác lùi lại rất lâu, nhìn lại một chút.

Cẩn thận nhìn kỹ, trên dưới trái phải không có một chút thay đổi nào, vẫn quỳ ở chỗ cũ.

Ngũ Mục Liêm Mẫn đã làm đủ vẻ mặt kinh sợ, chỉ có thể mở miệng cầu xin:

“Tiểu tu bái kiến thượng tiên… vô ý làm bẩn tiên điện… trong lòng kinh sợ và hổ thẹn vô cùng.”

Cuối cùng nghe thấy giọng nói trên đầu trong trẻo lạnh lùng, vang vọng trong điện:

“Hiện tại là thời đại gì rồi…”

Chỉ một câu này, trong lòng Ngũ Mục Liêm Mẫn như sấm nổ, lập tức có suy đoán:

“Không lục soát linh hồn ta, chắc chắn là tiên tu chính đạo, lại hỏi thời đại, hẳn là tiên nhân trước thời thiên biến, thần thông như vậy lại không biết thế tục, chắc chắn có thiếu sót, mười phần thì sáu bảy phần là bị phong ấn ở trong điện này! Mới có thể hỏi như vậy!”

Hắn chỉ thấp giọng nói:

“Bẩm thượng tiên, Ngụy triều diệt vong đã hơn một ngàn bảy trăm năm.”

Trên đầu im lặng một lát, lại hỏi:

“Lý Càn Nguyên ở đâu?”

Ngũ Mục Liêm Mẫn chỉ cảm thấy sống lưng lạnh toát, run rẩy trả lời:

“Ngụy Thái Tổ đã sớm tiên ngã, Chân Quân ở Lạc Hà Sơn chỉ cách Minh Dương quả vị một bước.”

Lục Giang Tiên nhìn vào lòng bàn tay, đã có được năm phần ký ức, lại thuận miệng hỏi:

“Ta thấy quả vị năm xưa đều trống không, không biết bọn họ đã đi đâu.”

Ngũ Mục Liêm Mẫn nghe thấy ngây ngẩn cả người, trong lòng hiểu rõ, thầm nghĩ:

“Nghe nói cho dù là Pháp Tướng cũng không nhìn rõ được trên quả vị có người hay không… chắc chắn là tiên nhân không thể nghi ngờ.”

Hắn liên tục dập đầu, trong miệng trả lời:

“Tiểu tu dựa vào thuật chuyển sinh, sống lâu hơn một chút, đã hơn bảy trăm tuổi! Khi còn trẻ đúng vào thời điểm Thích Diên Trị quốc, nghe được rất nhiều tin đồn.”

Ngũ Mục Liêm Mẫn thấp giọng nói:

“Kiến thức của tiểu tu nông cạn, khi đó… khi đó nghe nói [Tịnh Cổ Pháp] ‘Tu Việt’ bị Thái Việt Chân Quân đoạt được, ‘Ngọc Chân’ kia từ bỏ quả vị rời đi, ‘Toàn Đan’ kia trọng thương chết trong tay Đông Phương Vị Minh và Đông Phương Vị Hi…”

“Những chuyện khác… thật sự không biết…”

Hắn run rẩy nói xong, Lục Giang Tiên cẩn thận nghe, thuận miệng hỏi:

“Thích Đạo hiện tại thế nào?”

Cuối cùng cũng hỏi đến sở trường của Ngũ Mục Liêm Mẫn, trong lòng thở dài nhẹ nhõm, cung kính trả lời:

“Thượng tiên! Từ sau khi hai vị thế tôn cuối cùng là Tô Tất Không và Thích Già Lý luận đạo không vui mà tan rã, mỗi người ra khỏi giới, Thích Đạo đã phân liệt từ lâu, hiện tại chia làm bảy đạo…”

“Lần lượt là [Không Vô], [Thiện Lạc], [Phẫn Nộ], [Đại Dục], [Giới Luật], [Từ Bi], [Pháp Giới].”

“Trừ phẫn nộ trước sau bị người tính kế, pháp tướng không xuất hiện, ma ha đều chết… những đạo khác đều có pháp tướng trấn giữ…”

Lục Giang Tiên lặng lẽ nghe, trong lòng đã có ước lượng đại khái về thực lực của Bắc Thích, nhẹ giọng hỏi:

“Thế tôn có mấy vị?”

Ngũ Mục Liêm Mẫn nằm sấp trên mặt đất, vắt hết óc, lặp đi lặp lại những lời muốn nói như tia chớp trong đầu, run rẩy trả lời:

“Nghe nói… còn có một vị còn đáp lại.”

Hắn vừa dứt lời, ánh sáng mờ mịt trước mặt dâng lên, âm thanh phát ra:

“Tôn hiệu.”

Hai môi Ngũ Mục Liêm Mẫn run rẩy, phảng phất như đang liên tục đấu tranh tâm lý, trong miệng không ngừng biến hóa, trả lời:

“‘Đại Chí Thiền… Thiên A Xà Lợi’.”

Hắn không dám đọc hết tên, đặc biệt dừng lại một lát ở giữa, nói xong lời này, trong miệng đã run rẩy, không thể tự chủ được, phảng phất như một con kiến nhỏ bé, ngơ ngác nằm sấp trên gạch trắng, âm thanh trên đầu từ từ rơi xuống:

“Ồ?”

Tiếng ngạc nhiên này lại có chút ý vị nghi vấn, nhưng lại gợi lên vô hạn liên tưởng trong lòng Ngũ Mục Liêm Mẫn, hắn rõ ràng không dám nghĩ, nhưng lại có một loại hưng phấn khiến hai chân run rẩy như nhìn thấy bí ẩn cổ xưa.

“Tại sao lại trả lời như vậy… tại sao lại trả lời như vậy… chẳng lẽ… Đại Chí Thiền… đạt được vị trí thế tôn là…”

Hắn nghĩ đến đây, đột nhiên rùng mình, sợ hãi không dám nghĩ tiếp, tiên nhân trên đầu lại không nói gì nữa.

Ánh sáng màu vàng trong tay Lục Giang Tiên đã viên mãn, ký ức của Ngũ Mục Liêm Mẫn đã nằm trong tay hắn, không cần phải để hắn nói gì nữa, cũng không hỏi gì thêm.

“Nhưng xử lý người này thế nào…”

Hắn cân nhắc một lát, Ngũ Mục Liêm Mẫn dưới đất trong lòng dậy sóng, mở miệng muốn cầu xin tha thứ, nhưng phát hiện mình không thể mở miệng được, chỉ có thể dập đầu như giã tỏi, liên tục đập mạnh xuống.

Lục Giang Tiên lặng lẽ nhìn, trong lòng tính toán:

“Thân thể của Liêm Mẫn này vẫn còn ở Thái Hư, nếu tùy tiện giết chết, dưới tình huống mọi người nhìn chằm chằm, vừa tính toán đã chết, không biết sẽ lưu lại bao nhiêu dấu vết, có khi còn có Chân Quân và Pháp Tướng quan sát…”

“Hoặc là xóa đi ký ức, nhưng lại quá tiện nghi cho hắn rồi…”

Đại điện trống trải đầy tiếng vang vọng, Lục Giang Tiên nhìn một lúc, cảm thấy hơi có chút ăn không ngon bỏ thì tiếc:

“Một Liêm Mẫn… nhưng lại là Liêm Mẫn ở gần Ma Ha, nếu xuất hiện cái gì dị thường, rất dễ dàng bị phát hiện ra! Giữ lại cái gì hậu chiêu đến lúc đó khó có thể phát huy tác dụng, ngược lại lưu lại một đống dấu vết.”

Hắn chờ một lát, trong lòng càng có chút suy đoán:

“Hơn nữa trong mắt đám Thích Tu, Hư Mộ chết trong tay Lý Hi Tuấn, Ngũ Mục Liêm Mẫn tự nhiên sẽ không bỏ qua như vậy, Lý Hi Tuấn bình yên vô sự đã là chuyện lạ rồi…”

Hắn cân nhắc một lát, âm thầm suy nghĩ:

“Hoặc là phải để cho tên này chết bất đắc kỳ tử, không lưu lại dấu vết gì… hoặc là phải để hắn ngoan ngoãn nghe lời mới được…”

Lục Giang Tiên lặng lẽ nhìn hai vòng, giọng nói dần lạnh, nhẹ nhàng nói:

“Ngũ Mục!”

Ngũ Mục Liêm Mẫn lập tức cảm thấy môi lưỡi của mình được giải phóng, có thể mở miệng trả lời, vui mừng đến phát khóc, cầu xin:

“Thượng tiên…”

Giọng nói của Lục Giang Tiên âm u, thấp giọng nói:

“Bản tọa ở trong điện này nhiều năm… ngươi tuy là dị giáo tà đồ… nhưng cũng có chút tác dụng.”

Ngũ Mục Liêm Mẫn chỉ kinh sợ bái xuống, trả lời:

“Hoàn toàn nghe theo thượng tiên sai bảo!”

Chương 1075: Hà U (2)

Điều khiến hắn sợ hãi hơn chính là ở phía sau là hư vô Ma Ha [Già Lô], mặc dù lúc này đang chìm trong Thái Hư, hóa thành thân thể ngàn mắt quan sát Từ quốc, nhưng nếu có động tĩnh lớn, Ma Ha này nhất định sẽ nhìn lại, hoàn cảnh của hắn sẽ càng thêm gian nan.

Hắn bình tĩnh, thu thanh tiểu kiếm đồng trong tay lại giả vờ hoảng hốt, quả nhiên thấy Luyện Mẫn có làn da đỏ đôi mắt xanh cười ha hả, châm biếm nói:

“Nguyên là La Hán của ngươi chết rồi!”

Lời vừa dứt, trong lòng hắn âm thầm khen ngợi, quả nhiên thấy ánh mắt dò xét lui đi một nửa, chán nản dời đi, Ngũ Mục Luyện Mẫn chỉ lạnh giọng nói:

“Xích La, liên quan gì đến ngươi?”

Đạo tràng của Xích La Luyện Mẫn này ở gần Ngũ Mục Tự của hắn, xưa nay không ưa nhau, huống hồ lúc trẻ thường xuyên tranh chấp, Ngũ Mục Luyện Mẫn đã căm hận từ lâu, lần đầu tiên cảm thấy tên này có chút tác dụng, làm tốt biểu cảm giận dữ bên ngoài sợ hãi, quả nhiên thấy Xích La Luyện Mẫn cười nói:

“La Hán của ngươi chết ở Giang Nam?”

Còn không đợi hắn trả lời, Xích La Luyện Mẫn chỉ nói:

“Đoan Mộc Khuê đã chết từ lâu rồi! Sợ đến mức này… coi như đã làm mất mặt của Không Vô Tướng, dưới trướng [Già Lô] đại nhân lại có phế vật như ngươi? Nếu lúc đó có ta ở đó, nhất định sẽ đánh cho tên man tử này đầu rơi máu chảy.”

“Không ổn!”

Trong lòng hắn đắng chát kêu lên một tiếng, quả nhiên vừa nhắc đến [Già Lô], phía sau chậm rãi có một ánh mắt nhìn tới, nhìn chằm chằm vào hai người, giọng như ma quỷ nói:

“Đừng ồn ào! Có khách đến.”

Trong lòng Ngũ Mục Luyện Mẫn đột nhiên chùng xuống, thầm nghĩ:

“Dù sao thì thủ đoạn của tiên nhân cũng cao minh, số mệnh của ta đã giao vào tay Ma Ha, trong hồn phách bị gieo thứ gì đó, vậy mà hắn lại không biết gì… quả nhiên ít nhất là thủ đoạn cấp bậc Kim Đan!”

Hắn đang suy nghĩ, phía trước đã có trăm đạo kim quang bay lên, một đài sen từ từ bay lên, trên đó ngồi một đứa trẻ năm sáu tuổi, khắc như tạc, tinh xảo đáng yêu, phía sau lơ lửng một ngôi chùa màu vàng, hương khói và khói đốt như thác nước chảy ra, nhẹ nhàng đẹp mắt.

Bên dưới lập tức có tiểu tu tuyên xưng:

“Cung nghênh tôn giá [Đại Bi Thiện Lạc Liên Thế Tướng] Cẩn Liên Ma Ha của Liên Hoa Tự!”

“[Thiện Lạc Tướng] đến rồi…”

Trong lòng các Luyện Mẫn lóe lên ý nghĩ, liền thấy giọng nói của đứa trẻ vang vọng, gọi:

“Già Lô! Thác Bạt gia đến người rồi!”

…

Bạch Hương Cốc.

Lý Hi Trị tu hành nửa năm, sóng yên biển lặng, lại dần vào đông có tuyết, núi rừng một màu trắng xóa, phong cảnh khác hẳn với Giang Nam, khiến lòng người bình yên.

Đóng quân đã lâu, đúng vào lúc linh cơ trời đất liên tục biến đổi, có ánh sáng ráng chiều chảy xuôi, Lý Hi Trị tích lũy vốn đã dày, nuốt Lục Đan, thuận lợi đột phá Trúc Cơ hậu kỳ.

Hai người đi cùng hắn là Vu Vũ Uy của Bàn Khí Phong, Toàn Y của Lăng Hà Phong, giờ đây cũng dần ổn định, hai đồ đệ của Vu Vũ Uy đều đến, Toàn Y lúc đầu co ro cúm rúm cũng yên tâm tu hành.

Mọi người thường xuyên trò chuyện trong viện, đối diện với bầu trời đầy tuyết trắng, hai vãn bối hầu hạ phía trước, mọi người trong cốc quỳ ngồi bên dưới lắng nghe, nghe đến mê mẩn, uống rượu bàn luận những chuyện nhỏ nhặt, cũng có vài phần tiêu dao.

Thỉnh thoảng có người từ mấy trạm gác do mọi người quản lý ở rìa cốc đến báo, tu sĩ Trúc Cơ đóng quân đến báo, cũng không có chuyện gì lớn, chỉ có vài tên ma tu chạy loạn đến.

“Hi Trị huynh!”

Nam tử trung niên Toàn Y giờ đây đã xưng huynh gọi đệ, mặc dù lớn tuổi hơn một chút, nhưng không dám làm cao.

“Quả là một trận tuyết đẹp!”

Nửa năm, Lý Hi Trị cũng đã quen thuộc với Toàn Y, người này từ nhỏ lớn lên trong tông môn, không có nhiều tâm cơ, không vợ không con, chỉ có một người mẹ già trên núi.

Hắn không có ý định tìm đạo lữ, cũng không có bạn bè, chuyện hiếm hoi nhất là đột phá Trúc Cơ thành công, chỉ muốn bảo vệ mẹ già sống an hưởng tuổi già, giờ bị điều đến đây, đương nhiên là không cam lòng, nhưng nửa năm quen thuộc cũng có chút vui vẻ.

Vu Vũ Uy ngồi bên cạnh, nhấp một ngụm rượu, thở dài:

“Hi Trị… trưởng bối nhà ngươi quả thật thần uy… chém chết Mộ Dung Võ…”

Lý Hi Trị cười khẽ, khi nhận được tin này hắn quả thật vui mừng, Toàn Y còn hỏi đông hỏi tây, mấy tháng trước liền dần dần nguôi ngoai, chỉ có Vu Vũ Uy luôn ghi nhớ, lúc nào cũng muốn nhắc đến, thường có vẻ hồi tưởng.

Lý Hi Trị khẽ gật đầu, vẫn nhớ đến người thân ở bên kia núi, lặng lẽ nhìn tuyết, không lâu sau lại thấy một mảnh ô quang từ phía nam bay tới, dừng lại bên ngoài trận.

“Hử?”

Lý Hi Trị đứng dậy, Vu Vũ Uy đang ung dung cũng nghiêm túc hẳn lên, đột nhiên nghe thấy bên ngoài trận gọi:

“Tam công tử! Tam công tử? Ô Giao ở đây! Mang một số thứ đến!”

“Lý Ô Giao…”

Lý Hi Trị có chút ngạc nhiên, Lý Ô Giao là yêu xà do phụ thân Lý Nguyên Giao của hắn tự tay hàng phục, hắn đương nhiên đã gặp con yêu xà này, thậm chí trên danh nghĩa tông pháp hắn mới là chủ nhân của Lý Ô Giao.

Nhìn thấy chỉ trong nháy mắt, hắn bay đến trước trận, nhẹ giọng hỏi:

“Nhà có chuyện gì? Sao lại phái ngươi đến đây?”

Lý Ô Giao phong trần mệt mỏi, phủi tuyết trên người, để lộ bộ quần áo đen vạn năm không đổi, trả lời:

“Tam công tử, quan ải vừa mới chống lại một đợt ma tu, không có gì đáng ngại, chính là Thanh Hồng đại nhân thu pháp khí trùng chế, để thuộc hạ mang đến.”

Lý Hi Trị gật đầu, cẩn thận quan sát, quả thật là Lý Ô Giao, kiểm tra một vài lệnh bài, lúc này mới ra trận, Lý Ô Giao nhìn chằm chằm vào hắn hai lần, trên khuôn mặt âm trầm lộ ra vẻ ngưỡng mộ, nói:

“Tu vi của tam công tử cũng vượt qua ta rồi! Thật khiến ta ngưỡng mộ.”

Lý Hi Trị dùng linh thức nhìn, quả thật là Lý Ô Giao, lúc này mới dẫn hắn vào trận, trả lời:

“Mặc dù ngươi tu hành chậm một chút, nhưng tuổi thọ dài, mỗi người một ưu điểm… đừng nói là ai ngưỡng mộ ai.”

Lý Hi Trị xin lỗi mọi người trong viện, dẫn Lý Ô Giao trở về phòng, Lý Ô Giao lúc này mới lấy một chiếc quạt xếp từ trong tay áo ra.

Chỉ thấy chiếc quạt này một màu xanh lam thẫm, tạo thành một nửa vòng cung, mười hai nan quạt gọn gàng dứt khoát, tỏa ra ánh sáng mờ mờ, dường như có lẫn một loại ánh sáng ráng chiều, thân quạt hiện lên những điểm sáng màu sắc.

Lý Hi Trị lộ ra ý cười, cầm lấy chiếc quạt trong tay, cẩn thận cảm nhận, Lý Ô Giao nói:

“Đây là Thanh Hồng đại nhân giết người của Hách Liên gia đoạt được, ban đầu chỉ có sáu nan quạt, là một món ma khí, toàn thân được luyện chế rất tinh xảo bằng hồn phách và huyết khí, có thể thổi ra gió xám, có lẽ còn có công dụng khác…”

“Sau đó để người ta cẩn thận sửa lại, nghĩ đến việc mang cho công tử dùng, liền loại bỏ những huyết khí hồn phách này, dùng hàn tinh, huyền thiết bù vào, phẩm chất hơi giảm một chút, nhưng cũng coi như không tồi.”

“Vốn là chiếc quạt lớn có thể che nửa người, giờ thêm nan quạt, mặt quạt dày hơn, nhưng chỉ lớn bằng ngực… tìm kiếm mãi mới được một chút bảo vật ánh sáng ráng chiều, đã dung luyện vào trong.”

Lý Hi Trị cẩn thận nghe xong, rất ôn hòa nói một tiếng “tốt”, với ánh mắt của hắn, pháp khí này trong số Trúc Cơ chỉ có thể coi là bình thường, nhưng lại có ý nghĩa đặc biệt, bèn cười nói:

“Làm phiền Ô Giao tiền bối chuyển lời đến cô cô, cảm ơn cô cô đã quan tâm.”

Lý Ô Giao gật đầu, nói:

“Nhất định sẽ chuyển lời… công tử có thể đặt một cái tên, ta cũng về báo lại.”

Lý Hi Trị thử một chút, dù sao cũng không thuận tay bằng kiếm, nhưng cũng có ưu điểm đặc biệt, rất thuận tiện khi sử dụng một số pháp thuật đẩy lùi, trinh sát, bắt giữ, nhẹ giọng nói:

“Vậy gọi là [Hà U] đi.”

Lý Ô Giao gật đầu, Lý Hi Trị rất nhanh đã nghĩ đến một chuyện:

“Năm đó khi đột phá, Tiêu Nhi vì ta hái một [Lục Thải Hồng Vụ], giờ vẫn còn trong túi trữ vật, vừa hay có thể lấy ra, ngày đêm tinh luyện, luyện hóa vào trong chiếc quạt này.”

Hắn đang suy nghĩ, Lý Ô Giao rất nhanh đã gật đầu, lấy một phong thư giao vào tay hắn, chắp tay nói:

“Vậy thuộc hạ sẽ trở về… chỉ sợ đi quá lâu, quan ải xảy ra chuyện, lại bị rơi vào miệng lưỡi người khác…”

Lý Hi Trị đương nhiên gật đầu, tiễn ra ngoài, Lý Ô Giao do dự trên khuôn mặt âm trầm, nói:

“Lão chủ nhân không còn… Ô Giao vốn nên ở bên cạnh công tử, nhưng lại bị phân phối không ở gần, mong công tử bảo trọng.”

Con yêu xà già này bình thường âm trầm, mắng người không khách khí, nhưng mấy chục năm qua sống những ngày tháng hoàn toàn không thể so sánh với Đông Hải, ân tình vẫn ghi nhớ, Lý Hi Trị nghe vậy im lặng trong giây lát, gật đầu đáp lại, một đường tiễn ra ngoài cốc.

Hắn treo [Hà U] linh phiến này bên hông, một đường cưỡi gió bay, xem thư, cũng có hiểu biết về chuyện trong quan, rơi trở lại trong trận, Vu Vũ Uy chỉ liếc nhìn, cười nói:

“Chúc mừng Hi Trị có được pháp khí.”

Toàn Y ngưỡng mộ nhìn một cái, hắn chỉ nghĩ rằng thanh kiếm sau lưng Lý Hi Trị nhất định là Trúc Cơ, lại có vũ y, bảo phiến cũng là Trúc Cơ, chúc mừng hai câu, âm thầm thở dài:

“Chỉ tiếc tổ tiên của Toàn thị ta… bỏ lỡ thời cơ, cơ hội tốt như vậy lại sớm một mình gia nhập Thanh Trì… cho dù chiếm giữ được nhiều địa bàn một chút chờ dung nhập cũng tốt… Toàn thị ta cũng có thể sánh bằng mấy họ Viên, Vu, Ninh, không đến mức đời đời đơn truyền…”

Hắn đang âm thầm suy nghĩ, Lý Hi Trị và Vu Vũ Uy lại sửng sốt đứng dậy, cùng nhìn về phía bắc, chỉ thấy sương mù xám xịt bốc lên, ẩn hiện, lơ lửng trên không trung.

Sắc mặt Toàn Y tái nhợt, kinh hãi nói:

“Thác Bạt gia có động tĩnh rồi!”

Chương 1076: Thác Bạt Trọng Nguyên (1)

Lý Hi Trị chăm chú nhìn, sương mù dần dâng lên, nhanh chóng vượt qua dãy núi tuyết trắng, phía sau là mây xám cuồn cuộn, hai luồng khí trong đục đan xen, thấp thoáng có thể thấy được độn quang.

Đôi mắt hắn bừng lên ánh sáng, lơ lửng trong đồng tử, men theo khóe mắt khẽ bay ra, hiện rõ một luồng khí trắng dẫn đầu, bảy luồng quỹ tích màu xám theo sau, còn lại là đám ma binh, ẩn nấp trong mây.

“Triều Hà Thải Lộ Quyết” là công pháp hoàn chỉnh bậc nhất trong tông, chỉ có điều là khó thải khí, Giang Nam không có chút tin tức gì về công pháp tiếp theo, đồng tham cũng sớm đoạn tuyệt, cho nên ít người tu luyện, nhưng đồng thuật là dùng để chứng nghiệm với công pháp, Lý Hi Trị là người đầu tiên trong ba người nhìn thấy rõ, thầm thở dài.

Toàn Y đếm từng cái một, sắc mặt tái nhợt, đáp:

“Vậy mà lại có nhiều người như thế!”

Vu Vũ Uy trầm mặt nhìn, lại cẩn thận liếc Toàn Y, khẽ an ủi:

“Vũng đạo hữu, Tử Phủ Ma Há ở trong Thái Hư đều nhìn thấy, một đội binh mã đối trận một đạo quan ải, như cầm cờ đối mặt, chắc chắn sẽ không để chúng hợp lực tấn công cốc này của chúng ta…”

Vu Vũ Uy dẫu sao cũng là lão tu sĩ, vốn không muốn nói mấy lời rõ ràng dễ dính vào thị phi này, nhưng thấy địch đã đến trước trận, Toàn Y vẫn có vẻ dao động, đành phải nói ra lợi hại này để ổn định trận cước của hắn.

Quả nhiên, mọi người nhìn mấy hơi, bảy luồng khói đen rơi xuống các cửa ải xung quanh, mang theo một đám ma chúng tác chiến riêng lẻ, Toàn Y hơi bình tĩnh lại, chỉ thấy trong đám ma khí kia chỉ có một luồng độn quang màu trắng bay đến.

Độn quang này không mang theo bộ chúng gì, cũng không có ma khí dâng lên, từ trong khói đen của đám ma tu bay ra, không hề dính chút ô uế nào.

Lý Hi Trị nhìn thấy cảnh này, trong lòng cảnh giác, thầm nghĩ:

“E rằng là dòng chính của nhà Thác Bạt!”

Vu Vũ Uy cũng có vẻ mặt khó coi, đã thay hắn nói ra:

“Nghe nói nhà Thác Bạt thời Lương Triều là ma tu chính thống, lúc đó Thác Bạt Huyền Đàm lập nước Đại Lương, tôn tiên đạo là chân diệu đệ nhất, y phục tiên nhân, đều theo Ngụy triều…”

Mấy người bọn họ cầm pháp khí, bay lên không trung, bên ngoài trận bạch khí dày đặc, ánh sáng trắng dần hiện rõ hình dạng, là một cỗ xe ngọc bích, phát ra trận trận pháp quang, bạch khí cuồn cuộn phía trước là hai con thú sừng kéo, mắt hơi đỏ, dừng lại trước trận.

Trên xe có một người ngồi, người này có dung mạo rất chính trực, mặt vuông như ruộng, lông mày rất đậm, hai mắt đen kinh người, hơi mở ra lạnh lùng nhìn, tự có một luồng khí thế uy phong.

Hắn mặc một bộ đồ trắng, rất vừa vặn, cổ áo trắng như ngọc, bên dưới vẽ hoa văn màu trắng bạc, mũ cao đai rộng, y phục tiên nhân, cực kỳ khí phái, lại có phong thái của tiên nghi chính thống, bước đi trên mây, đoan trang hào phóng.

Nhà Thác Bạt là Bắc Địch nam hạ, mấy trăm năm qua bộ trang phục này lại còn pháp thống hơn mấy người Giang Nam này, đến trước trận, hắn bước xuống xe, giọng hơi trầm:

“Chư vị đạo hữu phương Nam, ra trận gặp mặt.”

Dưới chân mấy người bọn họ chẳng qua là trận pháp cấp Luyện Khí, vốn chỉ là một biểu tượng, trận pháp Trúc Cơ Lý gia bày bố còn ăn sức, Thanh Trì tông sao có thể bày trận Trúc Cơ ở nơi này? Trận pháp này trước mặt Trúc Cơ chẳng qua chỉ là nửa chén trà, mấy người bọn họ đồng loạt nhìn nhau, cùng nhau độn ra khỏi trận.

Nam tử áo trắng trước mặt thấy năm Trúc Cơ bay ra, chỉ hơi nhíu mày, hai đệ tử mới vào Trúc Cơ của Vu Vũ Uy hắn căn bản không để vào mắt, trực tiếp lướt qua như người trong suốt, chỉ dừng lại trên mặt Vu Vũ Uy và Lý Hi Trị.

Hắn không động, mấy người bọn họ cũng không ra tay, chỉ nghe hắn vung tay áo trắng, trầm giọng nói:

“Thịnh Lạc Thiên, Thác Bạt Trọng Nguyên.”

Hắn nói xong, lấy từ trong tay áo ra một chiếc ấn ngọc lớn, xen lẫn hai màu trắng vàng, thấy Lý Hi Trị và những người khác không nhận ra thủ đoạn của hắn, cũng không đáp lời, bèn cười nói:

“Trọng Nguyên thường ở phương Bắc, kiến thức kiến thức thủ đoạn của ma tông Giang Nam!”

Lời vừa dứt, năm luồng ánh sáng bùng lên trước mặt, Lý Hi Trị một tay rút quạt, một tay bấm quyết thi pháp, phóng ra ánh sáng rực rỡ, Vu Vũ Uy và hai đệ tử đồng thời kết ấn, hợp lực quét ra ánh sáng trắng.

Toàn Y vừa rồi nói muốn chạy, lúc này đánh nhau lại hết sức chăm chú, biết mình là người có thực lực kém nhất trong ba người, vừa lên đã hiện ra tiên cơ, toàn thân phát ra hào quang.

Tiên cơ của hắn thuộc về “Miên Tấn” trong Thập Nhị Khí, cũng gọi là “Thụy Khí”, đám mây dưới chân toát ra khí quý giá, hai tay mỗi tay kéo ra một sợi dây vàng, quấn vào giữa năm ngón tay, không ném ra ngoài.

Lý Hi Trị để ý một lúc, trong lòng thầm nghĩ:

“Toàn Y này cũng… phải để chúng ta thăm dò hư thực trước… đánh cho ra vẻ sấm to mưa nhỏ.”

Trong một ý nghĩ, Thác Bạt Trọng Nguyên đã ứng phó, vung tay áo dài, đánh về phía hai người, cuốn theo một trận gió trắng, hóa thành thú dữ trên không trung, trong nháy mắt đã đánh tan thuật pháp của hai người.

Thác Bạt Trọng Nguyên nới lỏng lông mày, cười nói:

“Mấy vị đạo hữu thực sự coi thường ta rồi… cần gì phải dùng loại thuật pháp này để thăm dò ta, mặc dù Thác Bạt thị của ta đã ở trong động thiên lâu rồi, nhưng vẫn còn chút căn cơ này.”

Lý Hi Trị lắng nghe hắn nói cẩn thận, vẫn còn chút suy nghĩ, thuật pháp do Vu Vũ Uy tập hợp lực lượng của ba người đánh ra bị Thác Bạt Trọng Nguyên tùy ý đánh tan như đuổi ruồi, sắc mặt lão nhân trầm xuống, thở dài:

“Là phúc hay họa… rốt cuộc cũng không tránh được.”

Hắn bấm quyết thi pháp, từ trong tay áo rơi ra một cái tiểu đỉnh, hai tai ba chân, hoa văn phức tạp, có màu đỏ tím, vừa mới rơi ra khỏi tay áo, nắp đỉnh đột nhiên bật ra, phun ra ngọn lửa màu đỏ tím hừng hực.

Chương 1077: Thác Bạt Trọng Nguyên (2)

Lý Hi Trị chạm vào bảo kiếm bên hông, bước lên trước một bước, rút ra một luồng kiếm quang hình vòng cung, vượt qua khoảng cách xa xa bay về phía Thác Bạt Trọng Nguyên, phát ra tiếng rít vù vù.

Lý Hi Trị tu luyện thuật pháp, không thể tập trung tinh lực vào kiếm đạo, tu vi kiếm đạo đã không bằng đệ đệ, nhưng dù sao thiên phú và kiếm pháp của hắn cũng không tồi, rút kiếm ra vẫn có thể coi là ra mặt được.

Thấy hai người thăm dò, Toàn Y mới dùng đến bản lĩnh thật sự, thúc đẩy tiên cơ, thụy khí dâng lên, hai tay kết thành vòng tròn trên dưới, hai ngón cái chống vào ngón giữa, phóng ra một trận gió vàng.

Cơn gió vàng này phình to trên không trung, mờ mịt một mảnh, ẩn ẩn có thể che đậy linh thức, thổi bay tuyết núi, bốn phía tối sầm, nhưng Lý Hi Trị lại thấy, lặng lẽ nắm chặt kiếm:

“Thuật pháp này quả thực không tồi, đối phó với Trúc Cơ tầm thường chắc chắn có kỳ hiệu, nhưng người như Thác Bạt Trọng Nguyên… đừng nói là đã tu luyện đồng thuật gì… e rằng chỉ có một chút tác dụng quấy nhiễu mà thôi.”

Còn hai đệ tử của Vu Vũ Uy càng không chịu nổi, hai người này có thể Trúc Cơ ở tuổi sáu mươi đã là hết sức rồi, làm gì còn nhiều thuật pháp thực sự? Lật ra hai đạo thuật pháp, bay lơ lửng trên không trung, Thác Bạt Trọng Nguyên thậm chí không thèm nâng mí mắt.

Thác Bạt Trọng Nguyên chỉ kết hai đạo ấn trên không trung, để lại một mảnh vân lộ màu vàng, khi thu tay tùy ý vung tay áo một cái, đã đánh cho hai đạo thuật pháp kia tan thành mây khói, Lý Hi Trị nhân cơ hội nhìn thấy rõ, thầm nghĩ:

“Pháp y trên người người này không tầm thường… tay áo này tuyệt đối có huyền cơ khác…”

Hắn vừa bấm quyết thi pháp, vừa nhìn thấy Thác Bạt Trọng Nguyên từ trong vân lộ màu vàng đánh ra ánh sáng, nhẹ nhàng cản kiếm quang, xẹt qua tay áo của hắn bay ra ngoài, một tay khác cũng ném ra một khối ngọc khuê.

Khối ngọc khuê này trông có vẻ bình thường, hoa văn trắng, phát ra ánh sáng nhu hòa đè lên cái đỉnh kia, ngọn lửa màu đỏ tím lập tức tắt ngấm, bập bùng hai cái, rất là suy yếu rút trở về.

Đúng lúc này, ánh sáng trong tay Lý Hi Trị đột nhiên nhảy lên, bắn ra một luồng cầu vồng ngưng thực, với tốc độ cực nhanh xuyên qua bầu trời, nhảy về phía Thác Bạt Trọng Nguyên, Vu Vũ Uy cũng đồng thời bùng nổ, râu ria dựng đứng, hai mắt hung dữ, quát lớn:

“Đỡ!”

Lời còn chưa dứt, giữa môi và răng của hắn bắn ra một nắm màu vàng, lóe lên trước mặt một lát, hóa thành lưu quang lao đi, Toàn Y cũng nghiến răng, hai sợi dây vàng trong tay cuối cùng cũng ném ra, một trước một sau như rắn bay qua.

Thác Bạt Trọng Nguyên thấy trận thế lớn như vậy, nụ cười trên mặt hơi dịu lại, tập trung tinh thần, đối mặt với cầu vồng của Lý Hi Trị.

Đây là một trong số ít thuật pháp sát địch trong “Triều Hà Thải Lộ Quyết”, gọi là [Triều Dẫn Hồng], mặc dù Lý Hi Trị không luyện nhiều thuật pháp sát địch, nhưng hắn thường xuyên luyện tập thuật pháp này, lúc này vừa ra, rất nhanh chóng.

“Thuật pháp Triều Hà!”

Đôi mắt Thác Bạt Trọng Nguyên khẽ động, giơ tay lên, dùng lại chiêu cũ, muốn vung tay áo đánh tan.

Nhưng cầu vồng kia nhảy vọt nhanh chóng, hóa thành tám luồng hà quang tản ra, theo động tác của hắn ngưng tụ lại phía sau, Thác Bạt Trọng Nguyên đánh trượt, nhíu mày, lần khựng lại này, chính là sợi dây vàng của Toàn Y đã đến.

Thác Bạt Trọng Nguyên hiển nhiên không để hắn vào mắt, chỉ đẩy ra hai luồng ánh sáng trắng bằng tay không. Toàn Y lại vận dụng tiên cơ, trên mặt dâng lên một luồng khí, sợi dây vàng vậy mà xuyên qua ánh sáng trắng, móc vào áo choàng của hắn.

“Sao đều là mấy đường nhỏ tà môn!”

“Bốp!”

Thác Bạt Trọng Nguyên cuối cùng cũng hết kiên nhẫn, vung mạnh tay áo, đánh cho sợi dây vàng kia nát bấy, hóa thành những điểm sáng lấp lánh, dứt khoát thu tay về, trên mặt hiện lên ma văn màu trắng, đấm một quyền vào khoảng không.

Chỉ nghe một tiếng nổ ầm vang, một luồng kim quang bị chấn ra thân hình, Thác Bạt Trọng Nguyên đảo tay một cái, tùy tiện ném ra một luồng hà quang, trầm giọng nói:

“Lão đạo sĩ! Thôn Sa Dưỡng Kiếm không phải dùng như vậy!”

Lời vừa dứt, trong tay nắm lấy một thanh trường qua sáng chói, trình bày ra đường nét đẹp đẽ như nước chảy, hai tay đan xen nắm chặt, trên mặt hiện lên đường vân trắng, dường như đã sử dụng bí pháp, giọng nói trầm thấp:

“Trúng!”

Thân hình hắn như vượn khỉ nhanh nhẹn di chuyển, trường qua xoay tròn như ảo ảnh, đồng thời đánh nổ cầu vồng và kim quang, bắn ra hai luồng sáng chói, Thác Bạt Trọng Nguyên cười ha ha, thở ra một luồng khí trắng.

Trong nháy mắt, thuật pháp của mọi người bay qua, nhưng chỉ đập vào một ảo ảnh, thân pháp của Thác Bạt gia hiển nhiên cao hơn tất cả mọi người ở đây, trực tiếp biến mất không để lại chút dấu vết nào.

“[Vân Trung Kim Lạc]!”

Lý Hi Trị là người phản ứng đầu tiên, thân hình đã biến thành một luồng cầu vồng nhảy lên, hiện ra thân hình cách đó mấy trượng, nhưng lại thấy tàn ảnh màu vàng đã phá không bay đi, đập về phía Vu Vũ Uy.

Lão đầu kia kinh hãi, hắn đã sống nhiều năm như vậy, vào lúc nguy cấp này, thân hình như thỏ rời cung biến mất, chỉ để lại hai đệ tử luống cuống bỏ chạy, trường qua chỉ khẽ gạt một cái, đã đánh cho pháp lực hộ thân của hai người bọn họ vỡ nát, sắc mặt tái nhợt.

Thác Bạt Trọng Nguyên khẽ mỉm cười, dường như nói gì đó, đôi môi mấp máy, mọi người chỉ cảm thấy lông tơ khắp người dựng đứng, đều lùi lại, chỉ nghe thấy một tiếng thét chói tai, kim phấn trầm lặng trên không trung, ánh sáng bắn ra bốn phía.

“Ông…”

Lý Hi Trị cảm thấy trước mắt tối sầm, thấp thoáng nhìn thấy kim phấn trôi nổi trên không trung, ngưng tụ thành một quỹ tích sáng chói, từ trong tầm nhìn nhanh chóng hạ xuống, lóe lên một cái rồi biến mất.

“Phụt!”

Tên đệ tử sau lưng Vu Vũ Uy phun ra một ngụm máu, trên mặt một vàng một trắng, thân hình như quả trứng vỡ vang lên răng rắc, nổ tung thành mưa máu đầy trời, từ từ rơi xuống.

Máu thịt văng tung tóe, vừa đến không trung đã hóa thành những chiếc lá rụng màu vàng bay tán loạn, một mùi hương quế thoang thoảng xuất hiện, tên đệ tử còn lại sợ đến mất hết hồn vía, vẫn còn lùi lại, lúc này giọng nói của Thác Bạt Trọng Nguyên mới vang vọng trên không trung:

“Lão đạo sĩ! Đây mới là Thôn Sa Dưỡng Kiếm.”

Tên đệ tử bị giết của Vu Vũ Uy đã hóa thành dị tượng trong thiên địa, lá rơi xào xạc từ sau lưng Thác Bạt Trọng Nguyên rơi xuống, dần dần trải đầy một dãy núi tuyết trắng, nhất thời mọi người đều im lặng.

Hai mắt lão nhân đỏ hoe, đau đớn nói:

“Nghiệp nhi!… Haiz!”

Giao đấu mấy hiệp, đã bị Thác Bạt Trọng Nguyên tìm được cơ hội, hai hiệp đã giết chết một người, làm sao có thể khiến trong lòng mọi người không nản chí, thực lực mà Thác Bạt Trọng Nguyên bộc lộ ra, e rằng chỉ có Lý Huyền Phong trấn thủ trong núi mới có thể sánh kịp…

Trên không trung im lặng một hơi, hà quang bùng nổ lại lần nữa tràn về phía Thác Bạt Trọng Nguyên, Vu Vũ Uy càng phát điên, vừa ném cái đỉnh màu đỏ tím ra, vừa uống đan dược màu đỏ, đồng thời vận chuyển tiên cơ, trên người hiện lên sóng nước, một mảnh xanh thẳm.

Tiên cơ “Trường Hà Vụ” của Lý Hi Trị vận chuyển hết mức, bộ y phục tiên trên người dâng lên từng luồng hà quang, vây quanh vạt áo, cầu vồng mờ mịt theo hơi nước nhanh chóng khuếch tán ra, trên không trung lộ ra từng luồng ánh sáng bảy màu, liên tục quấn lấy thân thể Thác Bạt Trọng Nguyên.

Thác Bạt Trọng Nguyên múa qua chống đỡ, ung dung tự tại, nhẹ giọng nói:

“Hai vị đạo hữu, cuối cùng cũng bộc lộ tiên cơ rồi.”

Tình thế đã đến mức này, Thác Bạt Trọng Nguyên đã mặc cho bọn họ tấn công, hắn khẽ nhướng mày, đáp:

“Tốt lắm, tiên đạo Kim Đan Tử Phủ… quả nhiên có duyên với đạo của ta… bộ dạng này, thật là thú vị!”

Tên đệ tử còn lại của Vu Vũ Uy nghiến răng độn phong, thi pháp ở một bên, Toàn Y thực sự ngây người, nhìn lá vàng rơi rụng từ dị tượng của Trúc Cơ bị giết, ngây ngốc một hơi, lúc này mới theo kịp hai người, thi pháp tấn công.

Thác Bạt Trọng Nguyên nheo mắt, cười hai tiếng, cuối cùng cũng lấy ra chiếc ấn trước đó, nhẹ giọng nói:

“Mọi người nhìn cho kỹ!”

Thác Bạt Trọng Nguyên ném chiếc ấn lớn trong tay lên cao, ánh sáng đan xen giữa hai màu trắng vàng không ngừng dâng lên, trong nháy mắt đã bao phủ cả thung lũng, chiếc ấn vàng bay lên cao, ánh sáng rực rỡ, trong nháy mắt hóa thành mấy chữ lớn:

“Thịnh Lạc Thác Bạt”

Bốn chữ pháp quang cổ triện này lấp lánh, đan xen thành ánh sáng cực kỳ mạnh mẽ trên không trung, Lý Hi Trị chỉ cảm thấy nét bút vẽ giữa không trung có chút quen mắt, không kịp nghĩ nhiều, Vu Vũ Uy đã đánh ra một đạo thuật pháp ngọc cắt, đập vào chiếc ấn lớn kia.

“Ầm!”

Va chạm này chỉ khiến chiếc ấn hơi rung nhẹ, ánh sáng đan xen giữa hai màu trắng vàng từ trên không trung rơi xuống, hóa thành một bức màn màu đen, màn chắn này có màu sắc đậm đặc, không ngừng có hai màu trắng vàng như mực nước chảy trên đó, bao phủ phạm vi mấy dặm xung quanh.

“Ầm ầm!”

Bức màn này ầm ầm khép lại, sắc mặt Vu Vũ Uy âm trầm, Toàn Y càng có vẻ hối hận, kinh hãi nói:

“Hỏng rồi! Đáng lẽ nên chạy sớm!”

Chương 1079: Vào trận Ấn (2)

Toàn Y không có bối cảnh lớn gì, đan dược nuốt vào cũng không biết hao tổn bao nhiêu thọ mệnh, càng thêm kịch liệt, hai mắt chảy ra nước mắt màu vàng sẫm, dây vàng trong tay móc vào eo lưng của Thác Bạt Trọng Nguyên, trói chặt lấy hắn.

Thác Bạt Trọng Nguyên bị đánh choáng váng, hô hấp cũng nặng nề hơn một chút, trường qua vung lên càng thêm dữ dội, hai mắt sáng ngời kinh người:

“Tốt!”

Hắn sinh ra trong động thiên, pháp thuật các loại tự nhiên là không thiếu, công pháp cũng cao hơn người một bậc, duy chỉ có qua pháp này là theo quy củ, không có gì đặc sắc, dù có được một hai loại pháp môn, cũng vẫn kém một chút.

Hiện tại bị ba người liều mạng công kích, toàn thân hắn hưng phấn, tinh thần phấn chấn, trường qua vung lên gió nổi ù ù, tròn trịa tự nhiên.

Vu Vũ Uy dù sao cũng sống hơn hai trăm tuổi, ánh mắt độc ác, rất nhanh đã phát giác ra có điều không đúng, trong lòng vừa giận vừa nóng, mắng:

“Tiểu tử giỏi! Lấy lão phu làm đá mài đao!”

Hắn phun ra một ngụm máu tươi, phun vào lòng bàn tay, một tay hiện ra đao ngọc, không chút do dự đâm vào lòng bàn tay, dùng sức móc ra, lôi ra một tấm phù lục.

Phù lục này nhỏ nhắn linh hoạt, sáng bóng như tuyết, bên mép của Vu Vũ Uy còn nhỏ máu, giận dữ quát lên:

“Hây!”

Hai ngọn lửa màu tím nhảy ra từ trong đó như giao long, bò đầy những dòng chú văn, Lý Hi Trị nhìn mà nóng lòng, hiểu rằng mười phần thì có đến tám chín phần đây là lá bài lớn nhất của Vu Vũ Uy, liên tục bấm quyết, nhịn xúc động muốn phun máu, phóng ra mấy đạo hồng quang, trói chặt Thác Bạt Trọng Nguyên.

Vu Vũ Uy điều khiển hai ngọn lửa màu tím này, do dự trong chốc lát, hắn là lão tu sĩ rồi, sớm đã nhìn ra không ổn:

“Ngọc tỷ này xem ra rất kinh người, hẳn là một món pháp khí cổ, nếu như đánh cho đại trận này lung lay… Lý Hi Trị, Toàn Y tất nhiên sẽ động lòng, muốn tự mình lui ra, ngược lại hỏng việc!”

“Huống chi loại pháp khí cổ này… thường thường là tâm thần tương giao với chủ nhân, chỉ cần đánh bị thương Thác Bạt Trọng Nguyên, không lo pháp khí này không lung lay!”

Hắn chỉ dừng lại trong đầu một chút, dứt khoát ném về phía người trước mặt, Thác Bạt Trọng Nguyên mạnh mẽ giãy giụa trong chốc lát, đánh cho Lý Hi Trị phun máu, cuối cùng sắc mặt tái nhợt, thả một tay ra.

Chỉ thấy trên người Toàn Y khí lành cuộn trào, phun ra một ngụm tinh huyết lớn, lập tức tiều tụy đi, hai sợi dây vàng bắn lên, trói chặt lấy cánh tay hắn, khống chế chặt chẽ hắn.

“Ầm ầm!”

Trong nháy mắt hai ngọn lửa màu tím nổ tung, toàn bộ kết giới đều rung lên hai cái, hiện ra dao động mơ hồ, Thác Bạt Trọng Nguyên không kịp đề phòng trúng phải một kích này, toàn thân đều là tử hỏa nhảy nhót, phun ra máu.

“Ngươi!”

Thác Bạt Trọng Nguyên từ trạng thái ngộ đạo bị đánh rơi xuống, toàn thân khói đen, che mặt im lặng, cuối cùng có hai điểm vết máu chảy chậm rãi theo mặt hắn, đến cằm thì hóa thành tro bụi, bay bay tiêu tán.

Thác Bạt Trọng Nguyên dừng lại một chút, một bên tránh công kích, phun hai ngụm máu mới bình tĩnh lại, mở mắt ra.

Vu Vũ Uy là kẻ độc ác, một ngọn lửa tím này đánh vào, hư hư thực thực, chuyên môn đánh vào mắt hắn, đánh cho hai mắt Thác Bạt Trọng Nguyên chảy máu, toàn bộ đại trận rung chuyển.

Vu Vũ Uy lập tức chứng thực được suy đoán trong lòng, Lý Hi Trị mặc dù chưa từng tiếp xúc với pháp khí cổ, nhưng vừa nhìn đã phát hiện ra không đúng, trầm giọng nói:

“Người này chỉ sợ là cùng pháp khí tâm mạng tương giao! Pháp khí này hiện tại chỉ có thể vây khốn người, chưa chủ động công kích, hợp lực đánh hắn bị thương mới là cơ hội thoát khốn!”

Vu Vũ Uy còn chưa mở miệng, Lý Hi Trị đã nói hết những lời hắn muốn nói, quả nhiên thấy được đệ tử của mình cùng Toàn Y đều sáng mắt lên, hiện ra vẻ tàn nhẫn.

Thác Bạt Trọng Nguyên lại lau mặt, phát giác ra đồng thuật của mình bị phá, trước mặt mơ mơ hồ hồ có chút mông lung, trong lòng hơi sôi trào, trường qua lại chỉ về phía mấy người kia, ý chí chiến đấu hừng hực, lạnh giọng nói:

“Thủ đoạn hay, lại đến đi!”

Chương 1081: Khắc sâu trận chiến (2)

Trường kích này vào tay lạnh như băng, trơn nhẵn tinh tế, chất liệu vô cùng cứng rắn, linh cơ bên trong không ngừng tuôn ra, là pháp khí hàng đầu, có lẽ chỉ thanh kiếm Thanh Xích của mình mới có thể sánh được.

Lý Hi Trị một tay nhận lấy trường kích, lòng bàn tay nứt toác thành những vết máu, thịt da bầy nhầy, máu chảy dọc xuống cổ tay, cả cánh tay nhuốm đỏ. Nhưng hắn đã bấm pháp quyết, ngón giữa và ngón áp út gập vào lòng bàn tay, các ngón còn lại dựng lên tạo thành hình cái đỉnh, sắc mặt trắng bệch, quát lớn:

“Vu tiền bối!”

Vu Vũ Uy thực sự bị chiêu này của hắn làm cho vừa kinh ngạc vừa vui mừng, lông mày kích động nhướn cao, hét lớn:

“Tốt lắm!”

Đại đỉnh màu tím lập tức lao tới, không cần Vu Vũ Uy nhắc nhở, Toàn Y và các đệ tử bên cạnh đều cưỡi gió tấn công, Thác Bạt Trọng Nguyên nhất thời mất đi cơ hội.

Một cơn giận dữ xen lẫn kinh ngạc như lật thuyền trong mương bùng lên trong lòng Thác Bạt Trọng Nguyên, suýt chút nữa hắn đã phá tan pháp thuật sắp hoàn thành, hai hàng lông mày dựng đứng, miệng như sấm nổ, quát lớn:

“Gan to thật!”

Trong tay hắn đột nhiên lóe lên một luồng sáng trắng, hóa thành sáu dải lụa trắng, kéo theo chiếc đuôi dài, hắn vung tay áo chống đỡ các pháp thuật khác, một tay còn lại đánh về phía Lý Hi Trị.

Trong chớp mắt, ba luồng sáng cầu vồng rực rỡ liên tiếp nhảy đến, Lý Hi Trị sử dụng “Vân Trung Kim Lạc” trong “Hà Quang Độn Pháp” một cách nguy hiểm, thân hình hắn di chuyển ngang hàng chục trượng, buộc sáu luồng sáng trắng kia phải đánh vòng xuống thấp. Pháp ấn trong tay hắn đã kết xong: “Tâm Đỉnh Tiêu Ách!”

Từ khi Lý Hi Trị vào tông, pháp thuật đầu tiên hắn học chính là bộ pháp quyết bảo mệnh này. Hiện tại, trong tay hắn xuất hiện một quầng sáng mờ mờ như cái đỉnh, toàn bộ pháp lực trong cơ thể không tiếc tổn hao đều rót vào đó, dẫn động linh cơ xung quanh cuồn cuộn kéo đến.

Tốc độ của ánh sáng trắng nhanh đến kinh người, mặc dù hắn đã sử dụng “Hà Quang Độn Pháp” nhảy sang phía bên kia, nhưng ánh sáng trắng quay đầu trở lại vẫn chỉ trong nháy mắt đã đến nơi. Nó hơi dừng lại trước mặt hắn, rồi lao thẳng vào “tâm đỉnh” trong tay hắn.

“Ầm ầm!”

Trên bầu trời bùng nổ một luồng sáng trắng hỗn độn, pháp thuật trong tay Lý Hi Trị chỉ chống đỡ được ba nhịp thở, hắn ném đi như cầm phải thứ gì nóng bỏng, vừa bay đến trước mặt đã không kiểm soát được mà nổ tung. Chỉ nghe thấy tiếng phun máu và tiếng xương gãy, hắn xiêu vẹo rơi xuống.

Ở đầu kia, ngọn lửa tím như nước sôi dội từ trên xuống dưới, dội lên đầu mặt Thác Bạt Trọng Nguyên, kích thích một làn sương trắng dày đặc. Hắn nhất thời mất pháp khí, phải đưa tay ra đỡ lấy đại đỉnh màu tím này.

Bên mép Vu Vũ Uy toàn là máu tím đỏ, chảy dọc theo chòm râu trắng từng giọt từng giọt. Nước xanh lam nhạt và lửa tím đỏ đồng thời bắn ra, đôi mắt lão sáng rực, quát lớn:

“Hây!”

Trong miệng lão lại xuất hiện ánh vàng, ẩn nấp trong không trung biến mất. Thác Bạt Trọng Nguyên ở đầu kia hai mắt đỏ ngầu, quần áo trên nửa người trên cuồn cuộn bay, một tay đỡ lấy đại đỉnh màu tím đỏ, hơi nóng làm bốc lên mùi thịt cháy, nhưng sắc mặt hắn không hề thay đổi.

Cánh tay còn lại của Thác Bạt Trọng Nguyên móc vào hai sợi dây xích vàng, kéo Toàn Y loạng choạng. Nước màu xanh lam nhạt hóa thành dây thừng buộc chặt cổ tay hắn, ba người đồng lòng dốc sức, không những không để hắn vung tay áo tiêu diệt pháp thuật, mà còn khiến hắn không thể bấm quyết.

“Lách tách lách tách.”

Hơn nữa, ngọn lửa tím đỏ cuồn cuộn kéo đến, quấn quanh cổ hắn, hơi nóng làm da thịt bốc mùi cháy khét. Thác Bạt Trọng Nguyên vẫn ngẩng đầu lên, vẻ mặt bình tĩnh và dữ tợn, hai mắt trợn tròn, như đang cố gắng quan sát điều gì đó.

“Rắc.”

Chỉ nghe thấy một tiếng xương gãy giòn tan, Thác Bạt Trọng Nguyên cứng rắn vặn cổ mình đến một góc độ kỳ dị, hàm răng trắng toát mở ra khép lại, phát ra âm thanh lanh lảnh.

“Đang!”

Hắn thở hổn hển như trâu, máu chảy ra khỏi hàm răng trắng của hắn, đan xen giữa màu trắng và đỏ. Hắn cứng rắn cắn một vật gì đó trông như chiếc lá vàng, nó vùng vẫy giữa hàm răng của hắn, phát ra âm thanh nghiến răng, khiến Vu Vũ Uy nhìn mà sắc mặt tối sầm lại.

“Bùm!”

Vật hình chiếc lá vàng kia chỉ dừng lại trong giây lát rồi nhanh chóng hóa thành bụi cát biến mất. Toàn thân Thác Bạt Trọng Nguyên hiện lên những đường vân trắng, hắn còn có tâm trạng cười nói:

“Lão đạo sĩ, ta đã nói phục sa dưỡng kiếm không phải dùng như vậy!”

Ánh sáng vàng như khói như sợi lóe lên giữa môi và răng của Thác Bạt Trọng Nguyên. Toàn Y đột nhiên ngẩng đầu lên, gào thét dữ dội, sau gáy hắn một mảng đỏ tươi, như cánh chim gãy rơi xuống.

Thác Bạt Trọng Nguyên mất đi sự cân bằng của dây xích vàng, cái đầu vốn vẹo vọ sai lệch từ từ trở lại vị trí ban đầu, phát ra âm thanh lạo xạo. Các pháp thuật xung quanh hắn dần biến mất, máu vàng đỏ cũng chậm rãi chảy ngược vào vết thương theo đường vân trên da.

“Thái Lương Thịnh Lạc Tiên Âm Thuật…”

Những đường vân trên cơ thể hắn càng rõ ràng, kéo dài theo các đường cơ và xương, đến lúc này mới toát lên cảm giác âm tà quỷ dị. Vu Vũ Uy đương nhiên không thể ngồi yên, lại thúc động đại đỉnh màu tím đập tới.

“Bùm!”

Thác Bạt Trọng Nguyên khẽ vung tay, chiếc đại ấn trên trời cuối cùng cũng chịu động, đột ngột rơi xuống, lực lớn như núi đè, đập mạnh vào cái đỉnh lửa tím.

“Phụt!”

Sắc mặt Vu Vũ Uy lập tức tái nhợt, cái đỉnh bị đánh bay trở lại, ánh sáng trở nên ảm đạm, lơ lửng trên không trung một lúc lâu không hồi phục được.

Chỉ trong một hơi thở, sắc mặt Lý Hi Trị hơi trắng, lại cưỡi gió bay lên, không kịp bận tâm đến cánh tay đã gãy xương nát thịt, vội vàng nuốt một viên “Hội Thu Đan”.

Thường thì sau khi uống một viên “Hội Thu Đan” cần phải nghỉ ngơi vài năm, nếu không sẽ tổn thọ thêm vài chục năm. Trong một thời gian ngắn, nhiều nhất chỉ có thể uống ba viên, nếu không sẽ có nguy cơ tiên cơ sụp đổ. Nhưng tình thế hiện tại cấp bách, không kịp suy nghĩ nhiều.

Lý Hi Trị uống đan dược, đợi pháp lực khôi phục trở lại, ánh mắt trầm lắng.

“Lách tách… lách tách…”

Chiếc đại ấn trên bầu trời dần mất đi ánh sáng, dòng ánh sáng trắng vàng chảy xuống như thác nước, rót vào cơ thể Thác Bạt Trọng Nguyên. Những đường vân màu đen sẫm như mực chuyển sang bò lên thân thể hắn, dày đặc chằng chịt, khiến người ta phải chú ý.

Mặc dù Lý Hi Trị cảm thấy hơi tức ngực khó thở, nhưng sau khi uống đan dược cũng dần hồi phục, quan sát cẩn thận. Quả nhiên, khi chiếc đại ấn này mất đi ánh sáng, hàng rào xung quanh cũng dần trở nên mờ nhạt và biến mất. Hắn bình tĩnh quan sát, âm thầm chờ đợi thời cơ.

Cuối cùng Thác Bạt Trọng Nguyên cũng mở mắt, liếc nhìn trường kích trong tay Lý Hi Trị, trên mặt hắn phủ đầy ánh sáng trắng vàng, giọng nói vang vọng như tiếng trống đồng:

“Suốt mấy chục năm qua, chỉ có ngươi dám cướp pháp khí của ta… Tốt lắm…”

Thần sắc của Thác Bạt Trọng Nguyên không giống như ghen ghét cũng không giống như tán thưởng, mà là một loại kích động. Sắc mặt của Vu Vũ Uy dần trở nên khó coi, Toàn Y lảo đảo cưỡi gió bay lên phía sau, trên mặt thiếu một mảng lớn, hơi thở như sợi chỉ.

Pháp thuật của Thác Bạt Trọng Nguyên đã đánh nát phần lớn má bên của hắn, rồi lại bay ra khỏi sau gáy. Mặc dù là Trúc Cơ nhưng sức sống của hắn rất ngoan cường. Trong mắt hắn tràn đầy tuyệt vọng, hắn lảo đảo bay lên, máu nhỏ giọt xuống, hóa thành khí lành rơi rụng.

Vu Vũ Uy im lặng, ánh mắt Thác Bạt Trọng Nguyên hơi di chuyển, đại đỉnh màu tím lại hiện ra, cầu vồng cũng xuyên qua một lần nữa. Thác Bạt Trọng Nguyên dang hai tay, đập mạnh vào đại đỉnh khiến nó rung lắc dữ dội.

Sắc mặt Vu Vũ Uy tái nhợt, các luồng pháp lực đủ màu sắc đan xen trên không trung. Toàn Y cố gắng bay lên trong quầng sáng pháp lực, nửa con mắt còn lại của hắn đảo quanh một vòng, chiếc đại ấn trở nên tối tăm, hàng rào xung quanh mặc dù mỏng manh nhưng vẫn sừng sững.

“Nếu biết trước như vậy!”

Toàn Y đứng ở giữa, cái miệng vỡ nát phát ra một tiếng rên rỉ dài. Tiên cơ của hắn thuộc “Thụy Khí”, gọi là “Hảo Công Lục”, đã tính toán rằng hắn sẽ gặp đại kiếp sinh tử ở phương Bắc.

Nhưng dù đã tính toán được thì có ích gì? Cuối cùng kiếp nạn vẫn đến. Trong số những người đến phương Bắc, có ai là không gặp đại kiếp sinh tử? Rốt cuộc thì dù có tính trước hay không cũng không khác gì nhau.

Toàn Y mở to mắt nhìn chiếc đại ấn, phát ra một tiếng gào thét thảm thiết kinh thiên động địa:

“Hai vị đạo hữu! Toàn Y còn có mẫu thân ở trong tông!”

Vừa dứt lời, từ đầu đến chân hắn hóa thành từng tầng ánh sáng vàng mỏng manh, bắn thẳng lên trời. Tiên cơ “Hảo Công Lục” đã tu luyện hàng chục năm, trong nháy mắt bị một số bí pháp nào đó hóa thành quầng sáng và màu sắc đan xen của phù văn, bắn thẳng lên trời.

Ánh sáng mỏng manh này bao phủ xung quanh, rơi đầy lên đầu mặt Lý Hi Trị và Vu Vũ Uy, thân hình nhẹ như đạp trên mây, khí tức thư thái yên tĩnh, pháp khí của cả hai đều rung lắc.

Dù là đỉnh lửa màu tím, viên đá ngọc Quy mà Thác Bạt Trọng Nguyên ném ra, hay “Hà U” trong tay Lý Hi Trị, đều phủ một lớp ánh sáng mờ mờ. Lý Hi Trị và Vu Vũ Uy còn đỡ, Thác Bạt Trọng Nguyên rõ ràng nhíu mày, hiển nhiên là tầm nhìn bị che khuất.

Thuật đồng tử của hắn đã bị phá, giờ lại bị ánh sáng hóa từ tu vi cả đời của Toàn Y bao phủ, thực sự trông có vẻ không nhìn rõ. Vu Vũ Uy thở dài một tiếng, đáp:

“Đi thôi!”

Hai người nhìn nhau, cùng ra tay, lợi dụng Thác Bạt Trọng Nguyên nhất thời không đề phòng, ánh sáng chiếc đại ấn bị che khuất, hợp lực tấn công vào hàng rào.

“Rắc.”

Hàng rào này vốn chỉ còn một lớp mỏng, hai người hợp lực tấn công, lập tức vỡ tan tành, cả hai lao ra khỏi trận. Thác Bạt Trọng Nguyên phát giác, lập tức cưỡi ánh sáng đuổi theo, dẫm lên luồng khí trắng vàng.

Chương 1082: Tuyền Thao (1)

Vừa ra khỏi đại trận, song mục Lý Hi Hữu đã ngưng tụ hào quang, thế giới trước mắt đã hoàn toàn khác biệt.

Đông dương ôn hòa của Bạch Hương cốc, trên đồi đều là cây phong, đè nặng tầng tuyết trắng tựa mây, thiên địa một mảnh trong trẻo, giờ phút này đã hóa thành màu xám đen, ngẩng đầu nhìn lại, một mảnh mông lung.

Trên bầu trời mây đen cuồn cuộn, tuyết trắng tối sầm, trong núi rừng đổ bóng âm u dày đặc, bốn phía pháp quang đã có thể bỏ qua không tính, chỉ có từng đạo ma quang tung người nhảy lên, nâng lên từng cái đuôi lửa đen.

Bạch Hương cốc dưới chân đã bị san bằng, trong đống ngói vụn đổ nát dựng lên vài bộ khung xương cô đơn, đầu người cũng đã bị người lấy đi làm pháp khí, bụi bặm màu xám vàng trôi nổi trên mặt đất, vết máu khô khốc trên xương trắng âm trầm.

Một mảnh ma thổ tốt đẹp…

Lý Hi Hữu thuận theo ải cửa nhanh chóng rời đi, liếc mắt một cái, những bộ xương này chắc chắn là Bạch gia những người đó, đến lúc đó lão đầu Bạch gia còn ngàn ân vạn tạ, không biết Thanh Trì thuận đường dùng bọn hắn ngăn cản ma tu, đến cuối cùng một người Bạch gia cũng không thể chạy thoát.

Hiện tại hắn đã không kịp suy nghĩ nhiều, một tay xòe ra, vết thương đáng sợ đã khép lại như cái miệng nhỏ, chỉ để lại vài vết nứt đỏ, Lý Hi Hữu từ trong ống tay áo vũ y lấy ra trường qua hoa lệ nắm chặt trong tay.

Trường qua này đã sớm phát điên mà giãy giụa, lưỡi đao trên đầu qua không ngừng lóe lên, chảy ra từng mảnh hào quang.

Lý Hi Hữu càng bay càng nhanh, một tay kết ấn, không ngừng điểm vào trường qua, từ đuôi đến phần giữa màu trắng sáng, rồi đến lưỡi qua mỏng và sắc bén, sáng lên một đạo cầu vồng.

“Trường qua này chắc chắn không thể giữ được, giữ lại cũng là tai hại, nhìn bộ dạng của Thác Bạt Trọng Nguyên, tám chín phần hắn sẽ đuổi theo ta… Trường qua này nếu vứt bỏ đúng lúc… Có thể cứu mạng.”

Lúc này hắn không quan tâm tiêu hao pháp lực, ba hai hạ pháp quyết thay nhau chồng lên trường qua, phong chặt nó lại, đặt trong gió, nhanh chóng kết quyết niệm chú, hội tụ hào quang.

Thác Bạt Trọng Nguyên vừa ra khỏi trận, mở miệng ra, dùng sức hút một cái, đại ấn trên không trung trong nháy mắt thu nhỏ biến hóa, hóa thành ngón cái nhỏ bay vào trong miệng hắn.

Thần sắc Thác Bạt Trọng Nguyên chấn động, khí tức khôi phục không ít, hai mắt tối tăm cũng dần dần khôi phục ánh sáng, hắn quét mắt một cái, không chút do dự vứt bỏ Vu Vũ Uy, đạp quang thái đuổi theo Lý Hi Hữu.

“Nhị công tử!”

Thác Bạt Trọng Nguyên vừa ra khỏi đại trận, ấn chương thu vào trong bụng, hai luồng khí đen gần nhất lập tức cưỡi mây bay tới, hai tên ma tu hiện ra thân hình, khom người, cúi đầu ngoan ngoãn:

“Nhị công tử… Có muốn thuộc hạ…”

Thác Bạt Trọng Nguyên đang cưỡi gió, lông mày nhíu lại, một ống tay áo quét bọn chúng lảo đảo, bay lên không trung, chỉ để lại một câu mệnh lệnh:

“Cút đi bắt lão đạo sĩ kia về.”

Hắn bay lên không trung, liền có xe ngựa phi tới, mây trắng cuồn cuộn, dừng dưới thân hắn, Thác Bạt Trọng Nguyên yên lặng ngồi xếp bằng, lặng lẽ điều tức, xe ngựa dưới người tự động đuổi theo.

Lý Hi Hữu phía trước ngưng tụ hào quang trong mắt, cảnh giác đè xuống hào quang dưới chân, đâm vào trong sương mù trầm trầm, nhưng thấy khói đen mịt mù, một tên ma tu bay tới trước mặt.

Tên ma tu này giơ một tấm khiên lớn, mặc áo đen, đôi mắt nhỏ sắc bén bên dưới quát lên:

“Tiểu tử chớ đi!”

“Luyện Khí hậu kỳ?”

Lý Hi Hữu chỉ liếc mắt một cái, liền đoán được tâm tư của người này, lập tức vừa tức vừa buồn cười:

“Hắn chỉ thấy ta trọng thương đi ra từ trong trận, nhất định là không còn bao nhiêu pháp lực, lại vội vã lên đường, không phòng bị gì phía trước… Hắn dựa vào mình có một tấm khiên lớn, ma tu sinh cơ ngoan cường, muốn liều mạng một lần để lấy lòng Thác Bạt Trọng Nguyên!”

Nhưng tên ma tu này đã nghĩ sai rồi, Lý Hi Hữu đã sớm tính toán xung quanh sẽ có ma tu ra tay cản trở, pháp thuật tích lũy trong tay đã lâu, quanh quẩn không phát, chính diện đối mặt với người này, bộc phát ra một trận hào quang.

Tên ma tu này nghĩ rất đẹp, nhưng pháp thuật của Lý Hi Hữu sao có thể là tiểu thuật, hào quang khúc xạ trên tấm khiên lớn, coi như không có vật gì, tất cả đều vượt qua mặt khiên, đập vào mặt hắn.

“Ầm ầm!”

Chỉ thấy ánh sáng cầu vồng dao động, tên ma tu này lập tức bị đánh cho tan xương nát thịt, máu thịt bị hào quang cọ qua, nhanh chóng tách ra khỏi xương trắng âm trầm, rơi xuống bốn phía.

Lý Hi Hữu không dừng lại, một hơi bay về phía trước, cũng may hắn đã có chuẩn bị, không bị cản trở này làm rơi lại quá nhiều, hào quang nhẹ nhàng điểm một cái, lúc này mới vượt qua một hơi thở, sương mù phía sau nhanh chóng tách ra, lộ ra xe ngựa xa hoa.

Thác Bạt Trọng Nguyên ngồi xếp bằng trên xe, thân thể tên ma tu kia vẫn còn đang giãy giụa trên không trung, máu thịt từng khối rơi xuống, Thác Bạt Trọng Nguyên không hề nâng mí mắt lên một chút nào, lao nhanh qua, để lại tiếng gào thét dần dần rơi xuống.

Lý Hi Hữu lúc này mới chạy ra một đoạn, rất nhanh phát giác Thác Bạt Trọng Nguyên đã ở phía sau, tốc độ bỏ trốn của hào quang của hắn nhanh hơn xa tu sĩ bình thường, nhưng rốt cuộc vẫn không bằng tiên liễn này, chỉ có thể chờ hắn từ từ tới gần.

“Đạo hữu…”

Thác Bạt Trọng Nguyên trên xe ngựa mở mắt, gọi một tiếng, Lý Hi Hữu nhìn thấy ma tu xung quanh bị bỏ lại một đoạn lớn, dần dần đến chỗ trống trải, lúc này mới lấy trường qua ra.

“Trước đó ma tu rất nhiều, đều là tay sai của Thác Bạt Trọng Nguyên, nếu ném trường qua này ra, chắc chắn sẽ gọi tay sai của hắn đi nhặt, khó có thể ép hắn phân tâm…”

“Lúc này nơi đây trống trải, đã bay ra một đoạn, bốn phía không có khói ma, chính là thời cơ tốt.”

Chương 1083: Tuyền Thao (2)

Hắn chỉ ném trường qua kia lên, một chân đá vào đuôi, trường qua này lập tức nhảy lên như mũi tên, nhanh chóng đâm về phía nam, biến mất trong tầng mây dày đặc.

Thác Bạt Trọng Nguyên hơi kết quyết, thấy pháp khí của mình không bay trở lại, trong lòng lập tức biết rõ, tám chín phần mười là tu sĩ vũ y phía trước này đã phong linh thức, khẽ cười một tiếng, mở miệng như tiếng chuông vang, nói:

“Đạo hữu lại nghĩ nhiều rồi, cho dù là ta làm mất pháp khí… Đồ của nhà họ Thác Bạt, có ai dám nhặt? Giết ngươi chỉ mất một phút, đến lúc đó lại đi tìm là được.”

Lý Hi Hữu hoàn toàn không để ý tới hắn, vỗ hai bên cổ tay mấy chục cái, trong lòng bàn tay bắn ra một tấm phù lục, cuộn áo choàng lại, phát sáng đánh về phía sau.

Tấm phù lục này vừa rời khỏi lòng bàn tay hắn, lập tức hóa thành một tấm vải xám âm trầm, trong nháy mắt bốn phía vang lên tiếng trống chiêng liên tục, âm thanh nỉ non, hương khói tràn ngập, tấm vải xám này giống như được bơm hơi, mở rộng ra, bay lượn trên không trung như một con chim lớn.

Đương nhiên là cổ phù lục Dương Duệ Tảo giao cho hắn!

Thác Bạt Trọng Nguyên cưỡi xe ngựa, nhìn tấm vải xám này, lần đầu tiên hơi sững sờ, nhíu mày nói:

“Người của Âm Ty…”

Hắn xuất thân Động Thiên đế tộc, kiến thức rất rộng, càng hiểu rõ về phương nam, tấm vải xám mà tấm phù lục này đánh ra quen thuộc đến cực điểm, các loại biểu hiện rõ ràng là đồ của Âm Ty, Thác Bạt Trọng Nguyên thực sự nhíu mày:

“Nhìn bộ dáng, giống như [Cửu La Đắc Tính Bố] của Dương phán quan Chiết Nam Ty… Chẳng lẽ họ Dương?”

Hắn suy nghĩ trong lòng, thực sự bị tấm vải xám này cản trở, pháp thuật đã sớm tích lũy trong tay lại sáng lên sáu đạo ánh sáng trắng, đánh vào tấm vải này, lại bị bao bọc chặt chẽ, biến mất không thấy.

“Chẳng qua là cổ phù lục… Bất kể như thế nào, trước tiên bắt được hắn rồi từ từ hỏi sau.”

Hắn rất nhanh thu lại suy nghĩ, trong tay kết quyết một lát, nhảy ra một đóa hoa sen màu trắng vàng, hoa nở chín cánh, lá rõ ràng, đậy vào trong tấm vải, nhưng thấy tấm vải xám này duỗi thân hình, chỉ hơi có vết nứt mà thôi.

Nhưng mưu đồ của Thác Bạt Trọng Nguyên đã thành, một tay đặt ở dưới ngón giữa, ngón út nhẹ gõ, xe ngựa gầm vang đâm vào trong tấm vải, thân ảnh của hắn lại xuất hiện ở sau tấm vải xám, lại tiến về phía trước.

“Tấm phù lục này lại còn tốt hơn ta nghĩ…”

Liên tiếp ngăn cản Thác Bạt Trọng Nguyên hai lần, Lý Hi Hữu lập tức thoải mái hơn nhiều, xuyên qua mấy ngọn núi nhỏ, đã có ải cửa hiện ra trước mặt, Lý Hi Hữu lại không có vẻ đắc ý gì, nhìn chăm chú.

Quả nhiên không ngoài dự đoán, trên ải cửa không những không có tu sĩ đến giúp, mà còn có đại trận ngăn cách trong ngoài, cắt đứt đường đi về phía nam.

“Quả nhiên…”

Lý Hi Hữu và Thác Bạt Trọng Nguyên làm ầm ĩ thanh thế rất lớn, xe ngựa chạy băng băng trên không trung, chắc hẳn mấy chục dặm đều nhìn thấy rõ ràng, Thác Bạt Trọng Nguyên này cũng không phải không có tâm cơ, vừa rồi hô to tên nhà họ Thác Bạt của mình là cố ý cắt đứt viện binh của hắn.

Ải cửa trước mắt tự nhiên sẽ không mở ra, trong lòng Lý Hi Hữu hơi lạnh, lại không có ý trách tội gì, chỉ có thể đổi hướng, tiếp tục chạy trốn về phía trước.

“Nếu mở trận nghênh đón ta… Không chỉ có Thác Bạt Trọng Nguyên theo sát phía sau, có thể sẽ vô duyên vô cớ mất ải, còn có thể đắc tội nhà họ Thác Bạt, nếu là ta, ta cũng khó có thể mở ải nghênh đón người xa lạ…”

“Ngược lại đóng cửa không ra, lấy cớ tốt, ai cũng không thể tìm ra sai lầm… Dù sao không ai biết có phải là giả dạng lừa gạt mở đại trận hay không…”

Hắn rất nhanh lại đi qua một tiểu sơn cốc, cũng là đóng chặt đại trận, Lý Hi Hữu chỉ có thể đem toàn thân pháp lực rót vào hào quang dưới chân, trong tay âm thầm nắm chặt một viên [Hội Thu Đan] cuối cùng.

Lại quay đầu nhìn Thác Bạt Trọng Nguyên, đại ấn trên đỉnh đầu đã được triệu hồi ra, bốn chữ [Thịnh Lạc Thác Bạt] rõ ràng rành mạch, kim quang lấp lánh, cách rất xa cũng có thể nhìn thấy rõ ràng.

…

Thành Độc quan.

Thành Độc quan vốn là sơn môn của tiểu tông môn Huyền Độc môn của Từ quốc, tông môn này đã bị trùng kích sạch sẽ trong ma tai, lưu lại một dãy núi không tệ, bị ma tu chiếm cứ.

Thanh Trì sau khi được núi, liền sắp xếp người đóng quân trong đó, phụ thân Lý Tuyền Thao chết, y phục trắng còn chưa cởi, đã vội vã đến trong núi này.

Người Trúc Cơ đóng quân trong núi vốn lại là lạ mặt, tự xưng là người nhà họ Viên Thụ Lâm, gọi là Viên Hộ Viễn, tuổi hình như đã rất lớn, mặt trắng bệch, sắc mặt có chút già nua, lúc bắt đầu cũng không nói nhiều.

Lý Tuyền Thao vẫn luôn tu hành trong tông, hầu như chưa từng rời khỏi đỉnh núi của phụ thân, tự cho là không có tâm cơ thủ đoạn gì, không thể kéo gần quan hệ, cũng không quen thuộc với nhà họ Viên, lười để ý tới hắn.

Chỉ là hai người sóng vai tác chiến lâu rồi, lúc này mới từ từ có đề tài, Viên Hộ Viễn tiếp lời đề tài luôn rất tốt, nói chuyện rất thoải mái.

“Nhìn sắc trời phong vân biến hóa… Hẳn là Bạch Hương cốc bên kia bị ma tu tập kích!”

Hắn thuận miệng nói một câu, Viên Hộ Viễn trước mặt lại ủ rũ, đôi mắt già nhìn về phương xa, có chút ý nghĩa không rõ nói:

“Bạch Hương cốc là Lý gia trấn giữ, nghe nói là tam công tử Lý gia, Lý Hi Hữu đỉnh Trường Thiên, hiện tại xem ra đã chịu tội rồi.”

Trên mặt Lý Tuyền Thao nhanh chóng hiện lên lo lắng, thấp giọng nói:

“Không sai, nhà họ Thác Bạt kia đã từng xuất hiện Kim Đan… Tuy rằng tổn thất rất nhiều, ít có thần dị gì, nhưng ít nhất dòng dõi chính đều là hậu duệ Tử Phủ… Đều là những người không thể trêu chọc, cũng hy vọng phong chủ có thể chống đỡ được…”

Lời này của hắn thiên vị quá nặng, lập tức khiến Viên Hộ Viễn nảy sinh ý định, lão nhân giả bộ như vô ý hỏi:

Chương 1084: Tuyền Thao (3)

“Ngược lại… Đạo hữu cũng họ Lý.”

Lý Tuyền Thao cười mà không nói, hắn ghi nhớ lời của phụ thân, nếu gặp người nói chuyện rất hợp, tám chín phần là tâm cơ thủ đoạn trên mình, kết giao không đến nửa năm, không dám tiết lộ quá nhiều.

Viên Hộ Viễn đang muốn thăm dò thêm, nào ngờ từ phía đông có hai luồng lưu quang lao nhanh tới, rất chói mắt trên không trung, hai người vội vàng cảnh giác, ngẩng đầu nhìn lại.

Liền thấy luồng lưu quang phía trước có chút ảm đạm, áp chế màu sắc của mình rất thấp, nhưng vẫn có thể mơ hồ nhìn thấy hào quang màu sắc, luồng lưu quang phía sau nhanh hơn một chút, đã sắp chạm tới đuôi hào quang.

Lưu quang phía sau có màu trắng vàng, trên đỉnh đầu còn lơ lửng thứ gì đó giống như đại ấn, bốn chữ lớn rõ ràng nổi lên.

Tu sĩ Thanh Trì đương nhiên đều đã học qua cổ triện, liếc mắt một cái liền nhìn ra đó là:

“[Thịnh Lạc Thác Bạt]”

Viên Hộ Viễn nhìn hào quang phía trước, trong lòng run lên, dâng lên một loại cảm giác nóng rát, hai môi có chút không biết làm sao, thất thanh nói:

“Hi Hữu?! Vậy mà bị đuổi đến nơi này rồi!”

Người nói vô tâm, người nghe hữu ý, Lý Tuyền Thao còn chưa kịp phản ứng, vừa nghe lời này của hắn, lập tức hiểu ra, cảm thấy khí tức của hào quang kia rất quen thuộc, chắc hẳn cũng đã nghe nói qua.

“Xem ra là Lý Hi Hữu ngày đó đến bái phỏng phụ thân, huynh trưởng nói là một công tử nho nhã, quả nhiên như vậy.”

Lý Tuyền Thao sửng sốt một chút, nhanh chóng phản ứng, lập tức cả kinh, nắm chặt cánh tay của Viên Hộ Viễn bên cạnh, kêu lên:

“Mở trận! Viên tiền bối! Mở trận!”

“Mở trận… Mở trận…”

Viên Hộ Viễn nhảy tại chỗ một cái, mò mẫm hai lần trong ống tay áo, dần dần dừng lại động tác, ngây ngốc cúi đầu đứng đó, trước mắt hiện lên khuôn mặt của con cháu, anh em, sợ hãi nói:

“Đó là nhà họ Thác Bạt!”

Lý Tuyền Thao lại nắm chặt tay hắn, Viên Hộ Viễn bị hắn lắc như vậy, lập tức thoát khỏi loại cảm xúc kia, cảm giác nóng rát trong lòng xoay quanh một vòng, nếm được vài phần chua xót không rõ, trong miệng sợ hãi nói:

“Mở trận? Ngươi không muốn sống nữa sao! Đó là nhà họ Thác Bạt? Ngươi vừa rồi tự mình nói là những người không thể trêu chọc!”

“Ta nói mở trận!”

Lý Tuyền Thao đột nhiên nổi giận, lần đầu tiên không bày ra tư thái vãn bối, âm thanh nổ vang bên tai Viên Hộ Viễn, vẻ mặt của hắn vốn không tính là dữ tợn, nhưng quá mức sốt ruột lại có chút vặn vẹo, kêu lên:

“Đạo hữu mở trận! Ta cần cứu người này!”

“Ngươi điên rồi sao!”

Viên Hộ Viễn kiên quyết không cho phép, hắn là người chủ đạo trận này, ngọc phù trong tay Lý Tuyền Thao chỉ quản mình ra vào mà thôi, người trung niên tức đến hai mắt đỏ bừng, nhịn xuống cơn giận nói:

“Viên tiền bối… Người này có chút ân tình với nhà ta… Nhanh chóng mở trận.”

“Đây lại là ân tình gì?”

Viên Hộ Viễn sao có thể nghe theo hắn, hỏi đông hỏi tây để chuyển chủ đề, Lý Tuyền Thao rốt cuộc cũng nhìn ra, thần sắc dần lạnh, đáp:

“Được! Ngươi không mở trận… Ta tự mình ra trận!”

Tính chất này đã hoàn toàn khác biệt, Viên Hộ Viễn sợ hãi, trong lòng đầy tư vị không rõ, sợ hãi nói:

“Ngươi cần gì phải làm như vậy???!”

“Cần gì phải làm như vậy?!”

Thần sắc Lý Tuyền Thao vô cùng tức giận, ánh mắt sáng ngời, ầm một tiếng đập pháp khí trong tay lên trên thành, đập ra một cái hố sâu, lạnh giọng nói:

“Phụ thân ta gánh chịu tiếng xấu, ở trên [Phủ Thần phong] mấy trăm năm, người ghét người chán ghét, chỉ có một mình Lý Hi Hữu hắn, nhìn ân tình của các Lý, thân cận qua lại!”

“Đợi đến lúc phụ thân ta đột phá… Mọi người đều biết hắn không thể làm mà vẫn làm! Ân tình đan dược bình thường, các tu sĩ qua lại, đều xưng là ‘Ân Thành đại sư’, thấy ta bất lực, không thể thừa kế đan đạo, lại không có lợi ích gì để nói! Cũng sợ hãi nhà họ Trì, vậy mà không có một người nào nguyện ý ra tay giúp đỡ!”

“Lúc đó gia chủ Lý thị vừa mới mất, vẫn nguyện ý chắt chiu lấy linh vật giúp đỡ… Chú nhỏ chạy vội vạn dặm, lấy về linh vật, cẩn thận đếm kỹ, vậy mà còn hơn cả những người khác cộng lại!”

Lý Tuyền Thao căn bản không nhìn về phía Viên Hộ Viễn, cưỡi gió bay ra ngoài, để lại một câu nói lạnh lùng, quanh quẩn trong gió lạnh mùa đông:

“Hiện tại Hi Hữu gặp nạn, nếu Tuyền Thao khoanh tay đứng nhìn, còn mặt mũi nào gặp tiên phụ?!”

Hắn trừng mắt tức giận, một câu nói như sấm sét đánh vào tai lão nhân:

“Lão tiền bối tự mình giữ mạng đi! Tuyền Thao trẻ tuổi khí thịnh, còn chưa đến mức keo kiệt!”

Trong nháy mắt Lý Tuyền Thao đã ra khỏi trận, không thấy bóng dáng, để lại lão nhân co ro thân thể, trừng mắt ngẩn người, gió lạnh mùa đông giống như không để ý tới thân thể Trúc Cơ của hắn, thổi thẳng vào ngũ tạng lục phủ, thổi cho hắn run rẩy, lại toát mồ hôi đầm đìa.

Trước mắt Viên Hộ Viễn một mảnh trắng xóa, cái gì cũng không nghĩ ra, trong đầu vẫn là những lời này đang vang vọng, chấn cho răng hắn va vào nhau lập cập, mông ngồi trên bờ tường thành.

“Lúc sáu tuổi bị cảm lạnh, hình như cũng có cảm giác như vậy.”

Lão nhân đột nhiên nghĩ như vậy, sắc mặt giống như bị đông lạnh đến phát xanh, đưa hai bàn tay già nua ra, vất vả xoa tay trước ngực.

Chương 1085: Ơn Thành (1)

Lý Hi trị sớm đã hiểu rằng trấn thủ ở nơi này không phải là nhiệm vụ tốt đẹp gì. Nếu như Cốt gia tùy ý phái một người nào đó đến thì còn dễ đối phó, nhưng nếu phái người thuộc dòng chính đến, tốt hơn hết là chuẩn bị sẵn đường lui.

Vì vậy, hắn đã tìm hiểu danh sách, ghi nhớ đại khái sự phân bố của các trạm gác xung quanh Bạch Hương cốc, nắm rõ từng tu sĩ, và giờ đây, hắn đang bay trốn trên con đường gần nhất.

Một đường đạp mây mà đi, lần lượt đi qua mười mấy cứ điểm lớn nhỏ. Phần lớn là một số tiểu sơn tiểu trận, hoặc đã bị ma tu nhổ bỏ, hoặc không dám ló mặt, im ắng không một tiếng động.

Có hai đại trận đi ngang qua, một cái đóng cửa không ra, cái còn lại còn bị ma tu vây quanh, không dám đến gần. Trong đó vốn có người Dương gia, hiện tại là bị vây hoặc đã chết, không có động tĩnh gì, chỉ có thể cắm đầu tiến về phía trước.

Giờ phút này, phía sau lưng đã đẫm mồ hôi, trong cơ thể rối loạn, gần như đáy không còn thấy đáy, ánh sáng mờ mịt, hắn cưỡi mây tiến lên, đi qua một ngọn tiểu sơn, trận pháp không hề lay động, từ chối bên ngoài cửa.

Lý Hi trị nhẹ nhàng chạm vào mây, cúi mắt nhìn hai lần, cơ thể hỗn loạn, nguy hiểm đến tính mạng, bóp pháp quyết ổn định tư thế, trong lòng dấy lên một ý nghĩ:

“Mười mấy trận pháp, chẳng lẽ không có một người nào quen biết sao? Là vận rủi hay có âm mưu gì đây…”

Ánh sáng mây của hắn đã mờ dần, gần như cạn kiệt, nhìn viên hội thu đan cuối cùng cũng không thể tiết kiệm được, thầm tính toán:

“Chỉ còn lại một viên này, nhưng Thác Bạt Trọng Nguyên đã đuổi đến gần rồi, đến lúc đó không phải vấn đề pháp lực cạn kiệt, e rằng chưa đến Biên Yến đã bị đuổi kịp…”

Trong lòng hắn lạnh lẽo, Thành Độc quan trước mắt rất có khả năng là Viên Hộ Viễn đang trấn thủ, lão nhân này là sư tôn Viên Thoan huynh trưởng, hiện tại đã đoạn tuyệt quan hệ:

“Lão nhân này tính tình nhu nhược, cầu an sợ phiền phức, ngay cả người như Viên Thành Thuẫn cũng có thể ra tay tàn nhẫn tự chặt đứt cây ngọc trong sân, đừng mong lão có thể nhìn rõ tình hình.”

Với tính cách của lão nhân này, ngay cả tiểu bối Trì gia cũng cảm thấy không thể đắc tội, tất nhiên không dám đối đầu với Cốt gia. Khi hai nhà chưa đoạn tuyệt quan hệ còn phải do dự đôi chút, hiện tại tuyệt đối không có khả năng mở trận đón tiếp.

Vì vậy, hắn tăng tốc vượt qua, không ngờ trong trận Thành Độc quan trước mắt lại xuất hiện một luồng nước bạc, chính diện đón tới:

“Phong chủ, ta đến giúp người!”

Lý Hi trị lập tức phấn chấn, ngẩn ngơ một chút, liếc mắt nhìn thấy không phải người Viên gia, đoán là người Ninh, Dương hai nhà, bèn đáp:

“Đạo hữu! Nơi này đã gần Biên Yến sơn, chỉ cần ngăn cản hắn một chút! Chư tu sẽ đến ngay!”

Lời này là nói cho Thác Bạt Trọng Nguyên nghe. Lý Hi trị bóp pháp quyết trong tay, đề phòng người này giở trò, khẽ búng ngón tay, viên hội thu đan cuối cùng đã rơi vào miệng.

Thác Bạt Trọng Nguyên cuối cùng cũng nhíu mày, triệu hồi ánh sáng trắng trong tay, lạnh giọng nói:

“Tu sĩ nhà nào… Đừng xen vào chuyện người khác!”

Lý Tuyền Đào vung ống tay áo, một viên ngọc trắng ấm nhảy ra, ánh sáng rơi xuống, hắn đáp:

“Đây là chuyện nhà ta, không thể không quản.”

Lý Tuyền Đào vừa dứt lời, Thác Bạt Trọng Nguyên chỉ nghĩ rằng là huynh đệ của Lý Hi trị đến cứu, sắc mặt âm trầm. Ngược lại, viên ngọc trắng trong tay Lý Tuyền Đào phóng ra mấy luồng sáng, ào ào rơi vào trong mây, bầu trời lập tức nổi sấm chớp, thậm chí có những giọt nước bay lên từ dưới chân, lác đác bay vào trong mây.

Lý Hi trị lập tức cảm thấy dưới chân nhẹ bẫng, pháp lực tiêu hao để cưỡi mây giảm đi đáng kể. Thác Bạt Trọng Nguyên bị ngăn cản như vậy, hắn hít một hơi sâu, sắc mặt cũng hồng hào lên không ít, chỉ là nghe được lời nói của người này thì sửng sốt, nhận ra pháp khí trong tay nam tử.

“[Bích Thủy Đan]! Là người của Lý Ân Thành!”

Lý Ân Thành được gọi là [Bích Thủy Đan], chính là nhờ vào món pháp khí này mà có tên. [Bích Thủy Đan] là pháp khí cổ xưa, được tìm thấy từ phế tích Mật Phàm tông, trong tông nổi tiếng… Hiện tại Lý Ân Thành đã chết, người này chắc hẳn là hậu bối của hắn.

“Người này… lại chịu giúp ta…”

Để bảo toàn tính mạng, hắn thuận theo dòng chảy, mặc dù đã tính toán đủ đường, nhưng chưa bao giờ nghĩ đến người của Phủ Thần phong lại đến cứu, trong lòng hơi kinh ngạc, nhưng tay không chậm trễ, nhân cơ hội uống đan dược, pháp lực dồi dào, phóng ra ánh sáng mây, lao thẳng lên trời.

Thác Bạt Trọng Nguyên dùng linh thức thăm dò nhẹ nhàng, Lý Tuyền Đào trước mắt chỉ là Trúc Cơ sơ kỳ, có hai đệ tử Vu Vũ Uy ở phía trước, hắn vốn không để vào mắt, tùy ý vung tay áo.

Nhưng Lý Tuyền Đào dù sao cũng là con trai của đại sư đan đạo, thiên phú và tài nguyên đều thuộc hàng nhất đẳng, huống hồ trong tay còn có pháp khí cổ xưa [Bích Thủy Đan]? Pháp lực bùng nổ, lập tức có vô số nước phủ màu xám trắng phun ra, tản vào trong gió.

Nước phủ vốn hiếm thấy ở Giang Nam, huống chi là ở phương Bắc. Thác Bạt Trọng Nguyên chỉ cảm thấy pháp phong bên cạnh như con ngựa hoang mất kiểm soát, một đầu lao vào dưới chân, hắn buộc phải dừng lại điều khiển gió, dừng chân giữa không trung.

“Nước phủ.”

Sắc mặt của Thác Bạt Trọng Nguyên lập tức thay đổi, lộ ra vẻ hứng thú, nhìn chằm chằm vào viên ngọc sáng lấp lánh kia hai lần, lộ ra vẻ bừng tỉnh, đến lúc này rồi mà vẫn có tâm trạng đáp lại:

“Nghe danh không bằng gặp mặt! Đại Lương Võ Đế của ta chém giao long, giết phượng lân lập quốc, có được hai viên hợp thủy và nhược thủy, viên ngọc trong tay đạo hữu chắc hẳn là hàng mô phỏng của tu sĩ cổ xưa.”

Màu sắc trên người hắn hơi nhạt đi, không cần vũ khí, một đạo pháp quyết đánh tới khiến [Bích Thủy Đan] chao đảo. Lý Hi trị và Lý Tuyền Đào hợp lực, mới miễn cưỡng chống đỡ được, Thác Bạt Trọng Nguyên liên tục tấn công, sau mười mấy chiêu, sắc mặt của Lý Tuyền Đào hơi thay đổi.